<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Pianômetro</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Deletar inarmonicidade para a nota atual</string>
    <string name="action_paste">Colar</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Redefinir dados de afinação medidos</string>
    <string name="action_set">OK</string>
    <string name="action_settings">Configurações</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Estilo de afinação (peso de intervalos)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Calibrar</string>
    <string name="activity_files_action_add">Adicionar</string>
    <string name="activity_files_action_export">Exportar</string>
    <string name="activity_files_action_load">Carregar</string>
    <string name="activity_files_action_more">Mais</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Renomear</string>
    <string name="action_save">Salvar</string>
    <string name="activity_files_action_select">Selecionar</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Todos</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Nenhum</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Ordenar</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">O arquivo já existe. Substituir?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Renomear</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Nenhum arquivo selecionado</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Erro de exportação de arquivo</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Erro de exportação de arquivo: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Arquivo exportado</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Você ainda não afinou nenhum piano.\nCrie um novo arquivo de afinação para começar a afinar um piano</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Manter arquivo existente</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Substituir arquivo existente</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Compartilhar</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Ordenar</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Tornar padrão</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Configurações</string>
    <string name="activity_help_title">Ajuda</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Carregar Estilo de Afinação</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Carregar Temperamento</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Espectro de Frequência</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Inarmonicidade</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Curva de afinação</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">PARAR DE SUBIR A AFINAÇÃO</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Mudança de notas automática</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Mudança de notas automática desativada</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Mudança de notas passo a passo</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Gráfico do Espectro</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">COMEÇAR A SUBIR A AFINAÇÃO</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Abrir arquivo de afinação</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Configurações do arquivo</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Novo</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Desfazer</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Usar centésimos</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Usar Hertz</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Renomear estilo de afinação</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Temperamento</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Inscrever-se para o Profissional</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Atualize para a versão Plus</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Atualize para a versão Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Versão Plus ativa</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Versão Profissional ativa</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Oops! Existe um problema com o faturamento no aplicativo. Tente novamente mais tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Aguardando pagamento…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">Pianômetro tem três níveis de funcionalidade: Gratuito, Plus e Profissional.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Oops! Existe um problema com a aquisição das atualizações disponíveis. Tente novamente mais tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">O sistema de pagamento ainda não está pronto</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Oops! Ocorreu um problema com a sua compra. Tente novamente mais tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Ops! Não foi possível verificar sua compra. Certifique-se de ter o Google Play Services mais recente e uma conexão de Internet confiável e tente novamente.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Aguarde a conclusão da compra anterior</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Compra única de %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Carregando…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Produto não encontrado</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Fazer upgrade</string>
    <string name="billing_period_one_month">pago mensalmente</string>
    <string name="billing_period_one_week">pago semanalmente</string>
    <string name="billing_period_one_year">pago anualmente</string>
    <string name="billing_period_six_months">pago a cada 6 meses</string>
    <string name="billing_period_three_months">pago a cada 3 meses</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Ajustar o índice do grau para medições individuais de inarmonicidade versus a curva média de inarmonicidade mais adequada. Diminuir este valor fará com que a curva de afinação tenha um aspecto mais suave, mas os alvos de ajuste não irão se alinhar tão bem com o espaçamento dos harmônicos. (Padrão: 0.75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Índice do grau de inarmonicidade</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Mudar peso de intervalo</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Super tensão máxima para evitar a quebra de cordas durante a afinação:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Super tensão máxima</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Selecione a nota mais alta na região central (antes do intervalo dos agudos)</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Selecione a nota com as cordas de fio simples (fio liso) mais baixas</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Nome das Notas</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Por favor, selecione o tipo de piano</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Selecione pelo menos uma tecla!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Ajuste de afinação</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Adicione apenas dígitos!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Adicionar nova frequência (Hz):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Ajustar frequência de referência</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Exibir informações</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">NOTA: A versão \"grátis\" desse aplicativo é principalmente para avaliação, e só permite que você afine as notas do piano entre Dó3 e Dó5. Para afinar o piano inteiro, você precisará adquirir um upgrade através de uma compra no aplicativo.</string>
    <string name="message_cents">Centésimos:</string>
    <string name="message_frequency">Frequência:</string>
    <string name="message_migration_running">Migrar arquivos de afinação</string>
    <string name="message_temperament_saved">Temperamentos salvos</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Estilo implementado como padrão global e aplicado à afinação atual</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">Você tem alterações não salvas. Salvar alterações antes de sair?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Meça o tom das notas selecionadas e pressione \"COMEÇAR A SUBIR A AFINAÇÃO\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Selecione até 3 notas para medir a afinação atual em cada oitava.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Diariamente</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Mensalmente</string>
    <string name="backups_frequency_never">Nunca</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Semanalmente</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Anualmente</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Ocorreu um erro ao realizar o backup do arquivo de afinação</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Conectar</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Desconectar</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Arquivos de Backup</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Você não está conectado à Internet</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Backup concluído com erro</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Fazer backup agora</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Afinações de piano restauradas com sucesso</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Backup de arquivo de afinação concluído com sucesso</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Backup para Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Você está conectado ao Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Erro ao carregar lista de arquivos de backup. Por favor, cheque a sua conexão com a internet e tente novamente.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Último Backup: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Nunca</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Carregando…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Você não está conectado ao Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Realizando backup…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Falha na restauração de afinações de piano</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Restaurando afinações de piano…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Como restaurar o backup?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Adicionar apenas arquivos de afinação faltantes</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Substituir todos os arquivos de afinação</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Adicionar todos os arquivos de afinação, e substituir duplicados</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Não foi possível carregar estilo de afinação, revertendo para o padrão</string>
    <string name="error_device_not_supported">Essa taxa de amostragem de áudio desse dispositivo não é suficiente para a faixa de frequência de um piano, ou não é suportada. Por favor, use um dispositivo diferente.</string>
    <string name="error_migration_failed">A migração falhou. Por favor, tente novamente.</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">O nome não pode ficar vazio.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Sem ligação à Internet. Por favor, conecte-se à internet antes de continuar</string>
    <string name="error_not_a_number">Não é um número válido</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Temperamento não encontrado. Arquivo de afinação restaurado com temperamento igual.</string>
    <string name="purchase_error_format">Erro ao comprar: %1$s. Por favor, verifique a sua conexão com a internet e tente novamente.</string>
    <string name="action_cancel">Cancelar</string>
    <string name="action_continue">Continuar</string>
    <string name="action_general_loading">Carregando…</string>
    <string name="action_ok">OK</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Copiar</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Excluir</string>
    <string name="activity_files_action_search">Buscar</string>
    <string name="dimension_cents">centésimos</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Tentar novamente</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Renomear</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Descartar</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Salve</string>
    <string name="help_section_calibration_content">O relógio interno presente em dispositivos mais modernos é preciso o suficiente para que uma calibragem não seja necessária, no entanto você pode calibrar o dispositivo para uma referência externa acessando a página de calibração no menu principal. Para calibrar, insira primeiramente a frequência da fonte de calibração na caixa, em seguida, enquanto toca a nota da calibração, alterne a compensação de calibração até que o girador pare. Essa calibração será salva até que o aplicativo seja desinstalado do seu dispositivo.\n\nPerceba que, como o Pianômetro usa afinação multiparcial e espera notas com inarmonicidade significativa, testar a calibração fora da página de calibração não funcionará se a nota de referência tiver qualquer harmônico além da frequência fundamental 440 Hz.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Calibração</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Passos rápidos para começar a afinar um piano:\n\n1. <b>Crie um novo arquivo de afinação</b> (Menu ➔ Novo arquivo de afinação) ou carregue um arquivo salvo (somente na versão profissional)\n\n2. <b> Faça a amostra de inarmonicidade</b> para criar uma curva de afinação. Toque várias notas ao longo da extensão do piano, tocando cada nota por aproximadamente 2 segundos. É importante escolher notas na região média, tenor e baixo. O programa estará sempre ouvindo, e irá calcular automaticamente uma curva ideal de afinação baseada na inarmonicidade das notas escolhidas. Nota: se os uníssonos estiverem significativamente fora do tom, você irá receber resultados melhores e mais rápidos se isolar e silenciar as cordas.\n\n3. <b>Afinação grosseira</b>(opcional): Se o piano estiver mais do que 10 centésimos acima ou abaixo, você deve fazer uma afinação grosseira (\"ajuste de altura\" ou \"subir altura\"). Mesmo se o piano estiver com + ou - 3 centésimos de diferença da altura padrão, ainda é aconselhável passar pelas notas rapidamente, para depois fixar qualquer discrepância, porque isso vai resultar numa afinação mais acurada. Se você pular esse passo, pode pensar em fazer a amostragem rápida de inarmonicidade para todas as notas do piano (exceto as agudas), o que leva menos de 2 minutos.\n\n4. <b>Bloquear a curva de afinação</b> usando o botão \"ouvido\", à direita. Isso interrompe a medição de desarmonicidade, e impede que a curva de afinação seja alterada durante uma afinação mais refinada.\n\n5. <b>Afinar o piano.</b>A ordem recomendada é: afinar primeiro a região central, começando pelo TENOR BREAK (geralmente perto do Ré#3), afinar dessa região até o agudo, e por último a região dos graves.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Começando</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">Existem três telas possíveis na área de representação gráfica, que podem ser acessadas deslizando o dedo para a esquerda ou para a direita, ou clicando nos lados direito ou esquerdo do gráfico.\n\nO primeiro gráfico representa a curva de afinação ou “curva de Railsback”, que exibe o quanto a afinação está afastada da oitava equivalente pura (que seria uma linha horizontal plana no meio do gráfico). No entanto, a inarmonicidade requer que nós “alonguemos” levemente a afinação das oitavas, fazendo com que os registros mais baixos do piano sejam afinados levemente abaixo, enquanto os registros mais altos são afinados levemente acima. Sempre que uma nota é tocada, sua afinação é exibida no gráfico como um ponto, permitindo que o usuário observe o aspecto de toda a afinação. Para um piano perfeitamente afinado, todos os pontos estarão localizados exatamente na curva de afinação. A escala vertical no gráfico da curva de afinação vai de -50 a +50 centésimos.\n\nO gráfico à esquerda exibe o espectro de frequência, de cerca de 27 Hz (próximo à frequência fundamental de Lá0) até cerca de 4300 Hz (próximo à frequência de Dó8). As frequências são representadas numa escala logarítmica de forma que picos no espectro se alinham com suas respectivas notas no teclado, embaixo. Você irá notar que a maioria das notas no piano estimulam vários picos no espectro. Esses picos correspondem aos harmônicos individuais que constituem cada tom.\n\nO gráfico à direita representa a inarmonicidade medida de cada nota no piano em uma escala logarítmica. Inarmonicidade é o grau em que os harmônicos de uma nota estão “desafinados em relação à fundamental (harmônico mais grave). A inarmonicidade é uma função do comprimento e da rigidez das cordas de um piano. Cordas menores e mais graves possuem alta inarmonicidade, enquanto cordas maiores ou mais agudas possuem baixa inarmonicidade. A inarmonicidade afeta a afinação dos pianos, e cada piano deverá ser afinado diferentemente, pois pianos são criados com diferentes comprimentos de cordas e tamanhos de fio. Também está presente no gráfico uma linha de “mais adequado”, usada para interpolar para notas que ainda não foram medidas, e para extrapolar para a oitava superior, onde a inarmonicidade não é medida.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Área de representação gráfica</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Fixando uma afinação</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Por padrão, sempre que o aplicativo estiver sendo executado, ele estará ouvindo e medindo a inarmonicidade de cada nota. À medida que novas informações são adquiridas, ele recalcula repetidamente a afinação de modo a oferecer a melhor afinação de acordo com todos os dados disponíveis. Geralmente, as mudanças na afinação são bem pequenas, uma vez que é medida a inarmonicidade inicial de várias notas ao longo do piano. No entanto, pode ser desejável “bloquear” em certo ponto a afinação, de modo a protegê-la de quaisquer mudanças futuras. Para isso, altere o botão no lado direito da tela do modo “Ouvir” para o modo “Bloquear”. Um bom momento para fazer isso pode ser após um ajuste de entonação, quando a inarmonicidade da maioria das notas foi medida.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Existem 3 modos de mudança de notas disponíveis através de um seletor na tela principal.\n\n<u>Automático</u>, que permite ao aplicativo detectar e pular para qualquer nota tocada no teclado.\n\n<u>Passo-a-passo</u>, que permite que a nota se movimente para cima ou para baixo na escala, mas impede saltos de alcance maior. Afinando cromaticamente, esse modo irá impedir saltos de oitava que podem ocorrer durante notas sustentadas por muito tempo, ou saltos aleatórios devidos a barulho de fundo.\n\n<u>Fixo</u> (ou bloqueado), em que todo tipo de mudança automática é bloqueado, se atendo à nota atual.\n\nNos três modos, você pode mudar a nota por semitons ou oitavas clicando em botões em formato de flecha à direita e à esquerda do centro da tela.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Mudança de notas</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Ajuste de afinação</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Uma Subida de Altura (somente na versão profissional) é uma pré-afinação grosseira para pianos que estão muito desafinados e precisam ser afinados em dois passos. Em uma subida de altura, você afina o piano levemente acima da altura (super tensão). Então, quando a super tensão das cordas fizer o piano abaixar de novo, ele ficará próximo da afinação ideal. Para começar a subir a afinação, abra a opção Subir Altura no menu principal, então selecione o tipo de piano que você está afinando (o perfil de super tensão é levemente diferente para pianos de cauda e para pianos verticais).\n\nDepois selecione a corda mais grave (de fio simples), e a corda mais aguda na região média.\n\nFinalmente, selecione até 3 notas por oitava para pré-medir, para calcular a altura da super tensão. Essas notas deve ter a distância de no mínimo uma terça menor (3 semitons), para evitar medir a nota errada em pianos que estão mais de 100 centésimos abaixo. Duas notas por oitava (por exemplo, Lás e Rés sustenidos) são suficientes. Pressione \"continuar\" e então toque cada nota de cada oitava do piano até que o ponto correspondente na área de gráficos estabilize. Não é necessário medir todas as notas de todas as oitavas. O Pianômetro irá interpolar e extrapolar. \n\nQuando você estiver convencido de que a afinação inicial para cada nota está medida corretamente, pressione o botão \"Começar a Subir Afinação\". A área de gráficos na parte inferior irá então mostrar uma linha preta, representando a curva de afinação, e uma linha verde, representando a super tensão ideal. O mostrador na região superior irá também rotacionar para cada nota, para indicar a super tensão, e as alturas ideais para os anéis estroboscópicos serão ajustados. Quando uma nota estiver \"afinada\", os anéis estroboscópicos irão parar e a agulha estará apontando diretamente para cima (o que geralmente não será o zero). Para a ordem de afinação, é recomendável começar a afinar no \"tenor break\", ou seja, na barra metálica que separa as cordas, no interior do piano (na região inferior da parte do meio) e ir afinando até o topo do piano, e afinar as cordas do baixo por último, de trás pra frente, desde a região do \"tenor break. Por exemplo, se a nota mais grave na região média for Ré#3, primeiro afine do Ré#3 até o Dó8, e depois do Ré3 ao Lá0. Por fim, pressione \"Sair do modo de afinação\" e dê uma segunda passada no piano, para uma afinação mais refinada.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">Na versão profissional, é possível salvar arquivos de gravação que registram a inarmonicidade e curva de afinação para pianos. Os arquivos de afinação podem ser carregados em uma data posterior para re-afinar o mesmo piano.\n\nApesar de os arquivos de afinação serem salvos automaticamente, você pode inserir um nome e/ou informação de identificação para cada arquivo. Isso é feito em Menu ➔ Configurações do arquivo de afinação. Lá, você pode adicionar informações sobre o fabricante, modelo, número de série, tipo de piano e nome do dono do piano (para afinadores profissionais com múltiplos clientes) e outras informações diversas sobre o piano. Essa informação serve apenas para identificação do piano e não afeta a curva de afinação.\n\nPara carregar um arquivo de afinação anteriormente salvo, vá em Menu ➔ Carregar arquivo de afinação, e então simplesmente selecione o arquivo de afinação que você deseja carregar. Arquivos de afinação salvos podem ser organizados de acordo com o nome, fabricante, e data de acesso; Você pode ainda localizar arquivos de afinação usando a barra de pesquisa no canto superior da tela.\n\nUm clique longo em um arquivo de afinação abre um menu especial com opções de copiar, renomear, deletar ou “compartilhar” um arquivo de afinação (exportando-o por email, mensagem, dropbox,etc.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Salvando e carregando uma afinação</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Existem diversas formas de verificar se uma nota está acima ou abaixo. O texto no centro da tela exibe a nota sendo tocada e quantos “centésimos” acima ou abaixo ela está. Ao redor do círculo central, está uma série de barras giratórias, similares à tela de fase de um afinador estroboscópico, cuja direção e velocidade indicam quão desafinada uma nota está. Rotação em sentido horário significa que a nota está alta, enquanto no sentido anti-horário indica que a nota está baixa. Cada conjunto de barras giratórias representa um harmônico específico da nota sendo tocada, e pequenos números no canto inferior direito indicam que os harmônicos estão sendo medidos. Se um harmônico não estiver presente na nota, o girador correspondente não será exibido. Finalmente, existe um ponteiro com uma escala não-linear que indica quão alta ou baixa a nota está, novamente em centésimos (um centésimo equivale à centésima parte de um semitom).</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Exibição de afinação</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Por padrão, afinações serão calculadas em torno do modelo de afinação internacional Lá=440 Hz. Se você deseja afinar em uma frequência diferente de Lá=440, isso é possível através da página Configurações de arquivo, onde você pode estabelecer um modelo de frequência alternativo (ex. Lá=415 ou Lá=442) ou um deslocamento em centésimos de Lá=440. Modificar esta configuração afeta apenas a afinação atual. Se você deseja estabelecer uma afinação padrão alternativa para arquivos de afinação, isso pode ser feito na página Calibração.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Estilos de afinação (por intervalos)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">O estilo de afinação pode ser personalizado ajustando os \"pesos\" que são designados para vários intervalos. Intervalos com peso maior serão afinados mais puramente do que intervalos com baixo peso, mas todos os intervalos serão temperados suavemente no cálculo da afinação.\n\n* Oitavas podem ser usadas para controlar a \"folga\" de uma afinação. Uma oitava alta 2:1 reduz a folga, e a oitava 10:5 afeta muito a folga do baixo grave. \n\n* 12ªs puras (5ª mais uma oitava) geralmente resultam numa afinação equilibrada, então por padrão as 12ªs ficam com uma medição alta.\n\n* Oitavas duplas tendem a ser importantes para as alturas agudas.\n\n* Oitavas triplas e décimas nonas ajudam a assegurar que o piano soe consonante, quando grandes acordes são tocados. Oitavas triplas afetam o alongamento ao longo do piano, especialmente no agudo e no grave. \n\n* Você também pode adicionar ou subtrair manualmente alongamento extra no agudo ou baixo por um número específico de notas/oitavas.\n\nO gráfico mostra uma curva de afinação em preto, e a profundidade de diferentes tipos de oitavas em azul, para a afinação calculada. Um valor positivo indica que o intervalo está maior do que o desejado, e um valor negativo indica que o intervalo está menor do que o desejado. Por exemplo, a linha para a oitava 2:1 tem um valor de aproximadamente +2.0 no \"Lá4\". Isso significa que a oitava 2:! Lá4-Lá5 está afinada aproximadamente 2 centésimos maior (a oitava 4:2 Lá4-Lá5 está afinada muito próximo do ideal). A tonalidade variável das linhas azuis é um indicador da força do intervalo ao longo da extensão do piano. Por exemplo, a oitava 2:1 é forte ao longo da região média do piano e no agudo, mas é fraca no baixo porque a fundamental (primeiro) e o segundo harmônico estão ausentes no tom das notas mais graves do baixo. Ao contrário, as oitavas 8:4 e 10:5 são mais fortes nas regiões do tenor e baixo. A força de cada intervalo também afeta o peso que é dado no cálculo final da curva de afinação.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Afinando em frequências diferentes de Lá=440</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Copiar</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Excluir</string>
    <string name="menu_files_option_open">Abrir</string>
    <string name="menu_files_option_share">Compartilhar</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Configurações gerais</string>
    <string name="menu_item_help">Ajuda</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Gerenciar inscrição</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Novo ajuste de afinação</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Novo arquivo de afinação</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Abrir arquivo de afinação</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Ajuste de afinação</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Retome a afinação anterior</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Configurações do arquivo</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Atualizar</string>
    <string name="menu_option_export_share">Compartilhar</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Arquivar</string>
    <string name="permission_action_cancel">Cancelar</string>
    <string name="permission_action_grant">Permitir</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Este aplicativo precisa gravar áudio através do microfone</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Por favor, dê permissão ao microfone nas permissões do aplicativo, e depois reinicie o aplicativo.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Este aplicativo precisa acessar armazenamento externo para importação e exportação de arquivos</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Por favor, abra as configurações do dispositivo e conceda permissão para este aplicativo acessar o armazenamento, e então reinicie o aplicativo.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Estilo (peso de intervalos): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Aparência</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Auto</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Escuro</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Claro</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Backup no Dropbox</string>
    <string name="global_settings_calibration">Calibração: %1$.2f centésimos</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Compensação Global de Afinação</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Isso será aplicado em futuros arquivos de afinação</string>
    <string name="global_settings_group_display">Exibição</string>
    <string name="global_settings_group_other">Outro</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Afinação</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Ocultar barra de navegação</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Índice do grau de inarmonicidade: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Super tensão extra máxima: %d centésimos</string>
    <string name="global_settings_note_names">Nome das Notas</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Impedir modo de espera</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Exibir na caixa de informações: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Relógio</string>
    <string name="info_box_label_make">Marca</string>
    <string name="info_box_label_model">Modelo</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Mudar afinação</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Oitava dupla</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Alongamento extra grave</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Alongamento extra agudo</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Quinta</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Quarta</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">Décima nona</string>
    <string name="interval_weights_octave">Oitava</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Centésimos por Oitava</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Oitavas</string>
    <string name="interval_weights_third">Terça</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Oitava Tripla</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Décima segunda</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Auto</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Fixar</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Passo</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">¼ de Cauda</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Orquestral</string>
    <string name="piano_type_console">Console</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Vertical grande</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">½ cauda</string>
    <string name="piano_type_other">Outro</string>
    <string name="piano_type_spinet">Espineta</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Vertical médio</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f centésimos</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Nome do cliente:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Corda de fio simples mais grave:</string>
    <string name="setting_tile_make">Marca:</string>
    <string name="setting_tile_model">Modelo:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Notas:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Mudar afinação:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Número de série:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Temperamento:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Estilo:</string>
    <string name="setting_tile_type">Tipo:</string>
    <string name="sort_property_date">Data</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Marca</string>
    <string name="sort_property_name">Nome</string>
    <string name="temperament_equal">Igual</string>
    <string name="temperament_label_name">Nome</string>
    <string name="tuning_style_default">Padrão do Sistema (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Mudança de notas automática</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Detecção e troca automática de notas</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Afinar apenas notas de amostra</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Funcionalidade de afinação somente para notas de amostra selecionadas, principalmente na extensão média do piano. Avalia se um piano está grosseiramente afinado, usando o gráfico na região inferior</string>
    <string name="plan_free_subtitle">para avaliação</string>
    <string name="plan_free_title">Versão grátis</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">para entusiastas do piano</string>
    <string name="plan_plus_title">Versão Plus</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">para profissionais afinadores de piano</string>
    <string name="plan_pro_title">Versão profissional</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Calibrar dispositivo</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Calibrar dispositivo para uma fonte externa de frequência</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Mudar de Lá=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Afinar para frequências padrões diferentes de Lá=440</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Afinar o piano inteiro</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Funcionalidade de afinar o piano inteiro (não apenas a extensão média)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Temperamento desigual</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Escolher de uma seleção de temperamentos históricos ou criar o seu próprio</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Tudo do Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Ver versão Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Subir afinação (afinação grosseira)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Funcionalidade de subir afinação, que calcula a super afinação (compensação devido ao recuo natural da corda) para uma afinação \"grosseira\" (para pianos que são extremamente graves)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Salvar/carregar arquivos de afinação</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Salvar e carregar vários arquivos de afinação, para que um piano não precise ser medido novamente a cada vez que for afinado</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Personalizar estilos de afinação</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Criar curvas de afinação personalizadas, ajustando peso e alongamento de intervalos</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Nome da Nota</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Fundo do Nome da Nota</string>
    <string name="color_scheme_rings">Anéis</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Rodas Estroboscópicas</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Fundo Estroboscópico</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Marcações do Mostrador</string>
    <string name="color_scheme_needle">Aguilha</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Fundo do Gráfico</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Linha da Curva de Afinação</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Pontos da Curva de Afinação</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Linha de Inarmonia</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Pontos de Inarmonia</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Linha do Espectro</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Indicador da Nota Atual</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Cor Principal do Menu</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Texto do Menu</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Painel Traseiro</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Painel Superior</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Automático/Passo/Trava</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Automático/Passo/Trava (paisagem)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Segundos para Tocar o Tom</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Volume &amp; Nivelamento</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Corte de Agudos/Graves</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Volume Principal</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Volume do Baixo\n</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Volume do Agudo\n</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Este multiplicador pode forçar mais ou menos sobressalto durante um aumento de tom. Por exemplo, aumentar para 1,25 aumentaria o sobressalto calculado em 25%. (Padrão: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Fator de Sobressalto no Aumento de Tom</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Fator de sobressalto no aumento de tom: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Limpar</string>
    <string name="action_apply">Aplicar</string>
    <string name="action_default">Padrão</string>
    <string name="action_restore_defaults">Restaurar padrões</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Esquema de Cores</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Personalizado</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Curva de afinação bloqueada</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Recalcular afinação</string>
    <string name="status_note_change">Nota %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Local</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Intervalos estreitos</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Intervalos largos</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Atual</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Padrão</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Não mostrar novamente</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Gerador de Tom</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">O gerador de tom está agora ativo. Como o microfone ainda está ligado, por favor, use fones de ouvido com o volume em um nível seguro e bloqueie a curva de afinação.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Temporizado vs. Tocar uma vez</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">O gerador de tom possui dois modos:\n\n· <b>Modo Temporizado</b> toca um tom por uma duração definida sempre que você trocar de notas. Mantenha pressionado o botão do cronômetro para ajustar o tempo.\n\n· <b>Modo Contínuo</b> tocará cada tom constantemente até você mudar de notas, mas não repetirá os tons se você voltar posteriormente a notas recentemente afinadas. Considere usar este modo para sequências de afinação não lineares, como afinar a corda central de uma nova nota antes das cordas externas da nota anterior (por exemplo, ao usar um amortecedor de faixa ou pulando dois amortecedores).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Volume e Nivelamento</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Use essas configurações para ajustar o volume dos agudos e graves e compensar as diferenças de resposta de frequência entre os fones de ouvido. Os controles deslizantes de cima para baixo ajustam o nível de volume; os controles deslizantes horizontais ajustam o alcance das notas afetadas pelos controles de volume.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Dados de nota insuficientes para aumento de afinação!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Grátis)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
