<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">بيانو متر</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">حذف اللاتناسق الخاص بالنغمة الحالية</string>
    <string name="action_paste">لصق</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">إعادة</string>
    <string name="action_set">تحديد</string>
    <string name="action_settings">الإعدادات</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">نمط الدوزنة (الأوزان الفاصلة)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">معايرة</string>
    <string name="activity_files_action_add">إضافة</string>
    <string name="activity_files_action_export">إخراج</string>
    <string name="activity_files_action_load">تحميل</string>
    <string name="activity_files_action_more">المزيد</string>
    <string name="activity_files_action_rename">إعادة تسمية</string>
    <string name="action_save">حفظ</string>
    <string name="activity_files_action_select">تحديد</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">الكل</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">لا شئ</string>
    <string name="activity_files_action_sort">تصنيف</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">الملف موجود بالفعل. هل تريد حذفه و حفظ هذا الملف؟</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">إعادة التسمية إلى</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">لا يوجد ملف محدد</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">خطأ في إخراج ملف الدوزنة</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">خطأ في اخراج ملف الدوزنة: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">تم إخراج ملف الدوزنة</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">أنت لم تنضبط البيانو بعد\nتكوين ملف ضبط جديد لبدء تشغيل البيانو</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">ترك الموجود</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">حذف الموجود و حفظ هذا الملف</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">مشاركة ملف</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">التصنيف ب</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">جعل المفترض</string>
    <string name="activity_global_settings_title">الإعدادات</string>
    <string name="activity_help_title">مساعدة</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">تحميل نمط الدوزنة</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">تحميل السلم المعدل</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">طيف التردد</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">اللاتناسق</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">منحنى الدوزنة</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">إنهاء رفع حدة الصوت</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">تحويل النوتة تلقائياً</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">إلغاء تحويل النغمة تلقائياً</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">تحويل النغمة تدريجيا</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">قائمة الطيف الترددي</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">بدء رفع حدة الصوت</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">فتح ملف الدوزنة</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">إعدادات ملف الدوزنة</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">جديد</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">تراجع (تعديل)</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">استخدم سنت</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">استخدام هيرتز</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">إعادة تسمية نمط الدوزنة</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">السلم المعدل</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">الاشتراك في برو</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">الترقية إلى بلس</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">الترقية إلى برو</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">تم تفعيل إصدار بلس</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">تم تفعيل إصدار برو</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">عذرا! هناك مشكلة في الدفع من خلال التطبيق . يرجى المحاولة لاحقا.</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">في انتظار الدفع…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">يحتوي تطبيق بيانو متر على ثلاث مستويات: مجاني، بلس، و برو.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">عذرا! هناك مشكلة في الحصول على الترقيات المتاحة. يرجى المحاولة لاحقا.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">نظام  الدفع غير متوفر في الوقت الحالي.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">عذرا! هناك مشكلة في عملية الشراء . يرجى المحاولة لاحقا.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">اوبس ! لم يتم التحقق من عملية الشراء الخاصة بك. تأكد من أن لديك أحدث خدمات تشغيل Google واتصال بالانترنت يمكن الاعتماد عليه وأعد المحاولة مرة أخرى.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">برجاء الانتظار حتى يتم استكمال عملية الشراء السابقة</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">شراء مرة واحدة فقط ل %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">جار التحميل…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">لم يتم ايجاد البرنامج</string>
    <string name="activity_upgrade_title">ترقية</string>
    <string name="billing_period_one_month">الدفع شهرياً</string>
    <string name="billing_period_one_week">الدفع إسبوعياً</string>
    <string name="billing_period_one_year">الدفع سنوياً</string>
    <string name="billing_period_six_months">الدفع كل ٦ اشهر</string>
    <string name="billing_period_three_months">الدفع كل ٣ اشهر</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">اضبط نسبة الوزن لقياسات النغمات اللامتناسقة الفردية مقابل منحنى متوسط اللاتناسق الأنسب. سيؤدي تقليل هذه القيمة إلى جعل منحنى الدوزنة يبدو أكثر سلاسة،لكن أهداف الدوزنة لن تتوافق مع تباعد النغمات التوافقية. (الافتراضي: ٠.٧٥)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">عامل الوزن اللامتناسق</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">تغيير الأوزان الفاصلة</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">الحد الأقصى لشد الأوتار فوق حدها  لتفادي تمزقها عند رفع حدة الصوت:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">الحد الأقصى لشد الأوتار فوق حدها</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">حدد النغمة ذات أعلى حدة صوت في الجزء الموتسط من البيانو قبل فاصل الثلاثية</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">حدد النغمة ذات أقل حدة صوت والناتجة عن (وتر عادي) الأوتار غير نحاسية.</string>
    <string name="dialog_note_names_title">أسماء النغمة</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">يرجى اختيار نوع البيانو</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">إختر على الأقل مفتاح واحد!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">رفع حدة الصوت</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">أدخل أرقام فقط!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">أدخل تردد جديد (هرتز):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">ضبط مُحدد التردد</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">إظهار في صندوق المعلومات</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">الإصدار \"المجاني\" من هذا التطبيق هو في المقام الأول للتقييم، ويسمح لك فقط بضبط النغمات على البيانو بين دو٣ و دو٥. لدوزنة البيانو بالكامل، ستحتاج إلى شراء ترقية من خلال التطبيق.</string>
    <string name="message_cents">سنت:</string>
    <string name="message_frequency">التردد:</string>
    <string name="message_migration_running">ترحيل ملفات الدوزنة</string>
    <string name="message_temperament_saved">تم حفظ السلم المعدل</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">تم تطبيق النمط كإعداد افتراضي عام وتم تطبيقه على الدوزنة الحالية</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">لديك تغييرات غير محفوظة. هل تريد حفظها قبل الخروج؟</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">خطوة البعد للملاحظات المحددة ، ثم اضغط \"بدء رفع حدة الصوت\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">حدد ما يصل إلى ٣ نغمات لقياس حدة الصوت الحالية في كل أوكتاف</string>
    <string name="backups_frequency_daily">يومياً</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">شهرياً</string>
    <string name="backups_frequency_never">لا أبدًا</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">إسبوعياً</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">سنوياً</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">ظهر خطأ خلال عملية النسخ الاحتياطي لملف الدوزنة</string>
    <string name="dropbox_action_connect">اتصل</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">إلغاء الإتصال</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">ملفات النسخ الإحتياطي</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">انت غير متصل بالانترنت</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">تم النسخ الاحتياطي مع وجود خطأ</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">النسخ الاحتياطي الأن</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">تم إستعادة دوزنات البيانو بنجاح</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">تمت عملية  إستعادة دوزنات البيانو بنجاح</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">النسخ الإحتياطي على برنامج دروب بوكس</string>
    <string name="dropbox_message_connected">انت متصل ببرنامج دروب بوكس</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">حدث خطأ في عملية تحميل قائمة النسخ الاحتياطي. يرجى التأكد من الاتصال بالإنترنت ثم إعادة المحاولة.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">اخر نسخ احتياطي: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">لا أبدًا</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">جارٍ التحميل..</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">انت لست متصل ببرنامج دروب بوكس</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">جارٍ النسخ الإحتياطي…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">لم تتم عملية إستعادة دوزنات البيانو بنجاح</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">جارٍ إستعادة دوزنات البيانو…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">كيف تستعيد النسخ الإحتياطي؟</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">إضافة ملفات الدوزنة المفقودة فقط</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">إستبدال جميع ملفات الدوزنة</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">إضافة جميع ملفات الدوزنة، مع حذف المكرر.</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">لا يمكن تحميل نمط الدوزنة، العودة الى اعدادت</string>
    <string name="error_device_not_supported">معدل عينة الصوت هذا لهذا الجهاز غير كاف ٍ لنطاق تردد البيانو، أو غير معتمد. الرجاء استخدام جهاز مختلف.</string>
    <string name="error_migration_failed">فشلت عملية الترحيل. الرجاء المحاولة مرة أخرى</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">الإسم لا يمكن أن يكون فارغا.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">لا توجد وصلة انترنت. برجاء الاتصال بالانترنت قبل الاستمرار</string>
    <string name="error_not_a_number">رقم غير صحيح</string>
    <string name="error_temperament_not_found">لم يتم العثور على السلم المعدل. تم إعادة ملف الدوزنة مع السلم المعدل المتساوي</string>
    <string name="purchase_error_format">خطاء في عملية الشراء: %1$s. يرجى التحقق من الإتصال بالإنترنت ثم إعادة المحاولة.</string>
    <string name="action_cancel">إلغاء</string>
    <string name="action_continue">استمرار</string>
    <string name="action_general_loading">جارٍ التحميل…</string>
    <string name="action_ok">موافق</string>
    <string name="activity_files_action_copy">نسخ</string>
    <string name="activity_files_action_delete">حذف</string>
    <string name="activity_files_action_search">بحث</string>
    <string name="dimension_cents">سنت</string>
    <string name="dropbox_action_retry">إعادة محاولة</string>
    <string name="menu_files_option_rename">إعادة تسمية</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">تخلص</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">حفظ</string>
    <string name="help_section_calibration_content">الساعة الداخلية داخل معظم الأجهزة الحديثة دقيقة بما فيه الكفاية للمعايرة لا ينبغي أن يكون ضروريا، ولكن يمكنك معايرة الجهاز إلى مرجع خارجي عن طريق الوصول إلى صفحة المعايرة من القائمة الرئيسية. للمعايرة، أدخل أولاً تردد مصدر المعايرة في المربع، ثم أثناء تشغيل نغمة المعايرة، قم بتفعيل إزاحة المعايرة حتى يتوقف الدوار. سيتم حفظ هذه المعايرة حتى يتم إلغاء تثبيت التطبيق من جهازك.\n\nلاحظ بسبب ان بيانو متر يستخدم دوزنة متعددة و غير مكتملة و يتوقع دوزان مع مقدار لاتناسق مرتفع، التجربة و المعايرة خارج صفحة المعايرة لان تعمل في حال ان مرجع الدوزان به اي توافقيات غير التوافقيات الاساسية على تردد ٤٤٠ هرتز.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">معايرة</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">خطوات البدء السريع لدوزنة البيانو:\n\n١.<b> انشئ ملف دوزنة جديدة </b> (القائمة ➔ ملف دوزنة جديد) أو قم بتحميل ملف محفوظ (إصدار برو فقط).\n\n٢.<b> عينة اللاتناسق</b> لإنشاء منحنى الدوزنة. قم بالعزف عدة نغمات على مدى البيانو بأكمله، أعزف كل نغمة لمدة ثانيتان تقريبا. من المهم أن تشمل نغمات من الجزء المتوسط، الجزء منخفض التردد (الباص)، و , جزء التنور الذي يقع بين الباص و الجزء المتوسط. البرنامج يستمع دائما وسوف يقوم تلقائيا بحسب منحنى الدوزنة المثالي بناءً على عدم التناسق بين النغمات المعزوفة. ملاحظة: في حل أن التناغم بعيد كل البعد عن التناغم الصحيح سوف تحظي بنتائج أفضل وأسرع باستخدام خاصية مانع الصوت لعزل اوتار بعينها.\n\n٣.<b> الدوزنة التقريبية</b> (خيارية): في حال أن البيانو أكثر من ١٠ سنت حاد أو منبسط النغم يرجح أن تقوم بالدوزنة التقريبية. (\"تعديل حدة الصوت\" أو \"رفع حدة الصوت\"). حتى و إن كان البيانو في مجال زائد أو سالب ٣ سنت من مقياس حدة الصوت الاعتيادية يفضل المرور على النغمات سريعا والتأكد من عدم وجود أي نشاز، هذه العملية سوف تضمن لك دوزنة أفضل. الفائدة من تنفيذ هذه العملية أن تعطي التطبيق فرصة لجمع بيانات أكثر عن اللاتناسق الموجود و تحسين منحنى الدوزنة. إذا ترغب بتخطي هذه العملية يمكنك أن تقوم بعزف جميع النوتات على البيانو (عدا الثلاثية) لإعطاء عينة التناقض إلى التطبيق، هذه العملية تحتاج إلى دقيقتين تقريبا.\n\n٤.<b> إحكام منحنى الدوزنة </b> باستخدام زر \"الأذن\" في الجهة اليمنى. يمكنك إيقاف المزيد من قياسات اللاتناسق لمنع منحنى الدوزنة من التغير عند قيامك بالدوزنة الدقيقة.\n\n5.<b> دوزنة البيانو </b> التسلسل المرجح به هو دوزنة الجزء الوسطي أولا، ثم البدء عند تنور( بين الباص و الجزء الاوسط عادتا عند D#3)، قم بالدوزنة حتى تصل الى الثلاثية، و أخيرا قم بدوزنت الباص.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">بدء إستخدام</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">هناك 3 شاشات عرض ممكنة في منطقة الرسم البياني التي يمكن الوصول إليها عن طريق السحب الى اليسار أو اليمين أو النقر على الجانبين الأيسر أو الأيمن من الرسم البياني.\n\nيرسم الرسم البياني الأساسي منحنى الدوزنة أو \"منحنى رايلزباك\" الذي يظهر الدرجة التي يتم فيها تمدد الدوزنة من السلم المعتدل المتساوي النقي من الاوكتاف (والذي سيكون خطًا أفقيًا مسطحًا من يمر في منتصف الرسم البياني). ومع ذلك اللاتناسق يتطلب أن \"تمد\" دوزنة الاوكتفات قليلا، مما يؤدي إلى ان السجلات السفلى تكون مسطحة قليلا والسجلات العليا تكون حادة قليلا. عندما تعزف نغمة  يقوم التطبيق برسمها على الرسم البياني كنقطة، مما يسمح للمستخدم أن يرى الرسم كامل لمعرفة كيف تبدو الدوزنة باكملها. ليكون البيانو في حالة دوزنة مثالية، سوف تقع جميع النقاط بالضبط على خط منحنى الدوزنة. ينتقل المقياس الرأسي على الرسم البياني لمنحنى الضبط من ٥٠- إلى ٥٠+ سنت.\n\nيُظهر الرسم البياني الأيسر طيف التردد من حوالي ٢٧ هرتز (بالقرب من التردد الأساسي  (A0) إلى حوالي ٤٣٠٠ هرتز (بالقرب من تردد C8). يتم رسم الترددات على مقياس لوغاريتمي بحيث تتوافق القمم في الطيف مع النغمات، كل منها على لوحة مفاتيح البيانو أدناه. ستلاحظ أن معظم النغمات على البيانو تثير قمم متعددة على الطيف. هذه القمم تتوافق مع التوافقيات الفردية التي تشكل كل نغمة.\n\nيُظهر الرسم البياني الأيمن اللاتناسق المقاس لكل النغمات على البيانو على مقياس لوغاريتمي. اللاتناسق هو الدرجة  التوافقيات من النغمة التي تعبر \"نشاز\" مع النغمة الأساسية (اقل نغمة توافقية). اللاتناسق هو مقدار طول وصلابة اوتار البيانو. الاوتار الأقصر والأكثر سمكا لديها معدل لاتناسق مرتفع، في حين أن الاوتار الأطول أو الاقل سمكا لديها  معدل لاتناسق منخفض. يؤثر اللاتناسق على دوزنة البيانو ، وسيتم دوزنة كل بيانو بشكل مختلف لأن البيانو مصمم بأطوال مختلفة من الأوتار وأحجام الأسلاك. أيضا على الرسم البياني هو خط \"أفضل ملائمة\" الذي يستخدم لإستيفاء النغمات التي لم يتم قياسها بعد، واستقراء أعلى الأوكتاف حيث لا يقاس اللاتناسق.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">مساحة الرسم البياني</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">إحكام الدوزان</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">افتراضيًا ، كلما كان التطبيق يعمل ، سيتم الاستماع إلى وقياس اللاتناسق في كل نغمة. كما ان التطبيق يجمع معلومات جديدة فإنه يعيد بشكل متكرر الدوزنة من أجل إعطاء أفضل دوزنة على أساس جميع البيانات المتاحة. عموما التغيرات في الدوزنة صغيرة جدا بعد قياسات اللاتناسق الاولية من عدة نغمات عبر نطاق البيانو. ومع ذلك، قد يكون من المستحسن في مرحلة ما \"احكام\" الدوزان لحمايته من أي تغييرات في المستقبل. ويتحقق ذلك عن طريق نقر الزر ابموحود على جانب الشاشة الايمن للتحول مو وضع \"الاستماع\" إلى وضع \"الاحكام\". قد يكون الوقت المناسب للقيام بذلك بعد تعديل حدة الصوت ، عندما يتم قياس اللاتناسق في معظم النغمات.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">هناك ٣ أوضاع لتبديل النغمات المتاحة من خلال محدد على الشاشة الرئيسية.\n\n<u> تلقائي </u> يسمح تبديل النغمات للتطبيق باكتشاف أي نغمة يتم عزفها على البيانو والانتقال إليها.\n\n<u> تدريجيا </u> يسمح تبديل النغمات للنغمة بتصعيد المقياس لأعلى و لأسفل، ولكنه يمنع قفزات المدى الأطول. خلال الدوزنة اللونية، سيمنع هذا الوضع قفزات الأوكتاف التي تحدث أحيانًا أثناء فترات طويلة من الراحة ، أو قفزات عشوائية بسبب الضوضاء الناتجة  عن الخلفية.\n\n <u>إحكام</u> أسلوب سيمنع وضع جميع عمليات التبديل التلقائي، مع إحكام النغمة الحالية. في جميع الأوضاع الثلاثة ، يمكنك دائمًا تبديل النغمة بنصف خطوات أو أوكتاف عن طريق النقر على أزرار الأسهم إلى يمين ويسار شاشة النغمات المركزية.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">تحويل النغمة</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">رفع حدة الصوت</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">رفع حدة الصوت (إصدار برو فقط) هو إعداد مسبق تقريبي للبيانو الغير مدوزن بالمرة و يحتاج إلى دوزان في محاولتين للدوزنة. في رفع حدة الصوت، يمكنك  دوزنة البيانو فوق مستوى الصوت قليلاً (زيادة مفرطة)، فعندما تؤدي الزيادة الكبيرة في توتر الوتر  و قد يصبح البيانو نغميا مسطح مرة أخرى، فسيكون في دوزان تقريبي. لبدء رفع مستوى حدة الصوت، افتح مربع الحوار الخاص بحدة الصوت من القائمة الرئيسية، ثم حدد نوع البيانو الذي تدوزنه. (يختلف الشد المفرط للأوتار الزائد قليلاً بين البيانو الكبير  و البيانو كامل الإستقامة.)\n\nبعد ذلك، حدد النغمة الأقل حدة فالصوت (وتر العادي) وتر غير نحاسي، وأعلى نغمة في حدة الصوت في الجزء الأوسط في البيانو.\n\nاخيرا، قم بتحديد ما يصل الى ٣ نغمات في الاوكتاف للقياس المبدئي و حساب الافراط في شد الاوتار لرفع حدة الصوت. تلك النغمات المحددة يجب ان تكون على بعد على الاقل ثلث ماينور ( ٣ نصف خطوات) عن بعضها البعض لتفادي القياس الخاطئ للنغمات التي تتعدى اكثر من ١٠٠ سنت في التسطح النغمي. نغمتين في كل اوكتاف مثلا ( نغمات الا (LA) و D#s) تكفي. اختر استمرار ثم  ثم اعزف كل نغمة لكل اوكتاف على البيانو حتى تثبت النقطة الخاصة بالنغمة على الرسم البياني. ليس ضروريا ان تقوم بعزف كل نغمة في كل اوكتاف، سوف يقوم تطبيق بيانو متر بتقريب النغمات لدوزانها الصحيح.\n\nعندما تكون راضيًا عن حدة الصوت الأولية لكل نغمة يتم قياسها بدقة ، اضغط على زر \"بدء رفع حدة الصوت\".  ستعرض منطقة الرسم البياني في الأسفل الآن خطًا أسود يمثل منحنى الدوزنة وخطًا أخضر يمثل الزيادة المفرطة لشد الاوتار فوق حدها.  سوف يدور القرص الموجود في الأعلى أيضًا لكل نغمة للإشارة إلى الشد المفرط للاوتار ، وسيتم تعديل درجة حدة الصوت لحلقات ستروب.  عندما تكون النغمة \"في دوزان\" ، ستتوقف حلقات ستروب وسوف تشير الإبرة لأعلى مباشرة (والتي لن تكون صفرًا بشكل عام).  من أجل ترتيب الدوزنة ، يوصى ببدء الدوزنة عند جزء التنور (الجزء السفلي من القسم الأوسط) و الدوزنة تدريجيا لأعلى إلى أعلى البيانو ، ثم قم بظبط أوتار الباص( الاوتار منخفضة التردد) أخيرًا ، والعمل لأسفل من جزء التنور.  على سبيل المثال ، إذا كانت النغمى الأدنى في حدة الصوت في القسم الأوسط هي D # 3 ، فدوزن أولاً من D # 3 إلى C8 ، ثم من D3 إلى A0.  أخيرًا ، اضغط على \"  إنهاء رفع حدة الصوت\" و دوزن البيانو بشكل دقيق.\n\n</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content"><![CDATA[في إصدار برو، من الممكن حفظ ملفات الدوزنة التي تخزن منحنى الدوزنة و التناقض للبيانو. يمكن بعد ذلك تحميل ملفات الدوزنة في وقت لاحق لإعادة ضبط نفس البيانو. \ n \ n على الرغم من حفظ ملفات الدوزنة تلقائيًا، يمكنك إدخال اسم و / أو معلومات تعريف لكل ملف. يتم ذلك عن طريق القائمة> إعدادات الملف الدوزنة. هناك يمكنك إدخال معلومات حول الشركة المصنعة، والطراز، والرقم التسلسلي، ونوع البيانو، واسم مالك البيانو (للمدوزنين المحترفين الذين لديهم عملاء متعددين) ومعلومات متنوعة أخرى حول البيانو. هذه المعلومات مخصصة للتعرف على البيانو فقط ولا تؤثر على منحنى الدوزنة. \ n \ n لتحميل ملف الدوزنة المحفوظ مسبقًا، انتقل إلى القائمة> تحميل ملف الدوزنة، ثم حدد ملف الدوزنة الذي ترغب في تحميله. يمكن فرز ملفات الدوزنة المحفوظة حسب الاسم والشركة المصنعة وتاريخ الوصول إليها ؛ يمكنك أيضًا تحديد موقع ملفات الدوزنة باستخدم خانة البحث على ملف الدوزنة في أعلى الشاشة.\n النقر مع التعليق على ملف الدوزنة يؤدي إلى إظهار قائمة خاصة مع خيارات لنسخ ملف الدوزنة أو إعادة تسميته أو حذفه أو \ \"مشاركته \\" (إخراج الملف إلى البريد الإلكتروني، و الرسائل، و برنامج دروب بوكس، وما إلى ذلك)]]></string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">حفظ و تحميل ملفات الدوزنة</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">هناك طرق متعددة لمعرفة ما إذا كانت النغمة حادة أو مسطحة. يعرض النص في وسط الشاشة النغمة التي يتم عزفها وعدد \"السنتات\" الحادة أو المسطحة. يحيط الدائرة الوسطى سلسلة من الاشرطة الدوارة، على غرار عرض مرحلة مدوزن ستروبوسكوبيك، الذي اتجاهه و سرعته تحدد كيفية دوزنة النغمة. الدوران في اتجاه عقارب الساعة يعني أن النغمة حادة ، في حين يشير عكس اتجاه عقارب الساعة إلى أن النغمة مسطحة. كل مجموعة من أشرطة الدوران تمثل توافق محدد من النغمة التي يتم عزفها، والأرقام الصغيرة في أسفل اليمين تشير إلى قياس التوافق. إذا لم يكن التوافق موجودًا في النغمة ، فلن يتم عرض الشريط الدوار المقابل. وأخيراهناك مؤشر مع مقياس اللاتناسق الذي يشير إلى مدى حدة أو تسطيح النغمة باستخدام السنتات. (السنت الواحد يساوي مائة من نصف خطوة).</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">عرض الدوزنة</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">سيتم حساب الدوزان الافتراضي حول معيار حدة الصوت العمومية لا (LA) = ٤٤٠ هرتز. إذا كنت ترغب في ضبط لتردد آخر غير لا (LA) = ٤٤٠ هرتز ، وهذا ممكن عن طريق اعدادات ملف الدوزنة ، حيث يمكنك تعيين معيار تردد بديل (على سبيل المثال. لا (LA) = ٤١٥ هرتز اولا (LA) = ٤٤٢ هرتز  أو إزاحة بالسنت من لا (LA) = ٤٤٠ هرتز .تغيير هذا يؤثر فقط على الدوزان الحالي. إذا كنت ترغب في تعيين معيار حدة الصوت الافتراضية البديلة لملفات الدوزنة، يمكن القيام بذلك على صفحة المعايرة.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">أنماط الدوزنة (موازين الفاصل)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">يمكن تخصيص نمط الدوزنة عن طريق ظبط \"الأوزان\" التي تم تعيينها لفواصل الايقاع البطيء المختلفة.  سيتم دوزنة الفواصل الزمنية ذات الوزن الأعلى بشكل أكثر نقاءً من الفواصل ذات الوزن الأقل ، ولكن سيتم تخفيف جميع الفواصل قليلاً في حسابات الدوزنة.\n\n  • يمكن استخدام الاوكتافات للتحكم إلى حد ما في \"تمدد\" الدوزنة.  يقلل الوزن المرتفع ٢:١ من تمدد الأوكتاف بشكل عام ، ويؤثر وزن الأوكتاف بنسبة ٥: ١٠ بشكل كبير على تمدد الباص او الاوتار ذات التردد المنخفض.\n\n  • الاثنى عشر النقي (الخامس زائد اوكتاف) بشكل عام يؤدي إلى دوزان متوازن ، لذلك بشكل افتراضي يتم إعطاء الاثنى عشر وزن عالي.\n\n  • يتم دوزنة الأجزاء الخامس والرابع ضيق و وايع على التوالي ، لذا فإن تعديل أوزانها يمكن أن يغير إلى حد ما من التمدد العام.\n\n  • تميل الأوكتافات المزدوجة إلى أن تكون مهمة للجزء الثلاثي ذو خدة صوت عالية.\n\n  • الأوكتافات الثلاثية والتاسع عشر تساعد على ضمان ثبات البيانو عند عزف الكوردات الكبيرة.  يؤثر أوكتاف الثلاثية على التمدد في جميع أنحاء البيانو ، وخاصة في الجزئين الثلاثي و الباص.\n\n  • يمكنك أيضًا إضافة أو طرح تمدد إضافي يدويًا في الثلاثي أو الباص لعدد محدد من النغمات / الاوكتافات.\n\n يوضح الرسم البياني منحنى الدوزنة باللون الأسود ، وعرض أنواع مختلفة من الأوكتافات باللون الأزرق للدوزان المحسوب.  تشير القيمة الموجبة إلى أن الفاصل الزمني مضبوط على نطاق واسع من النقاء ، والقيمة السالبة تشير إلى فترة دوزنة على نطاق ضيق من النقاء.  على سبيل المثال ، يحتوي سطر الأوكتاف ٢:١ على قيمة تقارب +٢.٠ عند \"A4\".  وهذا يعني أنه يتم دوزنة أوكتاف A4: A5 بنسبة ١:٢ تقريبًا بعرض ٢ سنت (٠.٥ نبضة في الثانية).  (يتم ضبط أوكتاف ٢:٤ A4-A5 في نطاق نقي تقريبًا). إن اللون الداكن للخطوط الزرقاء هو مؤشر تقريبي لقوة هذا الفاصل طوال نطاق البيانو.  على سبيل المثال ، فإن الأوكتاف ١:٢  قوي من خلال الجزء الأوسط من البيانو وفي الجزء الثلاثي ، ولكنه ضعيف في الباص لأن التوافقيات الأساسية (الأولى) والثانية غائبة في حدة الصوت المنخفضة. على العكس، فإن الأوكتافات ٨:٤ و ١٠:٥ هي الأقوى في مناطق التنور والباص.  تؤثر قوة كل فاصل زمني أيضًا على الوزن الذي يتم إعطاؤه في الحساب النهائي لمنحنى الدوزنة.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">الدوزنة إلى ترددات غير  لا (LA) = ٤٤٠</string>
    <string name="menu_files_option_copy">نسخ</string>
    <string name="menu_files_option_delete">حذف</string>
    <string name="menu_files_option_open">فتح</string>
    <string name="menu_files_option_share">مشاركة</string>
    <string name="menu_item_general_settings">الإعدادات العامة</string>
    <string name="menu_item_help">مساعدة</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">إدارة الإشتراك</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">رفع حدة الصوت جديد</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">ملف دوزنة جديد</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">فتح ملف الدوزنة</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">رفع حدة الصوت</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">استئناف ضبط السابق</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">إعدادات ملف الدوزنة</string>
    <string name="menu_item_upgrade">ترقية</string>
    <string name="menu_option_export_share">مشاركة</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">إلى الملف</string>
    <string name="permission_action_cancel">إلغاء</string>
    <string name="permission_action_grant">اسمح</string>
    <string name="permission_audio_rationale">هذا التطبيق يحتاج الى التسجيل الصوتي عن طريق الميكروفون</string>
    <string name="permission_audio_request_message">يرجى منح هذا التطبيق صلاحية إستخدام الميكروفون في صلاحيات التطبيقات، ثم إعادة تشغيل التطبيق.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">يحتاج هذا التطبيق للوصول إلى وحدة التخزين الخارجية لإدخال/ إخراج ملف الدوزنة</string>
    <string name="permission_storage_request_message">يرجى فتح إعدادات جهازك ومنح الإذن لهذا التطبيق للوصول إلى وحدة التخزين، ثم إعادة تشغيل التطبيق.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">نمط (الأوزان الفاصلة): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">المظهر</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">تلقائياً</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">ظلام</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">خفيف</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">النسخ الإحتياطي و الإستعادة من برنامج دروب بوكس</string>
    <string name="global_settings_calibration">معايرة: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">إزاحة حدة الصوت العمومية</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">سوف يتم التطبيق على ملفات الدوزنة الجديدة في المستقبل.</string>
    <string name="global_settings_group_display">عرض</string>
    <string name="global_settings_group_other">اخر</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">دوزنة</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">إخفاء شريط التنقل</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">عامل الوزن اللامتناسق: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">الحد الأقصى لشد الأوتار فوق حدها: %d سنت</string>
    <string name="global_settings_note_names">أسماء النغمة</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">منع وضع السكون</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">عرض في صندوق المعلومات:%s</string>
    <string name="hz_format">%s هرتز</string>
    <string name="info_box_label_clock">ساعة</string>
    <string name="info_box_label_make">الشركة المصنعة</string>
    <string name="info_box_label_model">الطراز</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">إزاحة حدة الصوت</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">اوكتاف ثنائي</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">امداد إضافي لللنغمات منخفضة التردد (الباص)</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">امتداد إضافي للجزء الثلاثي</string>
    <string name="interval_weights_fifth">الخامس</string>
    <string name="interval_weights_fourth">الرابع</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">التاسع عشر</string>
    <string name="interval_weights_octave">الاوكتاف</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">سنت في الاوكتاف</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">اوكتافات</string>
    <string name="interval_weights_third">الثالث</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">اوكتاف ثلاثي</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">الاثنى عشر</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">تلقائياً</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">إحكام</string>
    <string name="note_switching_mode_step">خطوة</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">بيانو صغير</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">بيانو كبير</string>
    <string name="piano_type_console">طراز كونسول</string>
    <string name="piano_type_full_upright">كامل الإستقامة</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">بيانو متوسط</string>
    <string name="piano_type_other">آخَر</string>
    <string name="piano_type_spinet">سبينيت</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">طراز استوديو الاستقامة</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f سنت</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f هرتز</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">إسم العميل</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">أقل وتر( من حيث حدة الصوت) غير نحاسي</string>
    <string name="setting_tile_make">الشركة المصنعة</string>
    <string name="setting_tile_model">طراز البيانو</string>
    <string name="setting_tile_notes">النغمات</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">إزاحة حدة الصوت</string>
    <string name="setting_tile_serial">الرقم التسلسلي</string>
    <string name="setting_tile_temperament">السلم المعدل</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">نمط</string>
    <string name="setting_tile_type">نوع البيانو</string>
    <string name="sort_property_date">التاريخ</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">الصانِع</string>
    <string name="sort_property_name">الإسم</string>
    <string name="temperament_equal">يساوي</string>
    <string name="temperament_label_name">الإسم</string>
    <string name="tuning_style_default">الوضع الإعتيادي للنظام (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">التغير التلقائي للنغمة</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">التحديد والتغير التلقائي للنغمة</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">عينة الدوزنة للنغمات فقط.</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">توظيف الدوزنة لاختيار عينة نوتات فقط، ومعظمها في المدى المتوسط للبيانو. قم بتقييم ما إذا كان البيانو تقريبا في تناغم باستخدام الرسم البياني في الجزء السفلي.</string>
    <string name="plan_free_subtitle">للتقييم</string>
    <string name="plan_free_title">النسخة المجانية</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">لعشاق البيانو</string>
    <string name="plan_plus_title">إصدار بلس</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">لمدوزنين البيانو المحترفين</string>
    <string name="plan_pro_title">إصدار برو</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">معايرة الجهاز</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">معايرة الجهاز لمصدر تردد خارجي</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">تغير من لا (LA)=٤٤٠</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">دوزنة لمعايير التردد غير لا (LA)=٤٤٠</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">دوزنة البيانو بأكمله</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">توظيف الدوزنة للبيانو بأكمله (وليس فقط الجزء متوسط المدى)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">السلم المعتدل الغير متساوي</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">إختر من مجموعة سلالم معتدلة مستخدمة تاريخيا أو أنشئ السلم المعتدل الخاص بك.</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">كل شيء من إصدار بلس</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">عرض إصدار بلس</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">رفع حدة الصوت (دوزنة تقريبية)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">توظيف رفع حدة الصوت لتحسب مقدار شد الأوتار فوق حدها للدوزنة التقريبية (للبيانو المتسطح نغميا بشدة)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">حفظ/تحميل ملفات الدوزنة</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">حفظ وتحميل ملفات دوزنة متعددة حتى لا يحتاج البيانو إلى إعادة قياس في كل مرة يتم دوزنته</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">تعديل أنماط الدوزنة حسب رغبتك</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">انشئ منحنيات الدوزنة الخاصة بك بتعديل الأوزان الفاصلة والتمدد</string>


    <string name="color_scheme_note_name">اسم الملاحظة</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">خلفية اسم الملاحظة</string>
    <string name="color_scheme_rings">حلقات</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">عجلات الوميض</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">خلفية الوميض</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">علامات الطلب</string>
    <string name="color_scheme_needle">إبرة</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">خلفية الرسم البياني</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">خط منحنى الضبط</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">نقاط منحنى الضبط</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">خط الاختلاف</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">نقاط الاختلاف</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">خط الطيف</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">مؤشر الملاحظة الحالية</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">لون القائمة الرئيسي</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">نص القائمة</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">لوحة الخلفية</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">لوحة العلوية</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">تلقائي/خطوة/قفل</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">تلقائي/خطوة/قفل (أفقي)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">ثواني لتشغيل النغمة</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">مستوى الصوت والمستوى</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">القطع للصوت العالي/الصوت الباس</string>
    <string name="tone_player_main_volume">مستوى الصوت الرئيسي</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">مستوى الصوت الباس\n</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">مستوى الصوت العالي\n</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">يمكن لهذا المضاعف زيادة أو تقليل الزيادة أو النقص أثناء رفع النغمة. على سبيل المثال، زيادته إلى 1.25 ستزيد الزيادة المحسوبة بنسبة 25%. (الافتراضي: 1.00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">عامل زيادة النغمة</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">عامل زيادة النغمة: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">مسح</string>
    <string name="action_apply">تطبيق</string>
    <string name="action_default">افتراضي</string>
    <string name="action_restore_defaults">استعادة الإعدادات الافتراضية</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">مخطط الألوان</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">مخصص</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">تم قفل منحنى الضبط</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">إعادة حساب الضبط</string>
    <string name="status_note_change">%1$s نوتة</string>
    <string name="note_naming_local">محلي</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">فترات ضيقة</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">فترات واسعة</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">حالي</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">افتراضي</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">عدم إظهار مرة أخرى</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">مولد الأصوات</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">مولد الأصوات نشط الآن. نظرًا لاستمرار تشغيل الميكروفون، يُرجى استخدام سماعات الرأس بمستوى صوت آمن وقفل منحنى الضبط.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">الوقت مقابل العب مرة واحدة</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">مولد الأصوات لديه وضعان:\n\n· الوضع المُؤقت يعزز نغمة لفترة محددة كلما قمت بتبديل الملاحظات. اضغط باستمرار على زر ساعة الإيقاف لضبط الوقت.\n\n· الوضع المستمر سيعزز كل نغمة بشكل مستمر حتى تقوم بتغيير الملاحظات، لكنه لن يُكرر الأصوات إذا عدت في وقت لاحق إلى الملاحظات التي تم تضبيطها مؤخرًا. انظر في استخدام هذا الوضع لتواليات الضبط غير الخطية مثل ضبط الوتر الأوسط لملاحظة جديدة قبل الأوتار الخارجية للملاحظة السابقة (على سبيل المثال، ضبطه باستخدام كتمة شريطية أو القفز فوق اثنين من كتم الصوت).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">الصوت والمستوى</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">استخدم هذه الإعدادات لضبط الصوت للأصوات العالية والمنخفضة وتعويض اختلافات الاستجابة الترددية بين السماعات. يعد المنزلقون للأعلى والأسفل لضبط مستوى الصوت. تضبط المنزلقات الأفقية نطاق الملاحظات التي تتأثر بها المنزلقات.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">لا توجد بيانات ملاحظة كافية لرفع الصوت</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(المجانية)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">( بلس)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">( برو)</string>

</resources>
