<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">ПианоМетр</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Удалить ингармоничность для текущей ноты.</string>
    <string name="action_paste">Вставить</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Сбросить данные измерений строя</string>
    <string name="action_set">Задать</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Стиль настройки (по величине интервалов)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Калибровать</string>
    <string name="activity_files_action_add">Добавить</string>
    <string name="activity_files_action_export">Экспорт</string>
    <string name="activity_files_action_load">Загрузить</string>
    <string name="activity_files_action_more">Больше</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Переименовать</string>
    <string name="action_save">Сохранить</string>
    <string name="activity_files_action_select">Выбрать</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Все</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Нет</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Сортировать</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">Файл уже существует. Перезаписать?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Переименовать</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Файл не выбран</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Ошибка экспорта файла</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Ошибка экспорта файла: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Файл экспортирован</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Ты еще не настроил пианино.\nСоздайте новый файл настройки, чтобы начать настройку пианино</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Оставить существующий файл</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Перезаписать существующий файл</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Поделиться файлом</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Сортировать по</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Сделать по умолчанию</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Настройки</string>
    <string name="activity_help_title">Помощь</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Загрузить стиль настройки</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Загрузить темперацию</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Спектр частот</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Ингармоничность</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Кривая настройки</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">ЗАКОНЧИТЬ ПОДНЯТИЕ СТРОЯ</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Автоматическое переключение нот</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Автоматическое переключение нот заблокировано</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Пошаговое переключение нот</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Спектральная диаграмма</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">НАЧАТЬ ПОДНЯТИЕ СТРОЯ</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Открыть файл настройки</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Параметры файла настройки</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Новый</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Отменить</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Использовать центы</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Использовать герцы</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Переименовать стиль настройки</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Темперация</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Подписаться на Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Обновить до Plus</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Обновить до Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Версия Plus активна</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Версия Pro активна</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Упс! Возникла проблема с выпиской счёта в приложении. Попробуйте ещё раз позже!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Ожидание оплаты…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">ПианоМетр предлагает три уровня работы: базовый (Free), улучшенный (Plus) и профессиональный (Pro).</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Упс! Возникла проблема с получением доступных обновлений. Попробуйте ещё раз позже!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">Платёжная система ещё не готова</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Упс! Произошла проблема с вашей покупкой. Попробуйте ещё раз позже!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Упс! Вашу покупку нельзя было проверить. Убедитесь, что у вас есть новейшие службы Google Play и надежное подключение к Интернету, и повторите попытку.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Дождитесь завершения предыдущей покупки</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Однократная покупка %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Загрузка…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Продукт не найден</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Обновить</string>
    <string name="billing_period_one_month">оплачивать ежемесячно</string>
    <string name="billing_period_one_week">оплачивать еженедельно</string>
    <string name="billing_period_one_year">оплачивать ежегодно</string>
    <string name="billing_period_six_months">оплачивать каждые 6 месяцев</string>
    <string name="billing_period_three_months">оплачивать каждые 3 месяца</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Отрегулируйте отдельные коэффициенты ингармоничности или же подгоните наилучшее среднее значение для всей кривой настройки. Благодаря уменьшению этого значения она будет выглядеть более гладкой, но цели настройки не будут вполне достигнуты путём смещения гармоник. (По умолчанию: 0,75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Коэффициент ингармоничности</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Изменить величину интервала</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Максимальное превышение строя для избежания разрыва струн во время поднятия строя:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Максимальное превышение строя</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Выберите самую высокую ноту в среднем регистре</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Выберите самую низкую ноту, соответствующую гладким (необвитым) струнам</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Названия нот</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Пожалуйста, выберите тип фортепиано</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Выберите хотя бы одну клавишу!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Поднятие строя</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Введите только цифры!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Введите новую частоту (Гц):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Настройте основную частоту</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Показывать информацию</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">ПРИМЕЧАНИЕ: Бесплатная версия приложения предназначена, главным образом, для оценки его работы и позволяет настраивать лишь ноты от до малой октавы до до второй октавы. Чтобы настраивать весь инструмент, вам придётся купить обновление во встроенных покупках приложения.</string>
    <string name="message_cents">Центы:</string>
    <string name="message_frequency">Частота:</string>
    <string name="message_migration_running">Перемещение файлов настройки</string>
    <string name="message_temperament_saved">Темперация сохранена</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Стиль установлен общим по умолчанию и применён к текущей настройке</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">Вы не сохранили некоторые изменения. Сохранить перед выходом?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Измерьте шаг выбранных нот, затем нажмите \"НАЧАТЬ ПОДНЯТИЕ СТРОЯ\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Выберите до трёх нот для оценки текущего строя в каждой октаве.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Ежедневно</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Каждый месяц</string>
    <string name="backups_frequency_never">Никогда</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Каждую неделю</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Каждый год</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Во время резервного копирования файла произошла ошибка</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Подключиться</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Отключиться</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Файлы резервных копий</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Вы не подключены к интернету</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Резервное копирование завершено с ошибкой</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Создать резервную копию сейчас</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Настройки фортепиано успешно восстановлены</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Резервное копирование файла настройки успешно завершено</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Создать резервную копию в Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Вы подключены к Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Ошибка загрузки списка файлов резервных копий. Пожалуйста, проверьте подключение к интернету и попробуйте снова.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Последнее резервное копирование: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Никогда</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Загрузка…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Вы не подключены к Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Резервное копирование…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Не удалось восстановить настройки фортепиано</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Восстановление настроек фортепиано</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Как восстановить резервную копию?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Добавить только отсутствующие файлы настройки</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Заменить все файлы настройки</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Добавить все файлы настройки, заменив повторяющиеся</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Невозможно загрузить стиль настройки, возврат к параметрам по умолчанию</string>
    <string name="error_device_not_supported">Частота дискретизации звука этого устройства не достаточна для диапазона частот инструмента или не поддерживается. Пожалуйста, используйте другое устройство.</string>
    <string name="error_migration_failed">Перемещение не выполнено. Пожалуйста, попробуйте снова.</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Строка для имени не может быть пустой</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Нет подключения к интернету. Пожалуйста, подключитесь к Интернету перед тем, как продолжить</string>
    <string name="error_not_a_number">Недопустимое число</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Темперация не найдена. Файл настройки возвращён к равномерной темперациии.</string>
    <string name="purchase_error_format">Ошибка покупки: %1$s. Пожалуйста, проверьте подключение к интернету и попробуйте снова.</string>
    <string name="action_cancel">Отменить</string>
    <string name="action_continue">Продолжить</string>
    <string name="action_general_loading">Загрузка…</string>
    <string name="action_ok">Ок</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Копировать</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Удалить</string>
    <string name="activity_files_action_search">Поиск</string>
    <string name="dimension_cents">центы</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Повторить попытку</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Переименовать</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Сбросить</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Сохранить</string>
    <string name="help_section_calibration_content">Встроенные измерительные приборы большинства современных устройств достаточно точны, но по надобности вы можете настроить их самостоятельно, перейдя в раздел калибровки через главное меню. Чтобы откалибровать, сначала введите частоту внешнего источника калибровки в поле, затем, во время воспроизведения калибровочного тона переключайте смещение калибровки, пока счётчик не остановится. Произведённая вами калибровка сохранится до тех пор, пока приложение не будет удалено  с вашего устройства.\n\nПримечание: так как ПианоМетр использует многочастную настройку и ожидает тоны с определённой ингармоничностью, протестировать калибровку вне раздела калибровки не получится, если опорный тон имеет какую-либо частоту, отличную от основной (440 Гц).</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Калибровка</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Быстрые шаги перед настройкой фортепиано:\n\n1. <b>Создайте новый файл настройки</b> (Меню ➔ Новый файл настройки) или загрузите сохранённый файл (только в версии Pro).\n\n2. <b>Выберите ингармоничность</b> чтобы создать кривую настройки. Сыграйте несколько нот из всего диапазона инструмента, при этом каждую ноту играйте около 2 секунд. Важно выбирать ноты как в среднем, так и в верхнем и в нижнем регистрах. Программа всегда слушает и способна автоматически вычислять идеальную кривую настройки, основываясь на ингармоничности выбранных нот. Примечание: если унисоны очень расстроены, вы получите более качественные и быстрые результаты, отключив прослушивание конкретных расстроенных струн.\n\n3. <b>Предварительная (черновая) настройка</b> (необязательно): Если строй фортепиано занижен или завышен больше, чем на 10 центов, следует сделать предварительную настройку (“отрегулирование строя” или “поднятие строя”). Даже если строй отклонён на ±3 цента от стандартного, всё равно полезно пробежаться по нотам и подкорректировать выпадающие из строя: это поспособствует более точной настройке. Преимущество этого преднастроечного прохода в том, что приложение соберёт больше информации об ингармоничности и в дальнейшем усовершенствует кривую настройки. Если вы пропускаете этот шаг, вы можете быстро выбрать значение ингрармоничности для каждой ноты (за исключением верхнего регистра), что займёт меньше 2 минут.\n\n4. <b>Заблокируйте кривую настройки</b> с помощью кнопки справа с изображением уха. Это останавливает дальнейшее измерение ингармоничности и предотвращает изменение кривой настройки во время точного настраивания.\n\n5. <b>Настройте фортепиано.</b> Рекомендуется настраивать сначала средний регистр, начиная примерно с ре диез малой октавы ( D#3), затем продолжать настройку до самой высокой ноты верхнего регистра, и последними настраивать басовые струны .</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Начало работы</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">В графической области есть три окна, переключать которые можно, смахнув пальцем влево или вправо или нажав на левую или правую сторону графика.\n\nОсновной график представляет собой кривую настройки или, по-другому, кривую Рейлсбека, которая показывает, насколько строй инструмента отдалён от равномерно темперированного (прямая горизонтальная линия, проходящая через весь график). Однако из-за ингармоничности происходит расширение строя - низкие регистры фортепиано становятся слегка заниженными, а высокие - завышенными по сравнению с теоретически идеальными величинами. Всякий раз во время проигрывания ноты её тон отображается на графике в виде точки, позволяя пользователю сразу увидеть, как выглядит весь строй инструмента. Если все точки лежат на кривой, значит фортепиано настроено идеально. Вертикальная шкала на графике имеет значения от -50 до +50 центов.\n\nЛевый график показывает спектр частот примерно от 27 Гц (близко к частоте А0 - ля субконтроктавы) до 4300 Гц (приблизительно С8 - до пятой октавы). Частоты размещены на логарифмической шкале ровно над соответствующими нотами на клавиатуре ниже. Вы заметите, что большинство нот приобретает многочисленные значения спектра. Эти значения соответствуют отдельным гармоникам, из которых состоит каждый тон.\n\nПравый график - это логарифмическая шкала, отображающая коэффициенты ингармоничности всех струн фортепиано. Ингармоничность - это степень отклонения частоты гармоники от частоты основного тона (низшей гармоники). Ингармоничность определяется длиной и жёсткостью струн. Более короткие и толстые струны имеют более высокую ингармоничность , чем длинные и тонкие. Ингармоничность влияет на строй фортепиано, причём каждый инструмент настраивается уникальным образом, так как разные экземпляры имеют разные длины струн и размеры медных проволок. Также на графике есть линия под названием \"подгонка наилучшего значения\", которая используется для того, чтобы подобрать промежуточные значения коэффициентов ингармоничности пока что не измеренных нот и сформировать значения для нот верхней октавы, так как они не измеряются.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Графическая область</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Блокировка настройки</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">По умолчанию всякий раз, когда приложение запускается, оно начинает прослушивать и измерять ингармоничность соответствующей струны каждой ноты. С поступлением новых данных оно пересчитывает настроечные значения, обеспечивая тем самым наилучшее качество работы. Как правило, все изменения, произведённые после первоначального измерения ингармоничности струн нескольких нот разных регистров, незначительны. Однако, вам может понадобиться заблокировать настройку в какой-то момент, чтобы предотвратить любые последующие изменения. Чтобы перевести настройку из режима прослушивания в режим блокировки, необходимо нажать на кнопку \"Блок\" в правой части экрана. Это неплохо делать после отрегулирования музыкального строя, когда ингармоничность большинства струн уже измерена.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Доступно 3 режима переключения нот, сменяемых с помощью кнопок на главном экране.\n\n<u>Автоматическое</u> переключение нот позволяет приложению распознавать любую воспроизводимую ноту и сразу же переключаться на неё.\n\n<u>Пошаговое</u> переключение нот позволяет перемещаться на полтона вверх или вниз, но не дальше. Во время хроматической настройки этот режим предотвратит октавные скачки, которые обычно происходят во время длительного нажатия ноты, или другие рандомные скачки из-за фоновых шумов.\n\nРежим <u>блокировки</u> позволяет зафиксироваться на текущей ноте и предотвратить любое автоматическое переключение.\n\nВо всех трёх режимах вы всегда можете переключиться на полтона или октаву вверх или вниз, нажав на стрелку в левой или правой части центрального круглого табло.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Переключение нот</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Поднятие строя</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Поднятие строя (только в профессиональной версии Pro) - это черновая преднастройка для очень расстроенных инструментов, которые нужно настраивать в два подхода. При поднятии строя вы настраиваете фортепиано немного выше нужного тона (превышение строя); в дальнейшем из-за сильного натяжения струн строй понизится, и фортепиано будет в приблизительно правильном строе. Чтобы начать поднятие строя, зайдите в главное меню, откройте \"Поднятие строя\" и выберите тип фортепиано, которое вы настраиваете. (Значения превышения строя немного отличаются у роялей и пианино.)\n\nДалее выберите самую нижнюю необвитую (из гладкой проволоки) струну и самую верхнюю струну в среднем регистре.\n\nНаконец, выберите до 3 нот в октаве, чтобы совершить предварительные измерения для вычисления превышения строя. Эти ноты должны находиться хотя бы в малой терции (3 полутонах) друг от друга, чтобы избежать измерения не той ноты в случае с фортепиано, строй которого занижен более, чем на 100 центов. Двух нот на октаву (например, ля и ре диез) достаточно. Нажмите \"Продолжить\" и затем начните играть на фортепиано выбранные ноты в каждой октаве, пока  соответствующая точка в графической области не стабилизируется. Не обязательно измерять все ноты во всех октавах. ПианоМетр будет находить промежуточные значения по уже имеющимся, подстраивать значения нот согласно известным результатам измерений.\n\nКогда вы будете уверены, что изначальный тон каждой ноты измерен верно, нажмите \"Начать поднятие строя\". В графической области появится чёрная линия, отображающая кривую настройки, и зелёная линия, отображающая целевой повышенный строй. Также, диск вверху будет вращаться для каждой ноты, чтобы определить значение превышения тона, и целевые тоновые значения для стробоскопического кольца будут отрегулированы. Когда нота находится в правильном строю, кольца перестают вращаться и стрелка указывает прямо наверх (как правило, не на ноль). Рекомендуется начинать настройку с точки начала среднего регистра и двигаться вверх до самой высокой ноты инструмента, а затем уже настраивать басовые струны, двигаясь вниз от той же самой точки. Например, если самая нижняя нота в среднем регистре - это D#3 (ре диез малой октавы), сначала настройте струны от D#3 до C8 (до пятой октавы), а затем от D3 (ре малой октавы) до A0 (ля субконтроктавы). В конце нажмите \"Завершить поднятие строя\" и настройте инструмент более точно во время второго прохода. \n\n</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">В профессиональной версии есть возможность сохранять файлы настройки, где хранятся значения коэффициентов ингармоничности и кривая настройки для определённого фортепиано. Эти файлы можно открывать позже для подстройки тех же самых инструментов.\n\nНесмотря на то что файлы настройки сохраняются автоматически, вы можете ввести имя и/или опознавательную информацию для каждого файла. Для этого перейдите в Меню ➔ Параметры файла настройки. Здесь вы можете указать производителя, модель, серийный номер, тип фортепиано, имя его владельца (для профессиональных настройщиков с множеством клиентов) и другие данные. Эта информация служит лишь для опознавания инструмента и никак не влияет на кривую настройки.\n\nЧтобы загрузить ранее сохранённый файл настройки, перейдите в Меню ➔ Загрузить файл настройки и выберите необходимое. Сохранённые файлы могут быть отсортированы по имени, производителю, дате обращения; вы также можете найти нужный файл с помощью поисковой строки в верхней части экрана.\n\nДлительным нажатием на файл вызывается специальное окно, предлагающее копировать, переименовать, удалить или поделиться данным файлом (отправить его через сообщения, по электронной почте и т. д.).</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Сохранение и загрузка файлов настройки</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Существует множество способов проверить, завышена или занижена нота. В центре экрана отображается воспроизводимая нота и значение её отклонения от чистого тона в ту или иную сторону в центах. Внутри центрального круглого табло расположены вращающиеся полосы (как у стробоскопического тюнера), направление и скорость которых указывает, насколько расстроена струна. Вращение по часовой стрелке означает, что нота завышена, а против часовой - что занижена. Каждый набор вращающихся полос представляет определенную гармонику проигрываемой ноты, а маленькие цифры в правом нижнем углу указывают, какие гармоники оцениваются. Если гармоника отсутствует в тоне, соответствующий счетчик не будет отображаться. Также есть нелинейная шкала со стрелкой, показывающей насколько завышена или занижена нота, опять же в центах. (Цент равняется одной сотой полутона).</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Экран настройки</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">По умолчанию настройка будет производиться согласно международному стандарту настройки музыкальных инструментов А=440 Гц (частота ля первой октавы). Если вы хотите настраивать инструмент по другой частоте, перейдите в раздел Параметры файла настройки и задайте либо альтернативное стандартное значение (например, А=415 или А=442), либо степень отклонения от А=440 в центах. Эти изменения будут относиться только к текущей настройке. Применить их ко всем файлам по умолчанию можно в разделе Калибровка.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Стили настройки (по величине интервалов)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">Стиль настройки можно персонализировать, отрегулировав величины, которые даются различным низкочастотным интервалам. Более широкие интервалы будут настроены точнее, чем узкие, но все интервалы будут немного темперированы при настроечных вычислениях.\n\n• Октавы могут быть использованы отчасти для конроля диапазона настройки. Большая величина октавы с соотношением частот 2:1 сужает диапазон в целом, а величина октавы с соотношением частот 10:5 сильно влияет на расширение диапазона в басовом регистре.\n\n Чистые дуодецимы (квинта + октава) обычно обеспечивают гармоничную настройку, поэтому по умолчанию дуодецимам даётся большая величина.\n\n Квинты и кварты настроены узко и широко соответственно, поэтому отрегулирование их величин может несколько изменить диапазон настройки в целом.\n\n Двойные октавы, как правило, важны для верхнего регистра.\n\n Тройные октавы и 19-ступенные интервалы помогают обеспечивать слаженное звучание фортепиано при проигрывании широких аккордов. Тройные октавы влияют на диапазон настройки по всему фортепиано, а особенно в верхнем и нижнем регистре.\n\n Вы также можете вручную расширить или сузить диапазон настройки в верхнем или нижнем регистре для определённого количества нот/октав.\n\nНа графике чёрным цветом обозначена кривая настройки и синим - ширина различных типов октав для вычисляемой настройки. Положительное значение означает, что интервал настроен широко по сравнению с чистым, а отрицательное значение - что интервал настроен узко. К примеру, линия для октавы с соотношением частот 2:1 имеет значение около +2.0 в \"A4\" (ля 1-ой октавы). Это значит, что октава A4-A5 (от ля 1-ой октавы до ля 2-ой октавы) с соотношением частот 2:1 настроена шире приблизительно на 2 цента (0,5 биения в секунду). (Октава A4-A5 с соотношением частот 4:2 настроена почти чисто.) Изменение яркости синей линии отображает устойчивость интервала на всём диапазоне фортепиано. Например, октава с соотношением частот 2:1 устойчива в среднем и верхнем регистрах, но неустойчива в нижнем, потому что основная (первая) и вторая гармоники отсутствуют в тонах самых низких басовых нот. Наоборот, октавы с соотношениями частот 8:4 и 10:5 наиболее устойчивы в нижнем регистре. Устойчивость каждого интервала также влияет на то, какая величина ему даётся при конечных вычислениях кривой настройки.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Настройка по частотам, отличных от А=440</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Копировать</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Удалить</string>
    <string name="menu_files_option_open">Открыть</string>
    <string name="menu_files_option_share">Поделиться</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Общие настройки</string>
    <string name="menu_item_help">Помощь</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Управление подпиской</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Новый поднятие строя</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Новый файл настройки</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Открыть файл настройки</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Поднятие строя</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Возобновить предыдущую настройку</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Параметры файла настройки</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Обновить</string>
    <string name="menu_option_export_share">Поделиться</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Сохранить</string>
    <string name="permission_action_cancel">Отменить</string>
    <string name="permission_action_grant">Разрешить</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Это приложение требует записи аудио с помощью микрофона</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Пожалуйста, предоставьте разрешение доступа к микрофону и перезапустите приложение.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Этому приложению необходим доступ к внешнему накопителю, чтобы импортировать/экспортировать файлы настройки</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Пожалуйста, откройте настройки вашего устройства и разрешите этому приложению доступ к хранилищу, затем перезапустите приложение.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Стиль (величина интервалов): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Внешний вид</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Авто</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Темный</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Свет</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Резервное копирование в Dropbox</string>
    <string name="global_settings_calibration">Калибровка: %1$.2f центов</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Общее смещение строя</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Это будет применено к создаваемым в будущем файлам настройки</string>
    <string name="global_settings_group_display">Экран</string>
    <string name="global_settings_group_other">Другое</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Настройка</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Скрыть панель навигации</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Коэффициент ингармоничности: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Максимальное превышение строя: %d центов</string>
    <string name="global_settings_note_names">Названия нот</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Предотвращать погашение экрана</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Показывать информацию: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Гц</string>
    <string name="info_box_label_clock">Часы</string>
    <string name="info_box_label_make">Марка</string>
    <string name="info_box_label_model">Модель</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Смещение строя</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Двойная октава</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Расширенный диапазон настройки в нижнем регистре</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Расширенный диапазон настройки в верхнем регистре</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Квинта</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Кварта</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">19-ступенный интервал</string>
    <string name="interval_weights_octave">Октава</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Центов в октаве</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Октавы</string>
    <string name="interval_weights_third">Терция</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Тройная октава</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Дуодецима</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Авто</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Блок</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Шаги</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">Малый рояль</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Концертный рояль</string>
    <string name="piano_type_console">Консоль</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Большое пианино</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">Средний рояль</string>
    <string name="piano_type_other">Другое</string>
    <string name="piano_type_spinet">Спинет</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Студийное пианино</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f центов</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Гц</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Имя пользователя:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Самая низкая гладкая струна:</string>
    <string name="setting_tile_make">Марка:</string>
    <string name="setting_tile_model">Модель:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Примечания:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Смещение строя:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Серийный номер:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Темперация:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Стиль:</string>
    <string name="setting_tile_type">Тип:</string>
    <string name="sort_property_date">Дата</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Производитель</string>
    <string name="sort_property_name">Название</string>
    <string name="temperament_equal">Равномерная</string>
    <string name="temperament_label_name">Название</string>
    <string name="tuning_style_default">Система по умолчанию (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Автоматическое переключение нот</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Автоматическое распознавание и переключение нот</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Настраивайте только выборочные ноты</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Функция настройки только выборочных нот, преимущественно в среднем регистре. Определяйте, находится ли инструмент приблизительно в строю, с помощью графика внизу экрана</string>
    <string name="plan_free_subtitle">для оценки приложения</string>
    <string name="plan_free_title">Версия Free</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">для любителей фортепиано</string>
    <string name="plan_plus_title">Версия Plus</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">для профессиональных пианистов</string>
    <string name="plan_pro_title">Версия Pro</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Калибруйте устройство</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Калибруйте устройство по внешнему источнику частоты</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Уходите от A=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Настраивайте по стандартам частот, отличных от А=440</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Настраивайте всё фортепиано</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Функция настройки всего инструмента (не только среднего регистра)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Неравномерная темперация</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Выбирайте темперации из списка исторически сложившихся или создавайте собственные</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Всё из версии Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Посмотреть версию Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Поднятие строя (черновая настройка)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Функция поднятия строя, которая вычисляет значение превышение строя для черновой настройки (для инструментов с очень заниженным строем)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Сохраняйте/загружайте файлы настройки</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Сохраняйте и загружайте многочисленные файлы настройки, чтобы не измерять строй фортепиано каждый раз во время настройки</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Персонализируйте стили настройки</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Создавайте персонализированные кривые настройки, регулируя величины интервалов и диапазон настройки</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Название ноты</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Фон названия ноты</string>
    <string name="color_scheme_rings">Кольца</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Колеса стробоскопа</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Фон стробоскопа</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Разметка метров</string>
    <string name="color_scheme_needle">Игла</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Фон графика</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Линия настройки кривой</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Точки настройки кривой</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Линия несовершенства</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Точки несовершенства</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Линия спектра</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Индикатор текущей ноты</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Основной цвет меню</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Текст меню</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Задняя панель</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Верхняя панель</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Авто/Шаг/Блокировка</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Авто/Шаг/Блокировка (горизонтальный режим)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Секунды для воспроизведения тона</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Громкость и выравнивание</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Верхний/Нижний порог частот</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Главная громкость</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Нижний\nУровень громкости</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Верхний\nУровень громкости</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Этот множитель может увеличивать или уменьшать перелет во время подстройки высоты звука. Например, увеличение до 1,25 увеличит рассчитанный перелет на 25%. (По умолчанию: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Множитель перелета при подстройке высоты</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Множитель перелета при подстройке высоты: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Очистить</string>
    <string name="action_apply">Применить</string>
    <string name="action_default">По умолчанию</string>
    <string name="action_restore_defaults">Восстановить настройки по умолчанию</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Цветовая схема</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Пользовательский</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Кривая настройки заблокирована</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Пересчитать настройку</string>
    <string name="status_note_change">Нота %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Локальный</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Узкие интервалы</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Широкие интервалы</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Текущий</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">По умолчанию</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Не показывать снова</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Генератор тона</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">Генератор тона теперь активен. Поскольку микрофон всё ещё включен, используйте наушники с безопасной громкостью и заблокируйте кривую настройки.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">По времени vs. Однократное воспроизведение</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">У генератора тона есть два режима:\n\n· <b>Режим по времени</b> воспроизводит тона в течение установленного времени каждый раз, когда вы переключаетесь между нотами. Удерживайте кнопку секундомера долго, чтобы настроить время.\n\n· <b>Непрерывный режим</b> будет воспроизводить каждый тона постоянно, пока вы не измените ноты, но не будет повторять тоны, если вы позже вернетесь к недавно настроенным нотам. Рассмотрите использование этого режима для нелинейных последовательностей настройки, например, для настройки средней струны новой ноты перед внешними струнами предыдущей ноты (например, при использовании полосового заглушителя или перепрыгивания двух заглушителей).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Громкость и уровни</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Используйте эти настройки для тонкой настройки громкости для верхних и нижних частот и компенсации различий в частотной характеристике между наушниками. Регуляторы вверх и вниз регулируют уровень громкости; горизонтальные регуляторы регулируют диапазон нот, на которые влияют регуляторы громкости.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Недостаточно данных нот для повышения тональности!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Free)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
