<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">PianoMeter</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Aktuális hang inharmonicitásának törlése</string>
    <string name="action_paste">Beilleszt</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Mért hangmagasság adatok visszaállítása</string>
    <string name="action_set">OK</string>
    <string name="action_settings">Beállítások</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Hangolási Stílus (hangközi súlyok)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Kalibrál</string>
    <string name="activity_files_action_add">Hozzáad</string>
    <string name="activity_files_action_export">Export</string>
    <string name="activity_files_action_load">Betöltés</string>
    <string name="activity_files_action_more">Több</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Átnevezés</string>
    <string name="action_save">Mentése</string>
    <string name="activity_files_action_select">Választ</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Mind</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Egyik sem</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Fajta</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">A fájl már létezik. áTír?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Átnevezés</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Nincs fájl kiválasztva</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Hiba exportáló file</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Hiba exportáló file: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Fájl exportált</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Még nem hangolt zongorát.\nHozzon létre egy új hangoló fájl a zongora hangolásának megkezdéséhez</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Tartsa meglévő fájl</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Meglévő fájl felülírása</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Megoszt</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Fajta</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Legyen alapértelmezett</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Beállítások</string>
    <string name="activity_help_title">Segítség</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Hangolási Stílus Betöltése</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Temperálás Betöltése</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Frekvenciatartomány</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Inharmonicitás</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Hangoló görbe</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">FELHANGOLÁS BEFEJEZÉSE</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Automatikus hangváltás</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Automatikus hangváltás blokkolva</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Lépcsőzetes hangváltás</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Spectrum grafikon</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">FELHANGOLÁS KEZDÉSE</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Hangoló fájl megnyitása</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Hangoló fájl beállítások</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Új</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Visszavonás</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Centek használata</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Használj Hertz-et</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Hangoló stílus átnevezése</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Hangolás</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Jelentkezz fel a Pro-ra</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Frissítés Plus verzióra</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Frissítés Pro verzióra</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Plus változat aktív</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Pro változat aktív</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Hoppá! Probléma van az alkalmazáson belüli számlázással. Próbáld újra később!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Fizetésre vár…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">PianoMeter nak háromféle funkcionalitása elérhető: Ingyenes, Plus és Professional.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Hoppá! Probléma van a rendelkezésre álló frissítésekel. Próbáld újra később!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">Fizetési rendszer még nem kész</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Hoppá! Gond volt a vásárlással. Próbáld újra később!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Hoppá! A vásárlást nem sikerült ellenőrizni. Győződjön meg róla, hogy rendelkezik a legújabb Google Play-szolgáltatásokkal és megbízható internetkapcsolattal, majd próbálja újra.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Kérjük, várja meg, amíg az előző vásárlás befejeződik</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">%1$s egyszeri megvásárlása</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Betöltés…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">A termék nem található</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Frissítés</string>
    <string name="billing_period_one_month">havonta fizetve</string>
    <string name="billing_period_one_week">hetente fizetve</string>
    <string name="billing_period_one_year">évente fizetve</string>
    <string name="billing_period_six_months">félévente fizetve</string>
    <string name="billing_period_three_months">háromhavonta fizetve</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Állítsd be az együtthatót az egyes inharmonicitás mérések és a a legjobban illeszkedédő átlagos inharmonicitás görbe közt. Csökkentve ezt az értéket a hangoló görbe egyenletesebb lesz, de a hangolási célok nem hangolódnak össze az összhangzáson belüli hangközökkel. (Alapértelmezett: 0,75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Inharmonicitás együttható</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Hangközi súly megváltoztatása</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Maximális túlfeszítés húrszakadás nélkül, felhangolás közben:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Maximális túlfeszítés</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Válaszd ki a legmagasabb hangot a középső szakaszban (a harmadváltó előtt)</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Válaszd ki a legmélyebb sima (egyszerű drót) húrral rendelkező hangot</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Hang nevek</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Kérjük, válaszd ki a zongora típusát</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Válassz ki legalább egy billentyűt!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Felhangolás</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Csak számokat írj be!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Írd be az új frekvenciát (Hz):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Referencia frekvencia beállítása</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Mutatandó információ</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">MEGJEGYZÉS: Az alkalmazás ingyenes verziója elsősorban kiértékelésre szolgál és csak a zongora C3 és C5 közötti hangjai hangolását engedelyezi számodra. Hogy az egész zongorát fel tudd hangolni, az alkalmazáson belül kell megvenned egy magasabb verziót.</string>
    <string name="message_cents">Cent:</string>
    <string name="message_frequency">Frekvencia:</string>
    <string name="message_migration_running">Hangoló fájlok áttelepítése</string>
    <string name="message_temperament_saved">Beállítások elmentve</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">A stílus, mint általános alapértelmezés lett implementálva és alkalmazva az aktuális hangoláshoz</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">Nem mentett változtatásaid vannak. Kilépés előtt mented őket?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Mérje meg a kijelölt hangok hangmagasságát, majd nyomja meg a \"FELHANGOLÁS KEZDÉSE\" gombot</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Válassz ki legfeljebb 3 hangot hogy megmérd az aktuális hangmagasságot minden oktávban.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Naponta</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Havonta</string>
    <string name="backups_frequency_never">Soha</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Hetente</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Évente</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Hiba történt a hangoló fájl biztonsági mentése alatt</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Kapcsolódás</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Szétkapcsolódás</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Fájlok biztonsági mentése</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Nem vagy az internethez csatlakozva</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Biztonsági mentés befejeződött hibával</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Biztonsági Mentés Most</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Zongora hangolások sikeresen helyre lettek állítva</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Hangoló fájl biztonsági mentése sikeresen befejeződött</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Biztonsági Mentés Dropboxba</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Kapcsolódva vagy a Dropbox-hoz</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Hiba történt az elmentett fájlok listájának betöltése közben. Kérlek ellenőrizd az internet kapcsolatodat és próbáld meg újra.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Utolsó Biztonsági Mentés: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Soha</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Betöltés</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Nem vagy a Dropbox-hoz kapcsolódva</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Biztonsági mentés folyamatban…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Zongora hangolások helyreállítása sikertelen</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Zongora hangolások helyreállítása folyamatban…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Hogyan lehet helyreállítani a biztonsági mentést?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Csak hiányzó hangoló fájlok hozzáadása</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Minden hangoló fájl kicserélése</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Minden hangoló fájl hozzáadása, másolatok felülírása</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Nem lehet betölteni a hangoló stílust, visszatérés az alapértelmezésre</string>
    <string name="error_device_not_supported">Ennek az eszköznek a hangminta aránya nem elegendő a zongora frekvenciatartományához, vagy nem támogatott. Kérlek használj egy másik eszközt.</string>
    <string name="error_migration_failed">Áttelepítés sikertelen. Kérlek próbáld újra</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Név nem lehet üres.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Nincs internetkapcsolat. A folytatás előtt csatlakozzon az internethez</string>
    <string name="error_not_a_number">Érvénytelen szám</string>
    <string name="error_temperament_not_found">A temperálás nem található. A hangoló fájl visszaállítva Egyenlő temperálással</string>
    <string name="purchase_error_format">Vásárlási hiba: %1$s. Ellenőrizd az internet kapcsolatodat és próbáld meg újra.</string>
    <string name="action_cancel">Töröl</string>
    <string name="action_continue">Folytat</string>
    <string name="action_general_loading">Betöltés…</string>
    <string name="action_ok">Rendben</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Másol</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Töröl</string>
    <string name="activity_files_action_search">Keresés</string>
    <string name="dimension_cents">cent</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Próbáld újra</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Átnevezés</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Elvetés</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Mentése</string>
    <string name="help_section_calibration_content">A belső óra a legtöbb modernebb eszközben elég pontos, kalibráció nem szükséges, azonban kalibrálni tudod a készüléket egy külső referenciaponthoz a főmenü kalibrálási pontjának segítségévell. A kalibráláshoz először vidd be a kalibrációs forrás frekvenciáját a mezőbe, majd amíg szól a kalibrálási hang, a forgó leállásáig váltsd át a kalibráció offset-et. Ez a kalibráció ezután mentésre kerül, és egészen az alkalmazás eltávolításáig a készülékeden marad..</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Kalibráció</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Gyors indítás lépések zongora hangolásához:\n\n1. <b>Hozz létre egy új hangoló fájlt</b> Menü ➔ Új hangoló fájl) vagy tölts be egy elmentett fájlt (csak a pro verzióban érhető el).\n\n2. <b>Végy inharmonicitás mintát</b> hogy létrehozhass egy hangolási görbét. Játssz le néhány hangot a zongora teljes hangtartományán, minden hangot körülbelül 2 másodpercig tarts. Fontos, hogy a középrészből, tenorból és a basszusból is válassz hangokat. A program folyamatosan figyel és automatikusan kiszámít egy ideális hangolási görbét a minta hangok inharmonicitása alapján. Megjegyzés: ha az uniszónók jelentősen hamisak, akkor jobb és gyorsabb eredményeket fogsz elérni ha tompítókat használsz, hogy elkülönítsd az egyes húrokat. \n\n3. <b>Durva hangolás</b> (opcionális): Ha a zongora több mint 10 centtel felül- vagy alulhangolt ajánlott a durva hangolás elvégzése (\"hangmagasság beállítása\" vagy \"hangmagasság emelése\"). Ha a zongora normál hangmagassága ±3 centen belül mozog még akkor is ajánlott gyorsan árfutni a hangokon és kijavítani bármely kívülálló hangot, ugyanis ez jobb finom hangolást eredményez majd. Ennek az előhangolásnak a haszna az, hogy az alkalmazás így több inharmonicitás adatot tud összegyűjteni és tovább tudja finomítani a hangolási görbét. Ha kihagyod ezt a lépést megfontolandó egy, a zongora minden hangjára kiterjedő (a magas hangokat kivéve), gyors inharmonicitás próba, ami kevesebb mint 2 percet vesz igénybe.\n\n 4. <b>Zárd le a hangolási görbét</b> \"a fül\" gomb használatával, ami jobb oldalon található. Ez leállítja a további inharmonicitás mérést és megakadályozza, hogy a hangolási görbe megváltozzon a finomhangolás alatt.\n\n5. <b>Hangold be a zongorát.</b> Az ajánlott sorrend először a középső rész hangolásával kezdődik, a tenor törésnél kezdve (gyakran a D#3 körül), majd a szopránon keresztül végül a basszus hangolása történik utoljára.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Kezdés</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">3 lehetséges kijelzőhöz  lehet hozzáférni a grafikus területen, balra vagy jobbra legyintve, vagy megérintve a bal vagy a jobb oldalát a grafikonnak.\n\nAz elsődleges grafikon a hangoló görbét vagy „Railsback görbét” ábrázolja, amely azt mutatja, hogy milyen mértékben tér el a hangolás a tiszta oktávnyi terpesztéstől (ami egy egyenes, vízszintes vonal a grafikon közepén). Azonban az inharmonicitás megköveteli, hogy „megnyújtsuk” kissé az oktáv hangolását, így a zongora alsó regiszterei kissé alulhangoltak, a felső regiszterek pedig kissé felülhangoltabbak lesznek. Amikor egy hangot lejátszunk, a hangmagasságot a grafikonon egy pont jelzi, amely lehetővé teszi a felhasználó számára, hogy egy pillantással felmérje, hogy az egész hangolás hogyan áll. Egy tökéletesen hangolt zongoránál minden pont pontosan a hangolási görbére fog esni.\n\nA függőleges skála a hangolási görbe grafikonján -50 +50 cent közé esik. A bal oldali grafikon mutatja a frekvencia spektrumot körülbelül 27 Hz (kb.az A0 alapfrekvencia) és körülbelül 4300 Hz (kb. a C8 frekvencia) között.\n\nA frekvenciák logaritmikus skálán vannak ábrázolva, hogy a spektrumcsúcsok igazodjanak a zongora megfelelő billentyűinek hangjához. Észre fogod venni, hogy a legtöbb hang a zongorán többszörös spektrumcsúcsot mutat. Ezek a csúcsok az egyedi felhangokra vonatkoznak, amelyekből összeáll minden egyes hangzás. A jobb grafikon egy logaritmikus skálán jeleníti meg a zongora minden egyes hangján mért inharmonicitást. Az inharmonicitás az a mérték, amennyire egy hang felhangjai \"hamisak\" az alaphanghoz képest (legalacsonyabb felhang). Az inharmonicitás függvénye a zongorahúrok hosszának és keménységének. A rövidebb és vastagabb húroknak magas az inharmonicitása, míg a hosszabb és vékonyabb húrok alacsony inharmonicitással rendelkeznek. Az inharmonicitás befolyásolja a zongorák hangolását, és minden egyes zongora másképp hangolható, mert a zongorákat különböző hosszúságú húrokkal és drótmérettel tervezik. A grafikonon van egy \"legjobban illeszkedő\" vonal is, ami a még be nem mért hangokat interpolálja és extrapolálja a legfelső oktávra, ahol nem mérik az inharmonicitást.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Grafikus terület</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Hangolás zárolása</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Alapértelmezés szerint, amikor az alkalmazás fut, akkor hallgatja és méri az inharmonicitást, minden hang esetében. Ahogy új információk érkeznek be, ismételten újratervezi a hangolást annak érdekében, hogy a legjobb hangolást nyújtsa, az összes rendelkezésre álló adat alapján. Általában a hangolás változásai meglehetősen kicsik a kezdeti inharmonicitás mérések után (ami a zongora teljes tartományából vett hangok alapján történik). Azonban kívánatos lehet, hogy egy bizonyos ponton \"rögzítsük\" a hangolást, hogy megóvjuk a jövőbeli változásoktól. Ezt úgy érjük el, hogy átváltjuk a gombot a képernyő jobb oldalán a „Hallgat” módból a „Zárt” üzemmódba. A legmegfelelőbb idő erre a hangváltás után adódik, amikor a legtöbb hang inharmonicitása meg lett mérve.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Jelenleg 3 hangváltó kapcsolási mód áll rendelkezésre a főképernyőn.\n\nAz <u>automatikus</u> hangváltás lehetővé teszi, hogy az alkalmazás észlelje és átváltson bármelyik a billentyűzeten leütött hangra.\n\nA <u>lépcsőzetes</u> hangváltás lehetővé teszi a hangnak, hogy a skálán lejjebb vagy feljebb lépjen, de megakadályozza, hogy nagyobbat ugorjon rajta. Míg kromatikusan hangolva ez a mód megakadályozza az oktávnyi ugrásokat, amely néha előfordul a hosszú kitartásoknál vagy véletlenszerű ugrásoknál a háttérzaj miatt.\n\nA <u>Lock</u> üzemmód megakadályozza az automatikus váltás, rögzíti az aktuális hangot.\n\nMindhárom módban bármikor módosíthatja a hangot fél hanggal vagy egy oktávval, ha a nyilakat jobbra és balra húzza a középső hang-kijelzőn.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Hang váltás</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Felhangolás</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">A Felhangolás (csak a pro verzióban érhető el) egy durva előhangolás olyan zongorák részére, melyek nagyon hamisak és két műveletre van szükség a behangolásukhoz. A felhangolás alkalmával a zongorát kissé magasabbra hangolod (túlfeszítés), így amikor a húr nagyon megnövekedett feszülése a zongorát újra aláhangolja akkor a zongora nagyjából helyesen lesz behangolva. A felhangolás elkezdéséhez nyisd meg a Felhangolás dialógust a főmenüből, aztán válaszd ki milyen fajta zongorát hangolsz. (A túlfeszítés profilja egy hangversenyzongorának és egy pianínónak kissé különbözik.)\n\nEzután válaszd ki a legmélyebb letekercselt (sima drót) húrt és a legmagasabb húrt a középső részből. \n\nVégül válassz ki legfeljebb 3 hangot oktávonként az előméréshez, ami a felhangolás túlfeszítésének kiszámolásához szükséges. Ezek a hangok legalább kisterc (3 félhang) távolságban kell, hogy legyenek egymástól, hogy megakadályozzuk a helytelen hang mérését olyan zongorák esetében, melyek több mint 100 centtel túl alacsonyak. Két hang oktávonként (például A és D# hangok) elegendő. Nyomd meg a \"Folytatás\"-t és aztán játssz le minden egyes hangot minden oktávban a zongorán addig, amíg a megfelelő pont a grafikus ábrázoláson stabilizálódik. Nem szükséges minden hangot mindent oktávban megmérni. A PianoMeter  interpolálni és extrapolálni fog. \n\nAmikor úgy gondolod, hogy minden hang kiinduló hangmagassága pontosan lett megmérve, nyomd meg a \"Felhangolás indítása\" gombot. A lent található grafikus ábrázolás most egy fekete vonalat fog mutatni, ami a hangoló görbét képviseli és egy zöld vonalat is, ami pedig a túlfeszítési célt reprezentálja. A fent lévő tárcsa forogni fog minden egyes hang esetében, ezzel megjelölve a túlfeszítést, és a stroboszkóp körökhöz a hangmagasság célok is hozzá lesznek igazítva. Amikor a hang \"fel van hangolva\" a stroboszkóp körök meg fognak állni és a tű közvetlenül felfelé fog mutatni (ami általában nem lesz nulla). A hangolási sorrendet nézve ajánlott a tenor töréssel kezdeni (a középső rész alsó fele) és aztán felfelé haladni a zongorán, végül pedig a basszus húrokat hangolni utoljára lefelé haladva a tenor töréstől. Például, ha a legalacsonyabb hang a középső részben a D#3, először hangolj D#3-tól C8-ig, aztán D3-tól A0-ig. \n\nVégül nyomd meg a \"Kilépés a Felhangolásból\"-t és a második műveletben finom hangold a zongorát.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">A Pro változatban az  is lehetséges, hogy mentsük a hangoló fájlokat, amelyek tárolják az inharmonicitást és a zongorák hangolási görbéjét. A hangoló fájlokat ezután egy későbbi időpontban újra be lehet tölteni, hogy újrahangoljuk ugyanazt a zongorát.\n\nBár a hangoló fájlok automatikusan mentésre kerülnek, megadhatsz nevet és / vagy azonosító információkat az egyes fájlokhoz. Ez  a Menü ➔ Hangoló fájl beállításaiban történik. Ide beírhatod a következő információkat: gyártó, modell, sorozatszám, zongoratípus, és a zongora tulajdonosának neve (több ügyféllel rendelkező hivatásos zongorahangolók esetében) és egyéb információkat is zongoráról. Ez az információ csak a zongora azonosítására szolgál, és nem érinti a hangoló görbét.\n\nA korábban elmentett hangoló fájl betöltéséhez válasszuk a Menü ➔ Hangoló fájl betöltését, majd egyszerűen válassza ki a betölteni kívánt hangoló fájlt. A mentett hangoló fájlok sorbarendezhetők név, gyártó és hozzáférés dátuma alapján; a képernyő felső részén lévő keresési csíkkal is meg lehet találni hangoló fájlokat.\n\nA hangoló file hosszú megnyomása előhoz egy speciális menüt a következő opciókkal: egy hangoló fájlt lehet másolni, átnevezni, törölni, vagy a „megosztani” (e-mailbe exportálni, üzenetküldés, dropbox, stb.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">A hangolási fájlok mentése és betöltése</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Sok módja van annak, hogy megnézzük, egy hang felül- vagy alulhangolt. A szöveg a kijelző közepén megmutatja a lejátszott hangot és hogy hány cent-tel felül- vagy alulhangolt. A középső kört jó néhány forgó csík veszi körül, hasonlóan egy villogó tuner fázis kijelzőjéhez, ezek iránya és sebessége jelzi mennyire van \"hangon kívül\" a lejátszott hang. Az óramutató járásával megegyező forgás azt jelzi, hogy a hang felülhangolt, míg az ellenkező irány alulhangoltságot jelent. Minden forgó sáv-csoport a lejátszott hang egy specifikus felhangját képviseli, és kis számok alul, a jobb oldalon jelzik, hogy melyik felhangot mérik. Ha a felhang nincs jelen a hangzásban, akkor a rá vonatkozó forgó sáv nem jelenik meg. Végül pedig van egy mutató, nem lineáris skálával, amely szintén centekben jelzi, hogy egy hang mennyire felül vagy alulhangolt. (Egy cent az egy fél hang század része.)</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Hangolás kijelző</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Alapértelmezés szerint a hangolások a nemzetközi A = 440 Hz hangmagassági standard alapján számolódnak. Ha szeretnél más frekvenciára hangolni, akkor van erre mód a Hangoló fájl beállítás oldalon, ahol be tudsz állítani egy alternatív frekvencia standardot (pl. A = 415 vagy A = 442), vagy egy offsetet centben az  A = 440 -ből. Ennek megváltoztatása csak az aktuális hangolást érinti. Ha szeretnél egy másik alapértelmezett hangmagassági standardot beállítani, akkor ezt a kalibrációs oldalon lehet megtenni.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Hangolási Stílusok (hangközi súlyok)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">A hangoló stílus testreszabható a \"súlyok\" beállításával, amelyek különböző lassan ütő intervallumokhoz vannak hozzárendelve. Azok az intervallumok, amelyek nagyobb súllyal rendelkeznek tisztábbra lesznek hangolva, mint azok, amelyek súlya könnyebb, de minden intervallum enyhén temperálva lesz a hangoló számításban.\n\n • Az oktávok használhatók arra a célra, hogy a hangolás \"feszítés\"-ét valamennyire kontrolláljuk. Egy magas 2:1 oktáv súly csökkenti a teljes feszítést és a 10:5 oktáv súly nagyban befolyásolja a mély basszus feszítését. \n\n• Tiszta duodecima (kvint plusz egy oktáv) általában egy kiegyensúlyozott hangolást eredményez, így mint alapértelmezés a duodecima nagyobb súlyt kap. \n\n• A kvintek szűkösen, a kvartok tágan vannak hangolva, így a súlyuk beállítása kissé megváltoztathatja a teljes feszítést.\n\n• A dupla oktávok hajlamosak fontosak lenni a magas szoprán esetében. \n\n• A tripla oktávok és a tizenkilencedek segítenek abban, hogy a zongora konszonánsan hangozzon, mikor nagy akkordokat játszanak le rajta. A tripla oktávok befolyásolják a feszítést az egész zongorán, különösen a szopránban és a basszusban. \n\n• Manuálisan hozzáadhatsz és el is vehetsz extra feszítést egy meghatározott számú hang/oktáv esetében a szopránban és a basszusban.\n\nA grafikon feketével egy hangoló görbét és kékkel a különböző oktáv típusok szélességét mutatja, ami a kiszámított hangoláshoz szükséges. Egy pozitív érték azt jelöli, hogy az intervallum a tisztától tágan van hangolva és egy negatív érték pedig, hogy szűkösen. Például, a 2:1 oktáv soraban az érték körülbelül +2.0 “A4”-nél. Ez azt jelenti, hogy a 2:1 A4-A5 oktáv körülbelül 2 centtel (0,5 ütéssel másodpercenként) van tágabbra hangolva. (A 4:2 A4-A5 oktáv majdnem teljesen tisztára van hangolva.) A kék vonalak változó sötétsége hozzávetőleges mutatója az intervallum erősségének a teljes zongorán keresztül. Például, a 2:1 oktáv a zongora középső részén és a szopránban erős, viszont gyenge a basszusban, mivel az alaphang (prím) és a szekund harmóniák hiányoznak a legmélyebb basszus hangok tónusából. Ezzel ellentétben, a 8:4 és10:5 oktávok a tenor és a basszus területein a legerősebbek. Minden egyes intervallum erőssége befolyásolja azt is, hogy mennyi súlyt kap a hangoló görbe végső számításnál.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Hangolás A = 440-től eltérő frekvenciákra</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Másol</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Töröl</string>
    <string name="menu_files_option_open">Megnyitása</string>
    <string name="menu_files_option_share">Megoszt</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Általános beállítások</string>
    <string name="menu_item_help">Segítség</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Feliratkozás kezelése</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Új felhangolás</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Új hangoló fájl</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Hangoló fájl megnyitása</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Felhangolás</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Folytassa az előző zongorahangolást</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Hangoló fájl beállítások</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Frissítés</string>
    <string name="menu_option_export_share">Megoszt</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Fájl</string>
    <string name="permission_action_cancel">Töröl</string>
    <string name="permission_action_grant">Engedélyezés</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Ez az alkalmazás hangot kell rögzítsen a mikrofonon keresztül</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Kérlek adj engedélyt a mikrofonnak az alkalmazás engedélyezéseiben, aztán indítsd újra az alkalmazást.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Ez az alkalmazás kell férnie külső tároló fájl import és export</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Kérjük, nyissa meg az eszköz beállításait és engedélyezze az alkalmazás hozzáférjen tároló, és indítsa újra az alkalmazást.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Stílus (hangközi súlyok): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Kinézet</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Auto</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Sötét</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Fény</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Dropbox biztonsági mentés</string>
    <string name="global_settings_calibration">Kalibráció: %1$.2f cent</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Teljes Hang Kiegyenlítés</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">A jövőben ez lesz alkalmazva az új hangoló fájlok esetében.</string>
    <string name="global_settings_group_display">Kijelző</string>
    <string name="global_settings_group_other">Egyéb</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Hangolás</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">A navigációs sáv elrejtése</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Inharmonicitás együttható: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Maximális túlfeszítés: %d cent</string>
    <string name="global_settings_note_names">Hang nevek</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Alvó mód blokkolás</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Mutatandó információ: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Óra</string>
    <string name="info_box_label_make">Márka</string>
    <string name="info_box_label_model">Modell</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Hangmagasság offset</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Dupla Oktáv</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Extra basszus megfeszítés</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Extra szoprán megfeszítés</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Ötödik</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Negyedik</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">Tizenkilencedik</string>
    <string name="interval_weights_octave">Oktáv</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Centek Oktávonként</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Oktávok</string>
    <string name="interval_weights_third">Harmadik</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Tripla Oktáv</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Tizenkettedik</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Auto</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Zárt</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Lépő</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">Kis hangversenyzongora</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Nagy hangversenyzongora</string>
    <string name="piano_type_console">Kis pianínó</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Hosszú pianínó</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">Közepes hangversenyzongora</string>
    <string name="piano_type_other">Egyéb</string>
    <string name="piano_type_spinet">Spinét</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Közepes pianínó</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f cent</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Vásárló neve:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Legmélyebb egyszerű fémhúr:</string>
    <string name="setting_tile_make">Márka:</string>
    <string name="setting_tile_model">Modell:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Megjegyzések:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Hangmagasság offset:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Sorozatszám:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Hangolás:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Stílus:</string>
    <string name="setting_tile_type">Típus:</string>
    <string name="sort_property_date">Dátum</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Gyártó</string>
    <string name="sort_property_name">Név</string>
    <string name="temperament_equal">Kiegyenlített</string>
    <string name="temperament_label_name">Név</string>
    <string name="tuning_style_default">Alapértelmezett Rendszer (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Automatikus hangváltás</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Automatikus hangérzékelés és váltás</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Csak a minta hangok hangolása</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Hangoló funkcionalitás csak a kiválasztott minta hangok részére, ezek legtöbbje a zongora középső hangjai közül kerül ki. Ítéld meg, hogy a zongora nagyjából fel van e hangolva a lent található grafikon használatával.</string>
    <string name="plan_free_subtitle">értékelésre</string>
    <string name="plan_free_title">Ingyenes verzió</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">zongora rajongóknak</string>
    <string name="plan_plus_title">Plusz verzió</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">professzionális zongora hangolóknak</string>
    <string name="plan_pro_title">Pro verzió</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Eszköz kalibrálása</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Az eszköz kalibrálása egy külső frekvenciaforráshoz</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Módosítás A=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Hangolás az A=440 -tól eltérő frekvencia szabványokhoz</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Az egész zongora hangolása</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Hangoló funkcionalitás az egész zongora részére (nem csak középre)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Egyenlőtlen temperálás</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Válassz a már meglévő temperálások közül vagy hozd létre a sajátodat</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Minden a Plus-tól</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Plus verzió megtekintése</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Felhangolás (durva hangolás)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Felhangolás funkció ami kiszámítja a túlfeszítést \"durva\" hangolás esetén (ajánlott zongorákhoz, melyek nagyon hamisak)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Hangoló fájlok elmentése/betöltése</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Ments el és tölts be több hangoló fájlt, hogy a zongorát ne kelljen minden egyes hangolás alkalmával újra mérni</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Hangoló stílusok testreszabása</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Egyéni hangoló görbe létrehozása a hangközi súlyozás és feszítés igazításával</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Hangnem</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Hangnem háttér</string>
    <string name="color_scheme_rings">Gyűrűk</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Villódzó kerékek</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Villódzó háttér</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Tárcsa jelzések</string>
    <string name="color_scheme_needle">Tű</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Grafikon háttér</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Hangolási görbe vonal</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Hangolási görbe pontok</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Inharmonicitás vonal</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Inharmonicitás pontok</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Spektrum vonal</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Jelenlegi hangjelző</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Menü fő színe</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Menü szöveg</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Hátsó panel</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Felső panel</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Automatikus/Lépés/Zárolás</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Automatikus/Lépés/Zárolás (föld)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Másodpercek hang lejátszásához</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Hangerő és Szintezés</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Magas/Mély vágási frekvencia</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Fő hangerő</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Mély\nHangerő</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Magas\nHangerő</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Ez a szorzó több vagy kevesebb túllövést kényszeríthet elő egy hangmagasítás során. Például, a 1,25-re növelése 25%-kal növelné a kalkulált túllövést. (Alapértelmezett: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Hangmagasítás Túllövés Szorzó</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Hangmagasítás túllövés szorzó: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Törlés</string>
    <string name="action_apply">Alkalmazás</string>
    <string name="action_default">Alapértelmezés</string>
    <string name="action_restore_defaults">Alapértelmezések visszaállítása</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Szín Séma</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Egyedi</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Hangolási görbe zárolva</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Hangolás újraszámítása</string>
    <string name="status_note_change">Hangjegy %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Helyi</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Szűk intervallumok</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Széles intervallumok</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Jelenlegi</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Alapértelmezett</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Ne jelenítse meg újra</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Hanggenerátor</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">A hanggenerátor most aktív. Mivel a mikrofon még mindig be van kapcsolva, használjon fejhallgatót a biztonságos hangerővel, és zárja le a kiegyenlítési görbét.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Időzített vs. Egyszeri lejátszás</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">A hanggenerátornak két módja van:\n\n· <b>Időzített mód</b> lejátssza a hangot meghatározott időtartamig minden alkalommal, amikor váltasz hangokra. Hosszan nyomja le a stopper gombot az idő beállításához.\n\n· <b>Folyamatos mód</b> minden hangot folyamatosan lejátszik, amíg hangokra vált, de nem ismétli meg a hangokat, ha később visszatérsz a korábban kiegyenlített hangokhoz. Fontolja meg ezt a módot a nem lineáris kiegyenlítési sorrendekhez, például egy új hang középső húrjának kiegyenlítéséhez a korábbi hang külső húrainál (például a hangotömítéssel vagy két hangotömítő ugrásával).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Hangerő és Kiegyenlítés</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Használja ezeket a beállításokat a prémium és mély hangok hangerőének finomhangolására és a fejhallgatók közötti frekvenciamegválasz különbségek kiegyenlítésére. A fel-le csúszkák beállítják a hangerőszintet, a vízszintes csúszkák pedig a hangerőcsúszkák hatókörét állítják be a hangok terjedelmének beállításához.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Nem elegendő hangjegy-adat a hangmagasság emeléséhez!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Ingyenes)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
