<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">PianoMeter</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Borrar inarmonía en nota actual</string>
    <string name="action_paste">Pegar</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Reiniciar data de medición de tono</string>
    <string name="action_set">Fijar</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Estilo de afinación (peso de los intervalos)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Calibrar</string>
    <string name="activity_files_action_add">Agregar</string>
    <string name="activity_files_action_export">Exportar</string>
    <string name="activity_files_action_load">Cargar</string>
    <string name="activity_files_action_more">Más</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Renombrar</string>
    <string name="action_save">Guardar</string>
    <string name="activity_files_action_select">Elegir</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Todos</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Ninguno</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Ordenar</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">El archivo ya existe. ¿sobrescribir?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Renombrar</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Ningún archivo seleccionado</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Error en el archivo de exportación</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Error en el archivo de exportación: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Archivo exportado</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Todavía no has afinado ningún piano.\nCrear un nuevo archivo de afinación para empezar a afinar un piano</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Mantener archivo existente</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Sobrescribir el archivo existente</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Compartir</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Ordenar</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Hacer por defecto</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Configuración</string>
    <string name="activity_help_title">Ayuda</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Cargar estilo de afinación</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Cargar temperamento</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Espectro de frecuencia</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Inarmonía</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Curva de afinación</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">CONCLUIR LA SUBIDA DE TONALIDAD</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Cambio de notas automático</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Cambio de notas automático desactivado</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Cambio de notas por grados conjuntos</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Gráfico de espectro</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">COMENZAR LA SUBIDA DE TONALIDAD</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Abrir archivo de afinación</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Configuración de archivos de afinación</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Nueva</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Deshacer</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Utilizar cents</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Utilizar Hertz</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Renombrar estilo de afinación</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Temperamento</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Suscríbete a Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Mejorar a Plus</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Mejorar a Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Versión Plus activada</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Versión Pro activada</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">¡Uy! Hay un problema con la facturación. ¡Intenta de nuevo más tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Esperando pago…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">PianoMeter tiene tres niveles de funcionalidad: Gratuito (Prueba), Plus y Profesional (Pro).</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">¡Uy! Hay un problema con obtener las actualizaciones disponibles. ¡Intenta de nuevo más tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">El sistema de pagos aún no está disponible</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">¡Uy! Hubo un problema con tu compra. ¡Intenta de nuevo más tarde!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">¡Ups! No se ha podido verificar tu compra. Asegúrate de que tienes la última versión de Google Play Services y una conexión a internet fiable e inténtalo de nuevo.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Espere a que se complete la compra anterior</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Compra solo una vez %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Cargando…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Producto no encontrado</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Mejorar</string>
    <string name="billing_period_one_month">Paga mensualmente</string>
    <string name="billing_period_one_week">Paga semanalmente</string>
    <string name="billing_period_one_year">Paga anualmente</string>
    <string name="billing_period_six_months">Paga cada 6 meses</string>
    <string name="billing_period_three_months">Paga cada 3 meses</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Ajusta la proporción de peso para mediciones de inarmonía individuales contra la curva de inarmonía promedio que mejor se adecúe. Disminuir este valor hará que la curva de afinación se vea más llana y pareja, aunque los objetivos de afinación no se alinearán tan bien con el espaciado de los armónicos. (Predeterminado: 0.75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Proporción de peso de inarmonía</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Cambiar peso de intervalo</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Sobretensión máxima para evitar romper las cuerdas durante la subida de tonalidad:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Sobretensión máxima</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Selecciona la nota más aguda en la sección media (antes del cambio a los agudos)</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Seleccione la nota con las cuerdas sin entorchado (cable plano) más graves</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Nombres de notas</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Por favor, selecciona el tipo de piano</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">¡Selecciona al menos una tecla!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Subida de tonalidad</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">¡Ingresa solo dígitos!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Ingrese nueva frecuencia (Hz):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Modificar frecuencia de referencia</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Mostrar en cuadro de información</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">NOTE: La versión gratuita de esta aplicación es principalmente para evaluación, y solo le permite afinar notas en el piano entre DO3 y DO5. Para afinar todo el piano, deberás comprarla.</string>
    <string name="message_cents">Cent:</string>
    <string name="message_frequency">Frecuencia:</string>
    <string name="message_migration_running">Migrar archivos de afinación</string>
    <string name="message_temperament_saved">Temperamento guardado</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Estilo implementado como global y aplicado a esta afinación</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">No has guardado todos los cambios. ¿Guardar antes de salir?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Mida el tono de las notas seleccionadas, luego presione \"COMENZAR LA SUBIDA DE TONALIDAD\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Selecciona hasta 3 notas para medir la altura actual en cada octava.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">A diario</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Mensualmente</string>
    <string name="backups_frequency_never">Nunca</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Semanalmente</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Anualmente</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Un error ocurrió al realizar el backup del archivo de afinación</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Conectar</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Desconectar</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Archivos almacenados</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">No estás conectado a internet</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Backup completado con errores</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Hacer backup</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Afinaciones de piano restaurados con éxito</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Archivos de afinación restaurados con éxito</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Haber backup en Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">No estás conectado a Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Error al cargar lista de archivos almacenados. Por favor confirma que estás conectado a internet e intenta otra vez.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Último backups: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Nunca</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Cargando…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">No estás conectado a Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Realizando backup…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Error al restaurar afinaciones de piano</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Restaurando afinaciones de piano…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Cómo hacer backup de archivos</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Solo agregar archivos de afinación faltantes</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Remplazar todos los archivos de afinación</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Agregar archivos de afinación, sobreescribiendo Los duplicados</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">No se puede cargar estilo de afinación. Volviendo a configuración original.</string>
    <string name="error_device_not_supported">La frecuencia de muestreo de este dispositivo no es suficiente para el rango de frecuencias de un piano o no es compatible. Por favor, utiliza un dispositivo diferente.</string>
    <string name="error_migration_failed">Falló la migración. Por favor intenta otra vez.</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Es necesario un nombre.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">No hay conexión a Internet. Por favor, conéctate a Internet antes de continuar</string>
    <string name="error_not_a_number">Número no válido</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Temperamento no encontrado. Archivo de afinación restaurado con temperamento igual</string>
    <string name="purchase_error_format">Error de compra: %1$s. Por favor asegúrate de estar conectado a internet e intenta otra vez.</string>
    <string name="action_cancel">Cancelar</string>
    <string name="action_continue">Continuar</string>
    <string name="action_general_loading">Cargando…</string>
    <string name="action_ok">OK</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Copiar</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Borrar</string>
    <string name="activity_files_action_search">Buscar</string>
    <string name="dimension_cents">сents</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Reintentar</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Renombrar</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Cancelar</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Salvar</string>
    <string name="help_section_calibration_content">El reloj interno de la mayoría de los dispositivos modernos es lo suficientemente preciso como para que calibrar no sea necesario; sin embargo, puedes calibrar el dispositivo a una referencia externa accediendo a la página de calibración desde el menú principal. Para calibrar, primero ingresa la frecuencia de la fuente de calibración en el cuadro; luego, mientras haces sonar el tono de calibración, alterna el desplazamiento o la compensación de calibración hasta que el girador se detenga.\n\nEsta calibración se guardará hasta que la aplicación se desinstale de su dispositivo.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Calibración</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Guía rápida para afinar un piano:\n\n1. <b> Crea un nuevo archivo de afinación </b> (Menú➔ Nuevo archivo de afinación) o carga un archivo guardado (solo versión pro).\n\n2. <b> Muestra de inarmonía </b> para crear una curva de afinación. Toca varias notas de diferentes octavas del piano, tocando cada nota durante aproximadamente 2 segundos. Es importante que toques notas en la sección media, tenor y baja. El programa siempre está escuchando y calculará automáticamente una curva de afinación ideal en función de la inarmonía de las notas que hayas tocado. Nota: si los unísonos están significativamente desafinados, obtendrás resultados mejores y más rápidos al usar los silenciadores para aislar las cuerdas individuales.\n\n3. <b> Afinación aproximada </b> (opcional): si el piano está más de 10 cents desafinado, deberías realizar una afinación aproximada  (\"ajuste de tono\" o \"aumento de tono\"). Incluso si el piano está ± 3 cents de tono desafinado, es aconsejable ejecutar las notas rápidamente y corregir los valores atípicos, ya que esto dará como resultado una mejor afinación. El beneficio de hacer esta pre-afinación es que la aplicación recopilará más datos de inarmonía y refinará aún más la curva de afinación. Si omites este paso, deberías considerar muestrear rápidamente todas las notas del piano (excepto los agudos), lo que lleva menos de 2 minutos.\n\n4. <b> Bloquea la curva de afinación </b> con el botón \"oído\" ubicado a la derecha de la pantalla. Esto detiene la medición de inarmonía y evita que la curva de afinación cambie durante el proceso de afinación.\n\n5. <b> Afina el piano. </b> El orden recomendado es afinar primero la sección media, comenzando en la pausa del tenor (Normalmente alrededor de Re#3), luego los agudos y finalmente los graves.\n\n</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Empezando</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">Hay 3 pantallas posibles en el área de graficación a las que se puede acceder, ya sea deslizándose hacia la izquierda o hacia la derecha o, tocando en los lados izquierdo o derecho de la gráfica.\n\nEl gráfico primario traza la curva de afinación o \"Curva de Railsback\" que muestra el grado en que la afinación se estira desde el temperamento igual de una octava pura (que sería una línea recta horizontal que atraviesa la mitad del gráfico). Sin embargo, la inarmonía requiere que \"estiremos\" la afinación de las octavas ligeramente, lo que hace que los registros más graves del piano se afinen apenas más bajos y los registros más agudos apenas más altos. Cada vez que se toca una nota, su tono o altura se traza en el gráfico como un punto, lo que permite al usuario ver de un vistazo como luce toda la afinación. Para un piano perfectamente afinado, todos los puntos se fijarán exactamente en la línea de la curva de afinación. La escala vertical en el gráfico de la curva de afinación va de −50 a +50 centésimos.\n\nEl gráfico de la izquierda muestra el espectro de frecuencia desde aproximadamente 27 Hz (que está cerca de la frecuencia fundamental de A0 / La0) hasta aproximadamente 4300 Hz (que está cerca de la frecuencia de C8 / Do8). Las frecuencias se trazan en una escala logarítmica para que los picos en el espectro se alineen con sus notas respectivas en el teclado de abajo. Notará que la mayoría de las notas en el piano incitan múltiples picos en el espectro. Estos picos corresponden a los armónicos individuales que componen cada tono.\n\nEl gráfico de la derecha traza la inarmonía medida de cada nota en el piano en una escala logarítmica. La inarmonía es el grado en que los armónicos de una nota están \"fuera de tono\" con su fundamental (el armónico más bajo ). La inarmonía es una función de la longitud y rigidez de las cuerdas de piano. Las cuerdas más cortas y más gruesas poseen una inarmonía alta, mientras que las cuerdas más largas o más delgadas poseen una inarmonía baja. La inarmonía afecta la afinación de los pianos, y cada piano se afina de manera diferente porque están diseñados con distintas longitudes de cuerdas y tamaños de alambres. Además, en la gráfica hay una línea de \"mejor ajuste\" que se usa para interpolar notas que aún no se han medido y, para extrapolar a la última octava, donde no se mide la inarmonía.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Área de graficación</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Bloqueo de una afinación</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Por defecto, siempre que la aplicación se esté ejecutando, ésta escuchará y medirá la inarmonía de cada nota. A medida que adquiere nueva información, recalcula constantemente la afinación para brindar la mejor en base a todos los datos disponibles. En general, los cambios en la afinación son bastante pequeños después de las mediciones iniciales de inarmonía de varias notas en todo el rango del piano. Sin embargo, puede ser conveniente \"bloquear\", en algún punto, una afinación para protegerla de cualquier cambio futuro. Esto se logra alternando el botón en el lado derecho de la pantalla del modo \"Escuchar\" (Listen) al modo \"Bloquear\" (Lock). Un buen momento para hacerlo puede ser después de un ajuste de tono, cuando se haya medido la inarmonía de la mayoría de las notas.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Hay 3 modos de cambio de nota accesibles mediante un selector en la pantalla principal.\n\nCambio de notas <u>automático</u> el cual permite que la aplicación detecte y salte a cualquier nota que se toque en el teclado.\n\nCambio de notas <u>por grados conjuntos</u> el cual permite que la nota suba y baje un tono de escala, pero evita saltos de mayor rango/intervalos más grandes. Al afinar de forma cromática, este modo evita saltos de octava que a veces se producen durante largos períodos de resueno, o saltos aleatorios debido al ruido de fondo.\n\nEl modo <u>fijo</u> evitará todo cambio automático, bloqueándose en la nota actual.\n\nEn los tres modos, usted siempre podrá cambiar la nota de a semitonos o de a octavas tocando los botones de flecha a la derecha e izquierda de la pantalla central de notas.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Cambio de notas</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Subida de tonalidad</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Subida de tono (solo versión pro) es un ajuste previo a la afinación para pianos que están muy desafinados y necesitan afinarse en dos pasos. En esta opción, se afina el piano ligeramente por encima del tono (afinación over-pull), de modo que el gran aumento en la tensión de las cuerdas hace el instrumento se vuelva más bajo y por ende ligeramente afinado. Para comenzar abre el diálogo \"Subida de tono\" desde el menú principal, luego selecciona el tipo de piano que estás afinando. (El perfil over-pull es ligeramente diferente en los pianos de cola frente a los verticales.)\n\nA continuación, selecciona la cuerda con entorchado más baja y la más alta de la sección media.\n\nFinalmente, selecciona hasta 3 notas por octava para calcular la subida de tono over-pull. Estas notas deben estar separadas al menos por una tercera menor (3 semitonos) para evitar medir la nota incorrecta en pianos que estñan más de 100 cents bemoles desafinados. Dos notas por octava (por ejemplo, LA y RE#) son suficientes. Presiona \"Continuar\" y luego toca todas las notas que hayas elegido en cada octava del piano hasta que el punto correspondiente en el área de gráficos se estabilice. No es necesario medir todas las notas en cada octava. PianoMeter interpolará y extrapolará.\n\nCuando estés satisfecho de que el tono inicial de cada nota se mide con precisión, presiona el botón \"Iniciar subida de tono\". El área de gráficos en la parte inferior ahora mostrará una línea negra que representa la curva de afinación y una línea verde que representa el overpull. El dial en la parte superior también girará para cada nota para indicar la sobrecarga, y se ajustarán los objetivos de tono para los anillos estroboscópicos. Cuando una nota está \"afinada\", los anillos estroboscópicos se detendrán y la aguja apuntará directamente hacia arriba (que generalmente no será cero). Para el orden de afinación, se recomienda comenzar a afinar en la ruptura del tenor (parte inferior de la sección media) y sintonizar hacia arriba hasta la parte superior del piano, luego afinar las cuerdas del bajo al final, trabajando hacia abajo desde la ruptura del tenor. Por ejemplo, si la nota más baja en la sección media es RE#3, primero sintonice de RE#3 a DO8, luego de RE3 a LA0. Finalmente presiona \"Salir de aumento de tono\" y afina el piano en una segunda pasada.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">En la versión Pro es posible guardar archivos de afinación que almacenan la inarmonía y la curva de afinación para pianos. A su vez, estos archivos se pueden cargar en una fecha posterior para volver a afinar el mismo piano.\n\nAunque se guardan automáticamente, puedes ingresar un nombre y/o información de identificación para cada archivo de afinación. Esto se logra yendo a Menú ➔ Configuración de archivos de afinación. Allí podrá ingresar información sobre el fabricante del piano, el modelo, el número de serie, el tipo, el nombre del propietario (para afinadores profesionales con múltiples clientes) y otra información diversa sobre el piano en cuestión. Esta información es solo para la identificación del piano y no afecta la curva de afinación.\n\nPara cargar un archivo de afinación previamente guardado, vaya a Menú ➔ Cargar archivo de afinación, y luego simplemente seleccione el que desea cargar. Los archivos guardados se pueden ordenar por nombre, fabricante y última fecha de acceso. También puede buscárlos utilizando la barra de búsqueda en la parte superior de la pantalla.\n\nTras presionar prolongadamente un archivo de afinación, aparece un menú especial con opciones para copiarlo, cambiar su nombre, borrarlo o \"compartirlo\" (es decir, exportarlo a un correo electrónico, mensajería, dropbox, etc.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Guardado y carga de archivos de afinación</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Hay varias formas de ver si una nota suena demasiado alto o bajo. El texto en el centro de la pantalla muestra la nota que está sonando y cuán demasiada aguda o grave es en \"cents\" \(centésimos\). Alrededor del círculo central hay una serie de barras giratorias, similares a la visualización de fase de un afinador estroboscópico, cuya dirección y velocidad indican cuán desafinada está una nota. Si gira hacia la derecha, significa que la nota es demasiado aguda, mientras que si lo hace hacia la izquierda quiere decir que la nota es demasiado grave. Cada conjunto de barras giratorias representa un armónico específico de la nota que se toca, y los números pequeños en la parte inferior derecha indican qué armónicos se están midiendo. Si algún armónico no está presente en el tono, no se mostrará el girador correspondiente. Finalmente, hay un puntero con una escala no lineal que indica cuán demasiado alto o bajo suena la nota, nuevamente en centésimos. \(Un centésimo es igual a la centésima parte de un tono o segunda mayor.\)</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Pantalla de afinación</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Por defecto, las afinaciones se calcularán alrededor del estándar internacional de tono o altura LA=440 Hz (LA=440). Si desea afinar a una frecuencia que no sea LA=440, puede hacerlo mediante la página de Configuración de archivos de afinación, donde podrá establecer un estándar de frecuencia alternativo (por ejemplo, LA=415 o LA=442) o un desplazamiento en centésimos desde LA=440. Cambiar esto solo afectará la afinación actual. Si desea fijar un patrón de tono predeterminado alternativo para los archivos de afinación, podrá hacerlo en la página de Calibración.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Estilos de afinación (peso de intervalos)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">El estilo de afinación puede ser personalizado ajustando los \"pesos\" asignados a los intervalos con menor distancia de armónicos. Los intervalos con mayor peso se ajustarán de manera más pura que los intervalos con menor peso, aunque todos los intervalos se atenuarán ligeramente en el cálculo de ajuste.  \n\n• Las octavas se pueden usar para controlar el \"estiramiento\" de una afinación. Un peso de octava de 2:1 reduce el estiramiento en general, y el peso de 10:5 de octava afecta en gran medida el estiramiento de los graves bajos.  \n\n• Las doceavas (quinta más una octava) generalmente dan como resultado una afinación equilibrada, por lo que, por defecto, los doceavos tienen un peso elevado.  \n\n• Las quintas y las cuartas se ajustan angostas y anchas respectivamente, por lo que ajustar sus pesos puede alterar un poco el estiramiento general.  \n\n• Las octavas dobles tienden a ser importantes para los agudos altos. \n\n • Las octavas y diecinueveavas triples ayudan a asegurar que el piano suene consonante cuando se tocan acordes grandes.  Las octavas triples afectan el estiramiento a lo largo del piano, especialmente en los agudos y bajos. \n\n• También puedes aumentar o disminuir manualmente el estiramiento adicional en los agudos o graves para un número específico de notas /octavas.  \n\nEl gráfico muestra una curva de afinación en negro y el ancho de los diferentes tipos de octava en azul para la afinación calculada. Un valor positivo indica que el intervalo está afinado de manera pura en lo ancho, y un valor negativo indica un intervalo está afinado de manera pura en lo largo.  Por ejemplo, la línea para la octava 2:1 tiene un valor de aproximadamente +2.0 en \"LA4\".  Esto significa que la octava 2:1 LA4-LA5 se afina aproximadamente 2 cents (0,5 pulsos por segundo) de ancho.  (La octava 4: 2 LA4-LA5 está sintonizada casi casi pura). La oscuridad variable de las líneas azules es un indicador aproximado de la intensidad de ese intervalo en todo el rango del piano. Por ejemplo, la octava 2: 1 es fuerte a través de la sección media del piano y dentro de los agudos, pero es débil en los graves porque los armónicos fundamentales (1º) y 2º están ausentes en el tono de las notas graves más bajas. Por el contrario, las octavas 8:4 y 10:5 son más fuertes en las regiones de tenor y bajo. La fuerza de cada intervalo también afecta el peso que se le da en el cálculo final de la curva de afinación.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Afinación hacia otras frecuencias además de A=440</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Copiar</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Borrar</string>
    <string name="menu_files_option_open">Abrir</string>
    <string name="menu_files_option_share">Compartir</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Configuración general</string>
    <string name="menu_item_help">Ayuda</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Gestionar suscripción</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Nueva subida de tonalidad</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Nuevo archivo de afinación</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Abrir archivo de afinación</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Subida de tonalidad</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Reanudar la afinación previa</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Configuración de archivos de afinación</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Mejorar</string>
    <string name="menu_option_export_share">Compartir</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">A archivo</string>
    <string name="permission_action_cancel">Cancelar</string>
    <string name="permission_action_grant">Permitir</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Esta app precisa grabar audio desde el micrófono del dispositivo</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Por favor autoriza acceso al micrófono y luego reinicia la app.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Esta aplicación necesita acceder a almacenamiento externo para la importación y exportación de archivos</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Por favor, abre la configuración del dispositivo y concede permiso a esta aplicación para acceder al almacenamiento. A continuación, reinicia la app.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Estilo (peso de los intervalos): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Apariencia</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Auto</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Oscuro</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Luz</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Guardar desde Dropbox</string>
    <string name="global_settings_calibration">Calibración: %1$.2f cents</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Altura musical global</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Estos cambios serán aplicados a nuevos archivos de afinación.</string>
    <string name="global_settings_group_display">Configuración de pantalla</string>
    <string name="global_settings_group_other">Otro</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Afinación</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Ocultar barra de navegación</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Proporción de peso de inarmonía: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Sobretensión máxima: %d cents</string>
    <string name="global_settings_note_names">Nombre de notas</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Impedir suspensión de pantalla</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Mostrar en cuadro de información: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Reloj</string>
    <string name="info_box_label_make">Marca</string>
    <string name="info_box_label_model">Modelo</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Desplazamiento de la altura</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Octava doble</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Estirar afinación de notas graves</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Estirar afinación de notas agudas</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Quinta</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Cuarta</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">diecinueveava</string>
    <string name="interval_weights_octave">Octava</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Cents por octava</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Octavas</string>
    <string name="interval_weights_third">Tercera</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Octava triple</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Doceava</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Auto</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Fijo</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Conj</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">de un cuarto de cola</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">de cola</string>
    <string name="piano_type_console">Vertical consola</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Vertical antiguo</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">de media cola</string>
    <string name="piano_type_other">Otro</string>
    <string name="piano_type_spinet">Vertical espineta</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Vertical de estudio</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f cent</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Nombre del cliente:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Cuerda de entorchado plano más grave:</string>
    <string name="setting_tile_make">Marca:</string>
    <string name="setting_tile_model">Modelo:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Notas:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Desplazamiento de la altura:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Número de serie:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Temperamento:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Estilo:</string>
    <string name="setting_tile_type">Tipo:</string>
    <string name="sort_property_date">Fecha</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Fabricante</string>
    <string name="sort_property_name">Nombre</string>
    <string name="temperament_equal">Igual</string>
    <string name="temperament_label_name">Nombre</string>
    <string name="tuning_style_default">Por defecto (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Cambio de notas automático</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Detección automática de notas</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Afinar solo algunas notas</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Afinar solo algunas notas, especialmente en la sección media del piano. Confirma que el mismo está relativamente afinado utilizando el gráfico abajo de la pantalla.</string>
    <string name="plan_free_subtitle">Versión de prueba</string>
    <string name="plan_free_title">Versión gratis</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">Para aficionados</string>
    <string name="plan_plus_title">Versión Plus</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">Para afinadores profesionales</string>
    <string name="plan_pro_title">Versión Pro</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Calibrar dispositivo</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Calibrar dispositivo a una fuente externa de frecuencias</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Cambiar desde LA=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Ajustar a una frecuencia diferente a LA=440</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Afinar todo el piano</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Funcionalidad de afinación para todo el piano (no solo el rango medio)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Temperamento desigual</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Elige entre una selección de temperamentos históricos o crea el tuyo propio.</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Todo sobre Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Ver versión Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Subida de tono (afinación aproximada)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Funcionalidad de subida de tonalidad que calcula la sobretensión (over-pull) para una afinación \"aproximada\" (para pianos que están extremadamente bajos)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Guardar/cargar archivos de afinación</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Guardar y cargar diferentes archivos de afinación así un piano no debe ser medido cada vez que sea afinado</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Personalizar estilos de afinación</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Crear curvas de afinación personalizadas ajustando peso y extensión de los intervalos</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Nombre de nota</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Fondo del nombre de nota</string>
    <string name="color_scheme_rings">Anillos</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Ruedas estroboscópicas</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Fondo estroboscópico</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Marcas del dial</string>
    <string name="color_scheme_needle">Aguja</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Fondo del gráfico</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Línea de la curva de afinación</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Puntos de la curva de afinación</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Línea de inarmonía</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Puntos de inarmonía</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Línea de espectro</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Indicador de nota actual</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Color principal del menú</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Texto del menú</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Panel trasero</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Panel superior</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Auto/Paso/Bloqueo</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Auto/Paso/Bloqueo (horizontal)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Segundos para reproducir el tono</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Volumen y nivelación</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Corte de agudos/graves</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Volumen principal</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Volumen de graves\n</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Volumen de agudos\n</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Este multiplicador puede forzar más o menos sobrepaso durante un aumento de tono. Por ejemplo, aumentar esto a 1.25 aumentaría el sobrepaso calculado en un 25%. (Predeterminado: 1.00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Factor de sobrepaso en aumento de tono</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Factor de sobrepaso en aumento de tono: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Borrar</string>
    <string name="action_apply">Aplicar</string>
    <string name="action_default">Predeterminado</string>
    <string name="action_restore_defaults">Restaurar valores predeterminados</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Esquema de colores</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Personalizado</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Curva de afinación bloqueada</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Recalcular afinación</string>
    <string name="status_note_change">Nota %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Local</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Intervalos estrechos</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Intervalos anchos</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Actual</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Predeterminado</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">No mostrar de nuevo</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Generador de tonos</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">El generador de tonos está activo. Debido a que el micrófono está encendido, por favor, use auriculares con el volumen a un nivel seguro y bloquee la curva de afinación.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Programado vs. Reproducir una vez</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">El generador de tonos tiene dos modos:\n\n· El modo programado reproduce un tono durante una duración establecida cada vez que cambia de nota. Mantenga presionado el botón del cronómetro para ajustar el tiempo.\n\n· El modo continuo reproducirá cada tono constantemente hasta que cambie de nota, pero no repetirá tonos si luego vuelve a las notas recientemente afinadas. Considere usar este modo para secuencias de afinación no lineales, como afinar la cuerda central de una nueva nota antes de las cuerdas exteriores de la nota anterior (por ejemplo, afinar con un silenciador de tira o saltar dos silenciadores).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Volumen y Nivelación</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Utilice estas configuraciones para ajustar el volumen de los tonos agudos y graves y compensar las diferencias en la respuesta de frecuencia entre los auriculares. Los controles arriba y abajo ajustan el nivel de volumen; los controles horizontales ajustan el rango de notas afectadas por los controles de volumen.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">¡No hay suficientes datos de notas para el aumento de la afinación!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Gratis)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
