<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">ΠιανόΜετρο</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Διαγραφή αναρμονικότητας για την τρέχουσα νότα</string>
    <string name="action_paste">Επικόλληση</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Επαναφορά μετρημένων δεδομένων τονικού ύψους</string>
    <string name="action_set">Σετ</string>
    <string name="action_settings">Ρυθμίσεις</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Στυλ Κουρδίσματος (Βάρος Διαστημάτων)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Βαθμονόμηση</string>
    <string name="activity_files_action_add">Προσθήκη</string>
    <string name="activity_files_action_export">Εξαγωγή</string>
    <string name="activity_files_action_load">Φόρτωση</string>
    <string name="activity_files_action_more">Περισσότερα</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Μετονομασία</string>
    <string name="action_save">Αποθηκεύσετε</string>
    <string name="activity_files_action_select">Επιλογή</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Όλα</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Κανένα</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Ταξινόμηση</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">Ο φάκελος υπάρχει ήδη. αντικατάσταση;</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Μετονομασία</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Κανένα επιλεγμένο αρχείο</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Σφάλμα αρχείου εξαγωγής</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Σφάλμα αρχείου εξαγωγής: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Αρχείο εξάγονται</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Δεν έχετε ακόμα συντονίσει πιάνα.\nΔημιουργήστε ένα νέο αρχείο κουρδίσματος για να ξεκινήσετε τη ρύθμιση ενός πιάνου</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Κρατήστε το υπάρχον αρχείο</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Αντικατάσταση υπάρχοντος αρχείου</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Μοιραστείτε</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Ταξινόμηση</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Κάντε προεπιλογή</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Ρυθμίσεις</string>
    <string name="activity_help_title">Βοήθεια</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Φόρτωση Στυλ Κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Φόρτωση Κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Φάσμα συχνοτήτων</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Αναρμονικότητα</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Καμπύλη κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">ΤΕΛΟΣ ΟΞΥΝΣΗΣ ΤΟΝΙΚΟΤΗΤΑΣ</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Αυτόματη εναλλαγή νοτών</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Απενεργοποίηση αυτόματης εναλλαγής νοτών</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Βηματική εναλλαγή νοτών</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Διάγραμμα φάσματος</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">ΕΝΑΡΞΗ ΟΞΥΝΣΗΣ ΤΟΝΙΚΟΤΗΤΑΣ</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Άνοιγμα αρχείου κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Ρυθμίσεις αρχείου κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Νέο</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Αναίρεση</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Χρήση Εκατοστών</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Χρήση Hertz</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Μετονομασία στυλ κουρδίσματος</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Κούρδισμα</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Αναβάθμιση σε Επαγγελματικό</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Αναβάθμιση σε Προνομιακή έκδοση</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Αναβάθμιση σε Επαγγελματική έκδοση</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Προνομιακή έκδοση ενεργή</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Επαγγελματική έκδοση ενεργή</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Ωχ! Υπάρχει ένα πρόβλημα με τις χρεώσεις εντός εφαρμογής. Δοκιμάστε ξανά αργότερα!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Αναμονή πληρωμής…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">Το ΠιανόΜετρο έχει τρεις εκδόσεις: Δωρεάν, Προνομιακή και Επαγγελματική.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Ωχ! Υπάρχει πρόβλημα με τις ενημερώσεις. Προσπαθήστε ξανά αργότερα!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">Το σύστημα πληρωμής δεν είναι ακόμη έτοιμο</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Ωχ! Υπήρξε ένα πρόβλημα με την αγορά σας. Δοκιμάστε ξανά αργότερα!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Ωχ! Η αγορά σας δεν μπόρεσε να επαληθευτεί. Βεβαιωθείτε ότι έχετε τις τελευταίες υπηρεσίες Google Play και αξιόπιστη σύνδεση στο διαδίκτυο και προσπαθήστε ξανά.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Παρακαλώ περιμένετε να ολοκληρωθεί η προηγούμενη αγορά</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Αγορά μόνο μια φορά για %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Φόρτωση…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Το προϊόν δεν βρέθηκε</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Αναβάθμιση</string>
    <string name="billing_period_one_month">μηνιαία πληρωμή</string>
    <string name="billing_period_one_week">εβδομαδιαία πληρωμή</string>
    <string name="billing_period_one_year">ετήσια πληρωμή</string>
    <string name="billing_period_six_months">πληρωμή ανά 6 μήνες</string>
    <string name="billing_period_three_months">πληρωμή ανά 3 μήνες</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Ρυθμίστε την αναλογία βάρους για μεμονωμένες μετρήσεις αναρμονικότητας έναντι της βέλτιστης καμπύλης αναρμονικότητας. Η μείωση αυτής της τιμής θα κάνει την καμπύλη του κουρδίσματος να φαίνεται πιο ομαλή, αλλά τα διαστήματα δεν θα συνάδουν με τους αρμονικούς. (Προεπιλογή: 0.75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Παράγοντας βάρους αναρμονικότητας</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Αλλαγή βάρους διαστημάτων</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Μέγιστη έλξη για να αποφευχθεί το σπάσιμο των χορδών κατά την όξυνση τονικότητας:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Μέγιστη έλξη</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Επιλογή της υψηλότερης νότας της μεσαίας περιοχής (πριν την αλλαγή των πρίμων)</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Επιλογή της νότας με την χαμηλότερη λυτή χορδή (απλό σύρμα)</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Ονόματα νοτών</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Παρακαλώ επιλέξτε τον τύπο του πιάνου</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Επιλέξτε τουλάχιστον ένα πλήκτρο!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Όξυνση τόνου</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Εισάγετε μόνο ψηφία!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Εισάγετε νέα συχνότητα (Hz):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Ρύθμιση συχνότητας αναφοράς</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Εμφάνιση πληροφοριών</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">ΣΗΜΕΙΩΣΗ: Η \"δωρεάν\" έκδοση της εφαρμογής αυτής είναι κυρίως για λόγους αξιολόγησης και σας επιτρέπει να κουρδίσετε τις νότες από τη Ντο 3 (C3) μέχρι τη Ντο 5 (C5). Για να κουρδίσετε ολόκληρο το πιάνο πρέπει να αγοράσετε την αναβάθμιση μέσω της εφαρμογής.</string>
    <string name="message_cents">εκατοστά:</string>
    <string name="message_frequency">Συχνότητα</string>
    <string name="message_migration_running">Μετακίνηση αρχείων κουρδίσματος</string>
    <string name="message_temperament_saved">Οι ρυθμίσεις αποθηκεύτηκαν</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Το στυλ θα εφαρμοστεί σαν παγκόσμιο στάνταρ και θα χρησιμοποιηθεί στο τρέχον κούρδισμα</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">Έχετε κάνει αλλαγές που δεν έχετε αποθηκεύσει. Αποθήκευση και έξοδος;</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Μετρήστε το βήμα των επιλεγμένων σημειώσεων και μετά πατήστε \"ΕΝΑΡΞΗ ΟΞΥΝΣΗΣ ΤΟΝΙΚΟΤΗΤΑΣ\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Επιλογή ως 3 νοτών για τη μέτρηση του τωρινού τονικού ύψους σε κάθε οκτάβα.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Καθημερινά</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Μηνιαία</string>
    <string name="backups_frequency_never">Ποτέ</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Εβδομαδιαία</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Ετησίως</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Προέκυψε σφάλμα κατά την επαναφορά των αρχείων</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Σύνδεση</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Αποσύνδεση</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Αντίγραφα Ασφαλείας</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Δεν είστε συνδεδεμένοι στο Διαδίκτυο</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Τα αντίγραφα ασφαλείας φορτώθηκαν με σφάλματα</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Κάντε αντίγραφα ασφαλείας τώρα</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Επιτυχής επαναφορά κουρδισμάτων πιάνου</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Η επαναφορά των αρχείων ολοκληρώθηκε με επιτυχία</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Κάντε αντίγραφα ασφαλείας στο Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Έχετε συνδεθεί με το Dropbox.</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Σφάλμα στη φόρτωση των αντιγράφων ασφαλείας. Ελέγξτε την σύνδεση στο διαδίκτυο και προσπαθήστε ξανά.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Τελευταίο Αντίγραφο: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Ποτέ</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Φόρτωση…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Δεν έχετε συνδεθεί με το Dropbox.</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Εκτέλεση αρχείων επαναφοράς…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Αποτυχία στην επαναφορά των κουρδισμάτων πιάνου</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Επαναφορά κουρδισμάτων πιάνου</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Πως γίνεται επαναφορά των αρχείων ασφαλείας;</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Πρόσθεση των αρχείων που λείπουν</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Αντικατάσταση όλων των αρχείων</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Πρόσθεση όλων των αρχείων, αντικατάσταση αντιγράφων</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Αδύνατη η φόρτωση του στυλ κουρδίσματος, επαναφορά στο αρχικό</string>
    <string name="error_device_not_supported">Ο ρυθμός δειγματοληψίας ήχου αυτής της συσκευής δεν είναι αρκετός για την έκταση των συχνοτήτων του πιάνου ή δεν υποστηρίζεται. Χρησιμοποιήστε άλλη συσκευή.</string>
    <string name="error_migration_failed">Η μετακίνηση απέτυχε. Προσπαθήστε ξανά</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Το όνομα δεν μπορεί να είναι κενό.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Καμία σύνδεση στο internet. Συνδεθείτε στο internet πριν συνεχίσετε</string>
    <string name="error_not_a_number">Μη έγκυρος αριθμός</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Το κούρδισμα δεν βρέθηκε. Έγινε επαναφορά στο αρχείο κουρδίσματος με Ίσο κούρδισμα.</string>
    <string name="purchase_error_format">Σφάλμα αγοράς: %1$s. Ελέγξτε τη σύνδεση με το διαδίκτυο και ξαναπροσπαθήστε.</string>
    <string name="action_cancel">Άκυρο</string>
    <string name="action_continue">Συνέχιση</string>
    <string name="action_general_loading">Φόρτωση…</string>
    <string name="action_ok">Εντάξει</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Αντιγραφή</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Διαγραφή</string>
    <string name="activity_files_action_search">Αναζήτηση</string>
    <string name="dimension_cents">εκατοστά</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Επανάληψη</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Μετονομασία</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Απόρριψη</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Αποθηκεύσετε</string>
    <string name="help_section_calibration_content">Το εσωτερικό ρολόι μέσα στις περισσότερες σύγχρονες συσκευές είναι αρκετά ακριβές, και η βαθμονόμηση δεν είναι απαραίτητη, ωστόσο μπορείτε να ρυθμίσετε τη συσκευή σε μια εξωτερική αναφορά επιλέγοντας τη σελίδα βαθμονόμησης από το κύριο μενού. Για τη βαθμονόμηση, εισάγετε πρώτα την συχνότητα της πηγής βαθμονόμησης στο παράθυρο, στη συνέχεια, παίζοντας τον τόνο βαθμονόμησης, προσαρμόστε μέχρι να σταματήσει η ράβδος. Αυτή η βαθμονόμηση στη συνέχεια θα αποθηκευτεί έως ότου η εφαρμογή έχει απεγκατασταθεί από τη συσκευή σας.\n\nΣημειώστε ότι επειδή το ΠιανόΜετρο χρησιμοποιεί πολυδύναμο κούρδισμα και περιμένει να ακούσει τόνους με σημαντική αναρμονικότητα, ο έλεγχος της βαθμονόμησης δεν θα λειτουργήσει έξω από τη σελίδα βαθμονόμησης αν ο τόνος αναφοράς έχει άλλους αρμονικούς πέρα της βασικής συχνότητας 440 Hz.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Βαθμονόμηση</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Γρήγορα βήματα για να κουρδίσετε ένα πιάνο:\n\n1. <b>Δημιουργία καινούριου αρχείου κουρδίσματος</b> (Μενού➔ Νέο αρχείο κουρδίσματος) ή φορτώστε ένα αποθηκευμένο αρχείο (μόνο στην επαγγελματική έκδοση).\n\n2. <b>Δοκιμή αναρμονικότητας</b> για να δημιουργήσετε μια καμπύλη κουρδίσματος. Παίξτε διάφορες νότες στην έκταση του πιάνου, με την κάθε νότα να ηχεί περίπου 2 δευτερόλεπτα. Είναι σημαντικό να δοκιμάσετε νότες από τη μεσαία, ψηλή και χαμηλή περιοχή. Το πρόγραμμα ακούει συνεχώς και θα υπολογίσει αυτόματα την ιδανική καμπύλη κουρδίσματος με βάση την αναρμονικότητα των δοκιμασμένων νοτών. Σημείωση: αν οι ίδιες νότες είναι πολύ ξεκούρδιστες μεταξύ τους, θα έχετε καλύτερα και γρηγορότερα αποτελέσματα με τη χρήση σουρντίνας για να απομονώσετε τις χορδές.\n\n3. <b>Πρόχειρο κούρδισμα</b> (προαιρετικό): Αν το πιάνο είναι ξεκούρδιστο πάνω από 10 εκατοστά πρέπει να κάνετε ένα πρόχειρο κούρδισμα πρώτα (“τονική προσαρμογή” ή “τονική όξυνση”). Ακόμη και αν το πιάνο είναι ±3 εκατοστά από το κανονικό του ύψος, προτείνεται να περάσετε όλες τις νότες γρήγορα και να επιδιορθώσετε τυχόν ακραία ξεκούρδιστες νότες, καθώς αυτό θα συνεισφέρει στο τέλειο κούρδισμα. Το πλεονέκτημα αυτού του περάσματος είναι ότι η εφαρμογή θα συγκεντρώσει περισσότερα δεδομένα αναρμονικότητας και θα ξεκαθαρίσει την καμπύλη κουρδίσματος. Αν παραλείψετε αυτό το βήμα, καλό θα είναι να ελέγξετε την αναρμονικότητα για όλες τις νότες του πιάνου (εκτός από τα πρίμα), το οποίο παίρνει λιγότερο από 2 λεπτά.\n\n4. <b>Κλειδώστε την καμπύλη κουρδίσματος</b> χρησιμοποιώντας το κουμπί \"αυτί\" στα δεξιά. Αυτό θα σταματάει τις περαιτέρω μετρήσεις αναρμονικότητας και αποτρέπει την καμπύλη από το να αλλάξει κατά τη διάρκεια του κουρδίσματος.\n\n5. <b>Κούρδισμα του πιάνου</b> Η προτεινόμενη σειρά είναι να κουρδίσετε την μεσαία περιοχή πρώτα, ξεκινώντας από το tenor break (περίπου στο Ρε#3), κουρδίστε μέχρι τα πρίμα, και μετά κουρδίστε τη χαμηλή περιοχή τελευταία.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Ξεκινώντας</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">Υπάρχουν 3 πιθανές ενδείξεις στην περιοχή γραφικών παραστάσεων που μπορούν να προσεγγιστούν σύροντας αριστερά ή δεξιά ή πατώντας αριστερά ή δεξιά του γραφήματος.\n\nΤο πρωταρχικό γράφημα απεικονίζει την καμπύλη κουρδίσματος ή αλλιώς «καμπύλη Railsback» που δείχνει το βαθμό στον οποίο η ρύθμιση πλησιάζει την τέλεια οκτάβα (το οποίο θα ήταν μια επίπεδη οριζόντια γραμμή διαμέσου του στη μέση του γραφήματος). Ωστόσο η αναρμονικότητα απαιτεί να «τεντώσει» το συντονισμό των οκταβών ελαφρώς, με αποτέλεσμα στα κατώτερα ρετζίστρα το πιάνο να κουρδίζεται ελαφρώς χαμηλότερα και τα υψηλότερα ρετζίστρα να κουρδίζονται ελαφρώς ψηλότερα. Κάθε φορά που παίζεται μια νότα, το τονικό της ύψος χαράσσεται στο γράφημα ως μια τελεία, επιτρέποντας στο χρήστη να δει με μια ματιά πως φαίνεται όλο το κούρδισμα. Για ένα πιάνο απόλυτα κουρδισμένο πιάνο, οι κουκκίδες θα πέσουν όλες ακριβώς στη γραμμή της καμπύλης κουρδίσματος. Η κάθετη κλίμακα στο γράφημα καμπύλης κουρδίσματος πηγαίνει από -50 ως+50 σεντς.\n\nΤο αριστερό γράφημα δείχνει το φάσμα συχνοτήτων από περίπου 27 Hz (κοντά στην θεμελιώδη συχνότητα του Α0) έως περίπου 4300 Hz (κοντά στην συχνότητα του C8). Οι συχνότητες χαράσσονται σε λογαριθμική κλίμακα, έτσι ώστε κορυφές στο φάσμα να ευθυγραμμίζονται με τις αντίστοιχες νότες στο κλαβιέ του πιάνου παρακάτω. Θα παρατηρήσετε ότι οι περισσότερες νότες στο πιάνο διεγείρουν πολλαπλές κορυφές στο φάσμα. Αυτές οι κορυφές αντιστοιχούν στους επιμέρους αρμονικούς που απαρτίζουν κάθε τόνο.\n\nΤο δεξί γράφημα απεικονίζει την μετρούμενη αναρμονικότητα κάθε νότας στο πιάνο σε λογαριθμική κλίμακα. Η αναρμονικότητα είναι ο βαθμός στον οποίο οι αρμονικοί της νότας είναι «φάλτσοι» με τον θεμελιώδη αρμονικό (χαμηλότερο αρμονικό ). Η αναρμονικότητα είναι συνάρτηση του μήκους και της ακαμψίας των χορδών πιάνου. Μικρότερες και πιο χοντρές χορδές έχουν υψηλή αναρμονικότητα, ενώ μακρύτερες ή λεπτότερες χορδές έχουν χαμηλή αναρμονικότητα . Η αναρμονικότητα επηρεάζει το συντονισμό των πιάνων, και κάθε πιάνο θα είναι συντονισμένοι διαφορετικά, επειδή τα πιάνα έχουν σχεδιαστεί με διαφορετικά μήκη χορδών και μεγέθη καλωδίων. Επίσης στο γράφημα είναι μια γραμμή «καλύτερης προσαρμογής» που χρησιμοποιείται για να παρεμβάλει τις νότες που δεν έχουν μετρηθεί ακόμη και να προεκτείνουν στην κορυφαία οκτάβα όπου η αναρμονικότητα δεν μετριέται.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Περιοχή γραφημάτων</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Κλείδωμα κουρδίσματος</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Από προεπιλογή, όταν η εφαρμογή εκτελείται θα ακούει για και μέτρηση της αναρμονικότητας κάθε νότας. Καθώς νέες πληροφορίες αποκτώνται, υπολογίζει εκ νέου το κούρδισμα, για να δώσει το καλύτερο αποτέλεσμα με βάση όλα τα διαθέσιμα στοιχεία. Σε γενικές γραμμές οι αλλαγές στη ρύθμιση είναι αρκετά μικρές, μετά τις αρχικές μετρήσεις αναρμονικότητας από αρκετές νότες σε όλο το φάσμα του πιάνου. Ωστόσο, μπορεί να είναι επιθυμητό να κάποια στιγμή «κλειδώσει» μια ρύθμιση για να το προστατεύσει από τυχόν μελλοντικές αλλαγές. Αυτό επιτυγχάνεται με την εναλλαγή του κουμπιού στη δεξιά πλευρά της οθόνης από τη λειτουργία «Ακούστε» στη λειτουργία «Κλείδωμα». Μια καλή στιγμή για να γίνει αυτό θα μπορούσε να είναι μετά από προσαρμογή τονικού ύψους, όταν έχει μετρηθεί η αναρμονικότητας των περισσότερων νοτών.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Υπάρχουν 3 λειτουργίες εναλλαγής νοτών που διατίθενται μέσω ενός επιλογέα στην κεντρική οθόνη.\n\nΗ <u>Αυτόματη</u> εναλλαγή νοτών επιτρέπει στην εφαρμογή να εντοπίζει και να μεταβεί σε οποιαδήποτε νότα παίζεται στο κλαβιέ.\n\n<u>Η σταδιακή</u> αλλαγή νοτών επιτρέπει τη νότα να ανεβεί και κατεβεί βηματικά, αλλά αποτρέπει μεγαλύτερου εύρους άλματα. χρωματική ρύθμιση θα αποτρέψει τα τυχαία άλματα οκτάβας που συμβαίνουν μερικές φορές λόγω παρατεταμένου ήχου ή θορύβου.\n\n<u>λειτουργία κλειδώματος</u> θα αποτρέπει κάθε αυτόματη εναλλαγή, κλειδώνοντας την τρέχουσα νότα.\n\nΣε όλες τις τρεις λειτουργίες μπορείτε πάντα να αλλάξετε τη νότα κατά ημιτόνια ή οκτάβες πατώντας τα κουμπιά βέλους προς τα δεξιά και αριστερά της κεντρικής προβολής των νοτών.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Εναλλαγή νοτών</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Όξυνση τόνου</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Μια Τονική Όξυνση (επαγγελματική έκδοση μόνο) είναι ένα πρόχειρο κούρδισμα για πιάνα που είναι πολύ ξεκούρδιστα και χρειάζονται δύο περάσματα. Στην τονική όξυνση κουρδίζετε το πιάνο ελαφρώς πάνω από το κανονικό του ύψος (έλξη) ώστε όταν η μεγάλη ένταση στις χορδές ξεκουρδίσει πάλι το πιάνο προς τα κάτω, θα είναι περίπου κουρδισμένο. Για να ξεκινήσετε την τονική όξυνση, ανοίξτε το παραθυράκι της Τονικής Όξυνσης στο κύριο μενού, έπειτα επιλέξτε το είδος του πιάνου που κουρδίζετε (η έλξη είναι διαφορετική για το κάθε είδος πιάνου.) \n\nΈπειτα επιλέξτε τη χαμηλότερη λυτή χορδή (απλό σύρμα) και την υψηλότερη χορδή της μεσαίας περιοχής. \n\nΤέλος επιλέξτε μέχρι τρεις νότες ανά οκτάβα για να προϋπολογίσετε την έλξη της τονικής όξυνσης. Αυτές οι νότες πρέπει να είναι σε απόσταση τουλάχιστον μιας 3ης μικρής (τριών ημιτονίων) για να αποφευχθεί ο λάθος υπολογισμός σε πιάνα που είναι ξεκούρδιστα πάνω από 100 εκατοστά. Δύο νότες ανά οκτάβα (για παράδειγμα οι Λα και Ρε#) είναι αρκετές. Πατήστε «Συνέχεια» και έπειτα παίξτε κάθε νότα για κάθε οκτάβα στο πιάνο μέχρι η αντίστοιχη κουκκίδα στην περιοχή του γραφήματος σταθεροποιηθεί. Δεν είναι απαραίτητο να μετρηθούν όλες οι νότες σε κάθε οκτάβα. Το ΠιανόΜετρο θα γεμίσει τα κενά. \n\nΌταν σιγουρευτείτε ότι η αρχική τονικότητα για την κάθε νότα είναι μετρημένη με ακρίβεια, πατήστε το «Έναρξη Τονικής Όξυνσης». Η περιοχή του γραφήματος στο κάτω μέρος τώρα θα εμφανίσει μια μαύρη γραμμή που θα αναπαριστά την καμπύλη κουρδίσματος και μια πράσινη γραμμή που θα αναπαριστά τον στόχο. Το καντράν στο πάνω μέρος θα περιστρέφεται για κάθε νότα για να υποδείξει την έλξη, και οι τονικοί στόχοι για τα  στροβοσκοπικά δαχτυλίδια θα προσαρμοστούν. Όταν μια νότα είναι «κουρδισμένη» τα δαχτυλίδια θα σταματήσουν και η βελόνα θα δείχνει προς τα πάνω (συνήθως όχι ακριβώς στο μηδέν). Για τη σειρά κουρδίσματος, συνίσταται να ξεκινήσετε από το tenor break (κάτω μέρος της μεσαίας περιοχής) και να κουρδίσετε προς τα πάνω μέχρι και όλα τα πρίμα του πιάνου, και έπειτα να κουρδίσετε τις μπάσες χορδές τελευταίες, από τη μεσαία περιοχή και προς τα κάτω. Για παράδειγμα, αν η χαμηλότερη νότα στη μεσαία περιοχή είναι η Ρε#3, κουρδίστε από τη  Ρε#3 μέχρι τη Ντο8, μετά από τη Ρε3 μέχρι τη Λα0. Τέλος, επιλέξτε την «Έξοδο από την Τονική Όξυνση» και ξεκινήστε το δεύτερο πέρασμα του πιάνου.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">Στην Επαγγελματική έκδοση είναι δυνατή η αποθήκευση αρχείων κουρδίσματος που αποθηκεύουν την αναρμονικότητα και την καμπύλη κουρδίσματος για πιάνα. Τα αρχεία κουρδίσματος μπορεί στη συνέχεια να φορτωθούν σε μεταγενέστερη ημερομηνία για να συντονίσετε ξανά το ίδιο πιάνο.\n\nΑν και τα αρχεία κουρδίσματος αποθηκεύονται αυτόματα, μπορείτε να εισάγετε ένα όνομα και / ή τον προσδιορισμό των πληροφοριών για κάθε αρχείο. Αυτό γίνεται μέσω του μενού ➔ ρυθμίσεις του αρχείου Κούρδισμα. Εκεί μπορείτε να εισάγετε πληροφορίες σχετικά με τον κατασκευαστή, το μοντέλο, το σειριακό αριθμό, τον τύπο του πιάνου, καθώς και το όνομα του ιδιοκτήτη του πιάνου (για επαγγελματίες με πολλούς πελάτες) και άλλες διάφορες πληροφορίες σχετικά με το πιάνο. Αυτές οι πληροφορίες είναι μόνο για την αναγνώριση του πιάνου και δεν επηρεάζουν την καμπύλη συντονισμού.\n\nΓια να φορτώσετε ένα αποθηκευμένο αρχείο κουρδίσματος, μεταβείτε στο Μενού ➔ φόρτωση αρχείου κουρδίσματος, και στη συνέχεια απλά επιλέξτε το αρχείο κουρδίσματος που θέλετε να φορτώσετε. Αποθηκευμένα αρχεία κουρδίσματος μπορούν να ταξινομηθούν με βάση το όνομα, τον κατασκευαστή και την ημερομηνία πρόσβασης.\n\nΜπορείτε επίσης να εντοπίσετε αρχεία κουρδίσματος χρησιμοποιώντας τη γραμμή αναζήτησης στο πάνω μέρος της οθόνης. Πατήστε για αρκετή ώρα ένα αρχείο ρύθμισης, και θα δείτε ότι εμφανίζεται ένα ειδικό μενού με επιλογές για να αντιγράψετε, να μετονομάσετε, να διαγράψετε ή να «μοιραστείτε» ένα αρχείο ρύθμισης (εξαγωγή σε email, messaging, dropbox, κλπ.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Αποθήκευση και φόρτωση αρχείων κουρδίσματος</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Υπάρχουν πολλοί τρόποι για να δούμε αν μια νότα είναι ψηλή ή χαμηλή. Στο κείμενο στο κέντρο της οθόνης εμφανίζεται η νότα που παίζεται και πόσα «εκατοστά» ψηλή ή χαμηλή είναι. Γύρω από το κέντρο του κύκλου είναι μια σειρά από περιστρεφόμενα ραβδάκια, παρόμοια με οθόνη στροβοσκοπικού κουρδιστή, του οποίου η κατεύθυνση και η ταχύτητα δείχνουν πόσο φάλτση είναι μια νότα. Όταν είναι δεξιά η νότα είναι ψηλή, ενώ όταν είναι αριστερά η νότα είναι χαμηλή. Κάθε σύνολο από τις ράβδους αντιπροσωπεύει έναν συγκεκριμένο αρμονικο της νότας που παίζεται, και οι μικροί αριθμοί κάτω δεξιά υποδεικνύουν ποιοι αρμονικοί είναι να μετρηθούν. Εάν ένας αρμονικός δεν υπάρχει στον τόνο, δεν θα εμφανιστεί η αντίστοιχη ράβδος. Τέλος, υπάρχει ένας δείκτης με μη γραμμική κλίμακα που δείχνει πόσο ψηλή ή χαμηλή είναι η νότα, και πάλι σε εκατοστά. (Ένα εκατοστό ισούται με το ένα εκατοστό του ημιτονίου)</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Οθόνη κουρδίσματος</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Εξ\'ορισμού τα κουρδίσματα θα υπολογίζονται γύρω από το διεθνές ΛΑ = 440 Hz. Αν θέλετε να συντονίσετε μια συχνότητα εκτός από το στάνταρ ΛΑ = 440, αυτό είναι δυνατό μέσω της σελίδας των ρυθμίσεων του αρχείου κουρδίσματος, όπου μπορείτε να ορίσετε ένα εναλλακτικό πρότυπο συχνότητας (π.χ.. Α = 415 ή Α = 442) ή μια μετατόπιση σε σεντ από το ΛΑ = 440. Η αλλαγή αυτή επηρεάζει μόνο την τρέχουσα ρύθμιση. Αν θέλετε να ορίσετε μια εναλλακτική προεπιλεγμένη τονικότητα για τα αρχεία κουρδίσματος, αυτό μπορεί να γίνει στη σελίδα βαθμονόμησης.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Στυλ κουρδίσματος (βάρος διαστημάτων)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">Το στυλ κουρδίσματος μπορεί να εξατομικευτεί με την προσαρμογή της \"αναλογίας\" που αντιστοιχεί σε μερικά διαστήματα χαμηλού ρυθμού. Διαστήματα υψηλότερης αναλογίας θα κουρδιστούν πιο ξεκάθαρα από διαστήματα με χαμηλότερη αναλογία, αλλά όλα τα διαστήματα θα μεταβληθούν ελάχιστα στον υπολογισμό του κουρδίσματος \n\n• Οι οκτάβες μπορούν να χρησιμοποιηθούν για να ελέγξουν το \"τέντωμα\" του κουρδίσματος. Μια αναλογία 2:1 για την οκτάβα μειώνει το τέντωμα, και μια αναλογία 10:5 για την οκτάβα επηρεάζει έντονα το τέντωμα του χαμηλού μπάσου.\n\n• Τα καθαρά διαστήματα 12ης (5η + Οκτάβα) γενικά έχουν ως αποτέλεσμα ένα ισορροπημένο κούρδισμα, άρα έχουν μεγάλη βαρύτητα.\n\n• Οι 5ες και 4ες κουρδίζονται μεγαλύτερες και μικρότερες αντίστοιχα, άρα η προσαρμογή της αναλογίας τους μπορεί να επηρεάσει το γενικό τέντωμα.\n\n• Οι διπλές οκτάβες είναι σημαντικές για την ψηλή περιοχή.\n\n• Οι τριπλές οκτάβες και τα διαστήματα 19ης εξασφαλίζουν την αρμονική συνήχηση μεγάλων συγχορδιών. Οι τριπλές οκτάβες επηρεάζουν το τέντωμα σε όλη την έκταση του πιάνου, ειδικά στα πρίμα και τα μπάσα.\n\n• Μπορείτε να προσθέσετε ή να αφαιρέσετε χειροκίνητες αναλογίες στα πρίμα ή τα μπάσα για συγκεκριμένο αριθμό νοτών/οκταβών.\n\nΤο γράφημα δείχνει μια καμπύλη κουρδίσματος σε μαύρο χρώμα, και το πλάτος διαφορετικών τύπων οκταβών σε μπλε χρώμα για το υπολογισμένο κούρδισμα. Μια θετική τιμή δηλώνει ότι το διάστημα έχει κουρδιστεί μεγαλύτερο από το καθαρό διάστημα, και μια αρνητική τιμή δηλώνει ότι έχει κουρδιστεί μικρότερο από το καθαρό. Για παράδειγμα, η γραμμή για την οκτάβα 2:1 έχει τιμή περίπου +2.0 στο \"Λα4\". Αυτό σημαίνει ότι η οκτάβα 2:1 Λα4-Λα5 έχει κουρδιστεί περίπου 2 εκατοστά (0.5 χτύποι ανά δευτερόλεπτο) πιο μεγάλη. (Η οκτάβα 4:2 Α4-Α5 κουρδίζεται σχεδόν καθαρή.) Το πόσο σκοτεινή είναι μια μπλε γραμμή υποδηλώνει τη δύναμη του διαστήματος σε όλο το μήκος του πιάνου. Για παράδειγμα, η οκτάβα 2:1 είναι δυνατή σε όλη τη μεσαία περιοχή του πιάνου και μέχρι τα πρίμα, αλλά είναι αδύναμη στο μπάσο γιατί οι θεμέλιοι (πρώτοι) και δεύτεροι αρμονικοί απουσιάζουν στον τόνο των χαμηλότερων μπάσων νοτών. Εν αντιθέσει, οι οκτάβες 8:4 και 10:5 είναι πιο δυνατές στις περιοχές του τενόρου και του μπάσου. Η δύναμη του κάθε διαστήματος επηρεάζει επίσης το βάρος που δίνεται στον τελικό υπολογισμό της καμπύλης κουρδίσματος.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Συντονισμός σε συχνότητες διαφορετικές από ΛΑ=440</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Αντιγραφή</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Διαγραφή</string>
    <string name="menu_files_option_open">Άνοιγμα</string>
    <string name="menu_files_option_share">Μοιραστείτε</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Γενικές Ρυθμίσεις</string>
    <string name="menu_item_help">Βοήθεια</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Διαχείριση συνδρομής</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Νέα όξυνση τόνου</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Νέο αρχείο κουρδίσματος</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Άνοιγμα αρχείου κουρδίσματος</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Όξυνση τόνου</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Συνέχιση προηγούμενου συντονισμού</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Ρυθμίσεις αρχείου κουρδίσματος</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Αναβάθμιση</string>
    <string name="menu_option_export_share">Μοιραστείτε</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Για αρχειοθέτηση</string>
    <string name="permission_action_cancel">Άκυρο</string>
    <string name="permission_action_grant">Επιτρέπεται</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Η εφαρμογή χρειάζεται να κάνει εγγραφή ήχου μέσω του μικροφώνου</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Παρακαλούμε να δώσετε πρόσβαση στο Μικρόφωνο μέσω των αδειών της εφαρμογής, έπειτα κάντε επανεκκίνηση της εφαρμογής.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Η εφαρμογή αυτή θα πρέπει να έχουν πρόσβαση σε εξωτερικό μέσο αποθήκευσης για την εισαγωγή και εξαγωγή αρχείων</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Παρακαλώ ανοίξτε τις ρυθμίσεις της συσκευής σας και να χορηγήσει άδεια για την εφαρμογή αυτή για να αποκτήσετε πρόσβαση αποθήκευση, στη συνέχεια, κάντε επανεκκίνηση της εφαρμογής.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Στυλ (βάρος διαστημάτων): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Εμφάνιση</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Αυτόμ</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Σκοτεινό</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Φωτεινό</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Αντίγραφο Ασφαλείας  Dropbox</string>
    <string name="global_settings_calibration">Βαθμονόμηση: %1$.2f εκατοστά</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Αντιστάθμιση Καθολικού Τονικού Ύψους</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Θα εφαρμοστεί στα μελλοντικά αρχεία κουρδίσματος.</string>
    <string name="global_settings_group_display">Προβολή</string>
    <string name="global_settings_group_other">Άλλο</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Κούρδισμα</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Απόκρυψη γραμμής πλοήγησης</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Παράγοντας βάρους αναρμονικότητας: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Μέγιστη έλξη: %d εκατοστά</string>
    <string name="global_settings_note_names">Ονόματα νοτών</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Μόνιμα ανοιχτή οθόνη</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Εμφάνιση πληροφοριών: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Ρολόι</string>
    <string name="info_box_label_make">Εταιρεία κατασκευής</string>
    <string name="info_box_label_model">Μοντέλο</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Αντιστάθμιση τόνου</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Διπλή οκτάβα</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Επιπλέον Τέντωμα Μπάσων</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Επιπλέον Τέντωμα Πρίμων</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Πέμπτη</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Τέταρτη</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">Διάστημα δεκάτης ενάτης</string>
    <string name="interval_weights_octave">Οκτάβα</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Εκατοστά ανά Οκτάβα</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Οκτάβες</string>
    <string name="interval_weights_third">Τρίτη</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Τριπλή οκτάβα</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Διάστημα δωδεκάτης</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Αυτόμ.</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Σετ</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Βήμα</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">Μικρό με ουρά</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Συναυλιακό με ουρά.</string>
    <string name="piano_type_console">Μικρό όρθιο πιάνο</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Ψηλό όρθιο πιάνο</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">Μεσαίο με ουρά</string>
    <string name="piano_type_other">Άλλο</string>
    <string name="piano_type_spinet">Όρθιο πιάνο Σπινέτ</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Μεσαίο όρθιο πιάνο</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f εκατοστά</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Ονομα πελάτη:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Χαμηλότερη ακούρδιστη απλή συρμάτινη χορδή:</string>
    <string name="setting_tile_make">Εταιρεία κατασκευής:</string>
    <string name="setting_tile_model">Μοντέλο:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Νότες:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Αντιστάθμιση τόνου:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Σειριακός αριθμός:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Τεμπεραμέντο:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Στυλ:</string>
    <string name="setting_tile_type">Τύπος:</string>
    <string name="sort_property_date">Ημερομηνία</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Κατασκευαστής</string>
    <string name="sort_property_name">Όνομα</string>
    <string name="temperament_equal">Ίσες</string>
    <string name="temperament_label_name">Όνομα</string>
    <string name="tuning_style_default">Προκαθορισμένο από το σύστημα (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Αυτόματη εναλλαγή νοτών</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Αυτόματος εντοπισμός νοτών και εναλλαγή</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Κούρδισμα μόνο μερικών νοτών</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Λειτουργία κουρδίσματος μόνο για επιλεγμένες νότες, κυρίως στην μεσαία περιοχή του πιάνου. Αξιολογήστε αν το πιάνο είναι ξεκούρδιστο με το γράφημα στο κάτω μέρος.</string>
    <string name="plan_free_subtitle">για αξιολόγηση</string>
    <string name="plan_free_title">Δωρεάν έκδοση</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">για λάτρεις του πιάνου</string>
    <string name="plan_plus_title">Προνομιακή έκδοση</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">για επαγγελματίες κουρδιστές</string>
    <string name="plan_pro_title">Επαγγελματική έκδοση</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Βαθμονόμηση συσκευής</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Βαθμονόμηση συσκευής σε εξωτερική πηγή συχνοτήτων</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Αλλαγή από το Λα=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Κούρδισμα σε οποιοδήποτε πρότυπο συχνότητας, εκτός του Λα=440</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Κούρδισμα όλου του πιάνου</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Κούρδισμα ολόκληρης της περιοχής του πιάνου (όχι μόνο της μεσαίας περιοχής)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Άνισο κούρδισμα</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Επιλέξτε από μια ποικιλία ιστορικών κουρδισμάτων ή δημιουργήστε το δικό σας</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Τα πάντα από την Προνομιακή Έκδοση</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Δείτε την Προνομιακή Έκδοση</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Τονική όξυνση (πρόχειρο κούρδισμα)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Λειτουργία τονικής όξυνσης που υπολογίζει την έλξη για \'πρόχειρο\' κούρδισμα (για πιάνα που είναι πολύ ξεκούρδιστα)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Αποθήκευση/Φόρτωση αρχείων κουρδίσματος</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Αποθήκευση και φόρτωση αρχείων κουρδίσματος, έτσι ώστε το κάθε πιάνο να μην χρειάζεται εκ νέου μέτρηση κάθε φορά που κουρδίζεται</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Εξατομίκευση στυλ κουρδισμάτων</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Δημιουργήστε εξατομικευμένες καμπύλες κουρδίσματος προσαρμόζοντας τα διαστήματα</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Όνομα νότας</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Φόντο ονόματος νότας</string>
    <string name="color_scheme_rings">Δακτυλίου</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Τροχούς στρόμπο</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Φόντο στρόμπο</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Σημάδια καντράν</string>
    <string name="color_scheme_needle">Βελόνα</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Φόντο γραφικού</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Γραμμή καμπύλης συντονισμού</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Τελίτσες καμπύλης συντονισμού</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Γραμμή ανάστροφης αναλογίας</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Τελίτσες ανάστροφης αναλογίας</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Γραμμή φάσματος</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Δείκτης τρέχουσας νότας</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Κύριο χρώμα μενού</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Κείμενο μενού</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Πίσω πάνελ</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Επάνω πάνελ</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Αυτόματο/Βήμα/Κλείδωμα</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Αυτόματο/Βήμα/Κλείδωμα (οριζόντιο)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Δευτερόλεπτα για αναπαραγωγή νότας</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Ένταση &amp; ισοπέδωση</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Αποκοπή τριμματικού/μπάσου</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Κύρια ένταση</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Ένταση μπάσων\n</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Ένταση τριμμάτων\n</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Αυτός ο πολλαπλασιαστής μπορεί να επιβάλει περισσότερο ή λιγότερο υπερβάσει κατά την αύξηση της τονικότητας. Για παράδειγμα, αυξάνοντάς τον σε 1,25 θα αυξήσει την υπολογισμένη υπέρβαση κατά 25%. (Προεπιλογή: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Παράγοντας υπέρβασης αύξησης τονικότητας</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Παράγοντας υπέρβασης αύξησης τονικότητας: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Καθαρισμός</string>
    <string name="action_apply">Εφαρμογή</string>
    <string name="action_default">Προεπιλογή</string>
    <string name="action_restore_defaults">Επαναφορά των προεπιλογών</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Σχήμα χρωμάτων</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Προσαρμοσμένο</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Κλειδωμένο καμπύλη κουρδίσματος</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Επανυπολογισμός κουρδίσματος</string>
    <string name="status_note_change">Νότα %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Τοπικός</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Στενά διαστήματα</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Ευρεία διαστήματα</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Τρέχουσα</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Προεπιλεγμένη</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Να μην εμφανίζεται ξανά</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Δημιουργός τόνων</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">Ο δημιουργός τόνων είναι πλέον ενεργός. Διότι το μικρόφωνο είναι ακόμη ενεργό, παρακαλούμε χρησιμοποιήστε ακουστικά με την ένταση σε ασφαλές επίπεδο και κλειδώστε την καμπύλη συντονισμού.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Χρονομετρημένο vs. Παιχνίδι μία φορά</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">Ο δημιουργός τόνων έχει δύο λειτουργίες:\n\n· <b>Λειτουργία με χρονόμετρο</b> παίζει έναν τόνο για μια ορισμένη διάρκεια κάθε φορά που αλλάζετε νότες. Κρατήστε πατημένο το κουμπί του χρονόμετρου για να προσαρμόσετε τον χρόνο.\n\n· <b>Συνεχής λειτουργία</b> θα παίζει συνεχώς κάθε τόνο μέχρι να αλλάξετε νότες, αλλά δεν θα επαναλάβει τόνους αν αργότερα επιστρέψετε σε πρόσφατα κουρδισμένες νότες. Σκεφτείτε να χρησιμοποιήσετε αυτήν τη λειτουργία για μη γραμμικές ακολουθίες κουρδίσματος, όπως το κούρδισμα της μεσαίας χορδής μιας νέας νότας πριν από τις εξωτερικές χορδές της προηγούμενης νότας (για παράδειγμα κούρδισμα με ρολό μόνιμου και αλληλεπικαλούμενες δύο βαμβακοκορδέλες).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Ένταση &amp; Εξομάλυνση</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Χρησιμοποιήστε αυτές τις ρυθμίσεις για να ρυθμίσετε την ένταση για τα πρίμα και τα μπάσα και να αντισταθμίσετε τις διαφορές στην απόκριση στις συχνότητες μεταξύ των ακουστικών. Οι ρυθμιστές πάνω και κάτω ρυθμίζουν το επίπεδο έντασης· οι οριζόντιοι ρυθμιστές ρυθμίζουν την περιοχή των νοτών που επηρεάζονται από τους ρυθμιστές έντασης.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Δεν υπάρχουν αρκετά δεδομένα νότας για αύξηση της τονικής!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Δωρεάν)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Προνομιακή)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Επαγγελματική)</string>

</resources>
