<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">PianoMeter</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Verwijder inharmoniciteit voor huidige noot</string>
    <string name="action_paste">Plakken</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Reset gemeten pitch data</string>
    <string name="action_set">Instellen</string>
    <string name="action_settings">Instellingen</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Stem Stijl (intervalwegingen)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Kalibreren</string>
    <string name="activity_files_action_add">Toevoegen</string>
    <string name="activity_files_action_export">Exporteren</string>
    <string name="activity_files_action_load">Laden</string>
    <string name="activity_files_action_more">Meer</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Hernoemen</string>
    <string name="action_save">Opslaan</string>
    <string name="activity_files_action_select">Selecteren</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Alles</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Geen</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Sorteren</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">Bestand bestaat al. Overschrijven?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Hernoemen</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Geen bestand geselecteerd</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Fout bij exporteren van afstemmingsbestand</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Fout bij exporteren van afstemmingsbestand: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Bestand geëxporteerd</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Je hebt nog geen piano\'s gezien.\nNieuwe stembestand maken om een piano te stemmen</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Bestand behouden</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Bestaand bestand overschrijven</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Delen</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Sorteer op</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Standaard maken</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Instellingen</string>
    <string name="activity_help_title">Help</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Laadt stemmingstijl</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Laadt stemming</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Frequentie spectrum</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Inharmoniciteit</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Stemmingcurve</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">PITCH VERHOGING EINDIGEN</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Automatische nootwisseling</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Automatische nootwisseling uitgeschakeld</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Stapsgewijze nootwisseling</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Spectrum Grafiek</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">PITCH VERHOGING STARTEN</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Open stembestand</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Stembestanden instellingen</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Nieuw</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Ongedaan maken</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Gebruik Cents</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Gebruik Hertz</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Wijzig de stemmingsstijl</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Stemming</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Abonneren op Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Upgraden naar Plus</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Upgraden naar Pro</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Plus versie actief</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Pro versie actief</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Oeps! Er is een probleem met de in-app-facturering. Probeer het later opnieuw!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Wachten op betaling…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">PianoMeter heeft drie niveaus van functionaliteit: Gratis, Plus en Pro.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Oeps! Er is een probleem met het krijgen van de beschikbare upgrades. Probeer het later opnieuw!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">Betalingen systeem is nog niet klaar</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Oeps! Er was een probleem met uw aankoop. Probeer het later opnieuw!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Oeps! Uw aankoop kan niet worden gecontroleerd. Zorg ervoor dat u de nieuwste Google Play Services en betrouwbare internet verbinding en probeer het opnieuw.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Wacht tot de vorige aankoop is voltooid</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Eenmalige aankoop van %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Laden…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Product niet gevonden</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Upgraden</string>
    <string name="billing_period_one_month">maandelijks betaald</string>
    <string name="billing_period_one_week">wekelijks betaald</string>
    <string name="billing_period_one_year">jaarlijks betaald</string>
    <string name="billing_period_six_months">elke 6 maanden betaald</string>
    <string name="billing_period_three_months">elke 3 maanden betaald</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Pas de gewichtsverhouding aan voor individuele inharmoniciteitsmetingen vs. de best passende gemiddelde inharmoniciteits curve. Het verlagen van deze waarde zal de afstemcurve vloeiender laten tonen, maar de afstemdoelen zullen minder overeenkomen met de harmonie. (Standaard: 0.75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Inharmoniciteit gewichtsverhouding</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Verander intervalweging</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Maximale overpull om het breken van snaren te voorkomen tijdens pitch verhoging:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Maximale overpull</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Selecteer de hoogste noot in het middelste gedeelte (voor de treble break)</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Selecteer de noot met het laagste (plain wire) snaar</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Noot namen</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Selecteer het piano-type</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Selecteer ten minste één toets!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Toonhoogte verhogen</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Alleen cijfers invoeren!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Voer nieuwe frequentie in (Hz):</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Referentiefrequentie aanpassen</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Toon informatie</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">Opmerking: De \"gratis\" versie van deze app is primair bedoeld voor evaluatie, en hiermee kunt u alleen noten op de piano afstemmen tussen C3 en C5. Als je de hele piano wilt afstemmen, moet je een upgrade kopen via een in-app aankoop.</string>
    <string name="message_cents">Cent:</string>
    <string name="message_frequency">Frequentie:</string>
    <string name="message_migration_running">Stembestanden migreren</string>
    <string name="message_temperament_saved">Temperament opgeslagen</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Stijl geïmplementeerd als wereldwijde standaard en toegepast op huidige afstemming</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">U heeft niet-opgeslagen wijzigingen. Wijzigingen opslaan vóór afsluiten?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Meet de toonhoogte van de geselecteerde notities en druk op \"PITCH VERHOGING STARTEN\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Selecteer tot 3 noten om de huidige toonhoogte te meten.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Dagelijks</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Maandelijks</string>
    <string name="backups_frequency_never">Nooit</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Wekelijks</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Jaarlijks</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Er is een fout opgetreden tijdens het uitvoeren van een back-up van het stemmingsbestand</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Verbindt</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Verbinding verbreken</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Back-up Bestanden</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Je bent niet verbonden met het internet</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Back-up voltooid met fout</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Nu backuppen</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Piano stemmingen succesvol hersteld</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Stembestandsback-up succesvol voltooid</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Back-up naar Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Je bent verbonden met Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Fout bij het laden van de lijst met back-up bestanden. Controleer je internetverbinding en probeer het opnieuw.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Laatste Back-up: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Nooit</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Laden…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Je bent niet verbonden met Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Back-up uitvoeren…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Piano stemmingen kan niet worden hersteld</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Piano stemmingen herstellen…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Hoe een back-up te herstellen?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Voeg alleen ontbrekende stemmingsbestanden toe</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Vervang alle stemmingsbestanden</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Voeg alle stemmingsbestanden toe en overschrijf duplicaten</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Kan stemmingsstijl niet laden, terug naar standaard</string>
    <string name="error_device_not_supported">Deze audiobemonsteringsfrequentie van dit apparaat is niet voldoende voor het frequentiebereik van een piano of wordt niet ondersteund. Gebruik een ander apparaat.</string>
    <string name="error_migration_failed">Migratie mislukt. Probeer het opnieuw</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Naam mag niet leeg zijn.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Geen internetverbinding. Maak verbinding met het internet voordat u doorgaat</string>
    <string name="error_not_a_number">Geen geldig nummer</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Temperament niet gevonden. Stembestand hersteld met Gelijk temperament</string>
    <string name="purchase_error_format">Fout bij kopen: %1$s. Controleer je internetverbinding en probeer het opnieuw.</string>
    <string name="action_cancel">Annuleren</string>
    <string name="action_continue">Doorgaan</string>
    <string name="action_general_loading">Laden…</string>
    <string name="action_ok">Oke</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Kopiëren</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Verwijderen</string>
    <string name="activity_files_action_search">Zoeken</string>
    <string name="dimension_cents">cent</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Probeer opnieuw</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Hernoemen</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Weggooien</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Opslaan</string>
    <string name="help_section_calibration_content">De interne klok binnen de meeste moderne apparaten is nauwkeurig genoeg dus kalibratie zou niet nodig moeten zijn, maar u kunt het systeem af op een externe verwijzing door de toegang tot kalibratie pagina uit het hoofdmenu. Om te kalibreren, voert u eerst de kalibratie bron frequentie in het vakje, dan tijdens het spelen van de kalibratie toon, schakelt u de kalibratie aan totdat de spinner stopt. Deze kalibratie wordt dan opgeslagen totdat de app is verwijderd van uw apparaat.\n\nMerk op dat omdat PianoMeter multi-gedeeltelijke afstemming gebruikt en tonen verwacht met aanzienlijke inharmoniciteit, het testen van de kalibratie buiten de kalibratiepagina niet zal werken als de referentietoon een andere harmonischen heeft dan de fundamentele 440 Hz frequentie.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Kalibratie</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Snelstartstappen voor het stemmen van een piano:\n\n1. <b> Maak een nieuw afstemmingsbestand </b> (Menu ➔ Nieuw afstemmingsbestand) of laad een opgeslagen bestand (alleen pro-versie).\n\n2. <b> Voorbeeld van inharmoniciteit </b> om een ​​afstemmingscurve te maken. Speel verschillende noten over het hele bereik van de piano en speel elke noot ongeveer 2 seconden. Het is belangrijk om noten in het middengedeelte, tenor en bas te samplen. Het programma luistert altijd en berekent automatisch een ideale afstemmingscurve op basis van de inharmoniciteit van de gesamplede noten. Opmerking: als de unisons aanzienlijk vals zijn, krijgt u betere en snellere resultaten door dempers te gebruiken om afzonderlijke tekenreeksen te isoleren.\n\n3. <b> Ruwe afstemming </b> (optioneel): als de piano meer dan ongeveer 10 cent scherp of vals is, moet u een grove afstemming uitvoeren (\'toonhoogteaanpassing\' of \'toonhoogteverhoging\'). Zelfs als de piano zich binnen ± 3 cent van de standaard toonhoogte bevindt, is het nog steeds raadzaam om de noten snel door te nemen en eventuele uitbijters te repareren, omdat dit zal resulteren in een betere fijnafstemming. Het voordeel van deze pre-tuning pass is dat de app meer inharmoniciteitsgegevens verzamelt en de afstemmingscurve verder verfijnt. Als u deze stap overslaat, zou u kunnen overwegen om snel alle barmhartigheid te bemonsteren voor alle noten op de piano (behalve de hoge tonen) die minder dan 2 minuten duurt.\n\n4. <b> Vergrendel de afstemmingscurve </b> met de knop “oor” aan de rechterkant. Dit stopt verdere meting van de inharmoniciteit en voorkomt dat de afstemmingscurve tijdens een fijnafstemming verandert.\n\n5. <b> Stem op de piano. </b> De aanbevolen volgorde is om eerst het middengedeelte te stemmen, beginnend bij de tenor break (vaak rond D # 3), stem door de hoge tonen en stem vervolgens als laatste de bas.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Aan de slag</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">Er zijn 3 mogelijke weergaven in het grafische gebied die toegankelijk zijn door naar links of rechts te vegen of door op de linker- of rechterkant van de grafiek te tikken.\n\nDe primaire grafiek tekent de stemmingscurve of \"Railsback-curve\" die de mate toont waarin de afstemming wordt uitgerekt uit het pure octaaf-gelijk temperament (wat een vlakke horizontale lijn door het midden van de grafiek zou zijn). De inharmoniciteit vereist echter dat we de afstemming van octaven enigszins \"rekken\", waardoor de lagere registers van de piano die enigszins worden gestemd en de hogere registers enigszins scherp zijn afgestemd. Wanneer een noot wordt gespeeld, wordt de toonhoogte in de grafiek als een punt uitgezet, zodat de gebruiker in één oogopslag kan zien hoe de hele stemming eruitziet. Voor een perfect afgestemde piano vallen de punten precies op de afstemcurve. De verticale schaal op de grafiek van de afstemmingscurve gaat van -50 tot +50 cent.\n\nDe linker grafiek toont het frequentiespectrum van ongeveer 27 Hz (in de buurt van de grondfrequentie van A0) tot ongeveer 4300 Hz (in de buurt van de frequentie van C8). De frequenties worden geplot op een logaritmische schaal, zodat pieken in het spectrum overeenkomen met hun respectievelijke noten op het pianoklavier hieronder. U zult merken dat de meeste tonen op de piano meerdere pieken in het spectrum opwekken. Deze pieken komen overeen met de individuele klanken die elke toon vormen.\n\nDe rechtergrafiek plot de gemeten inharmoniciteit van elke noot op de piano op een logaritmische schaal. Inharmoniciteit is de mate waarin de klank van een toon \"uit de toon\" vallen met de grondtoon (laagste harmonische). De inharmoniciteit is een functie van de lengte en stijfheid van pianosnaren. Kortere en dikkere snaren hebben een hoge inharmoniciteit, terwijl langere of dunnere snaren een lage inharmoniciteit hebben. De inharmoniciteit beïnvloedt de afstemming van piano\'s en elke piano zal anders worden afgestemd, omdat piano\'s zijn ontworpen met verschillende lengtes van snaren en draadgroottes. Ook in de grafiek is een \"best passende\" lijn die wordt gebruikt om te interpoleren voor noten die nog niet zijn gemeten en om te extrapoleren naar het hoogste octaaf waar de inharmoniciteit niet wordt gemeten.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Grafisch gebied</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Vergrendelen van een stemming</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Wanneer de app wordt uitgevoerd, luistert deze standaard naar de inharmoniciteit van elke noot. Naarmate nieuwe informatie wordt verkregen, wordt de afstemming herhaaldelijk herrekend om de beste afstemming te verkrijgen op basis van alle beschikbare gegevens. Over het algemeen zijn de veranderingen in afstemming vrij klein na de initiële klank metingen van verschillende noten over het bereik van de piano. Het kan echter wenselijk zijn om op een bepaald punt een afstemming te \"vergrendelen\" om deze te beschermen tegen toekomstige wijzigingen. Dit wordt bereikt door de knop aan de rechterkant van het scherm van de modus \"Listen\" naar de \"Lock\" -modus te schakelen. Een goed moment om dit te doen kan zijn na een toonhoogte-aanpassing, wanneer de inharmoniciteit van de meeste tonen is gemeten.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Er zijn 3 nootwisseling opties beschikbaar tussen verschillende via knoppen in het hoofdscherm.\n\n<u>Automatische</u> nootwisseling stelt de app in staat om te detecteren en naar elke gespeelde noot op het toetsenbord te springen.\n\n<u>Stapsgewijze</u> nootwisseling staat de noot toe om op en neer een schaal te stappen, maar voorkomt langere afstand sprongen. Tijdens het chromatisch stemmen voorkomt deze modus octaafsprongen die soms optreden tijdens lange behoudt of willekeurige sprongen als gevolg van achtergrondruis.\n\n<u>Slot</u> mode voorkomt het automatisch schakelen en blijft op de huidige noot.\n\nBij alle drie de opties kunt u de noot altijd in halve stappen of in octaven schakelen door op de pijltoetsen rechts en links van de weergave in de middennoot te tikken.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Nootwisseling</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Pitch verhogen</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Een Pitch Raise (alleen pro-versie) is een ruwe pre-tuning voor piano\'s die erg vals zijn en in twee passen moeten worden gestemd. In een toonhoogteafstemming stemt u de piano iets boven de toonhoogte (overpull), dus wanneer de grote toename in snaarspanning de piano weer vals laat worden, zal deze ruwweg in harmonie zijn. Om een ​​toonhoogteverhoging te beginnen, opent u het Pitch Verhoging-dialoogvenster in het hoofdmenu en selecteert u vervolgens het type piano dat u afstemt. (Het overbelaste profiel verschilt enigszins op vleugels versus uprights.)\n\nSelecteer vervolgens de laagste niet-afgeronde (gewone draad) string en de hoogste string in het middengedeelte.\n\nSelecteer ten slotte maximaal 3 noten per octaaf om vooraf te meten voor het berekenen van de toonhoogteverhoging. Deze noten moeten minimaal een kleine derde (3 halve stappen) uit elkaar liggen om te voorkomen dat de verkeerde noot wordt gemeten in piano\'s die meer dan 100 cent vals zijn. Twee noten per octaaf (bijvoorbeeld A\'s en D # s) is voldoende. Druk op \"Doorgaan\" en speel vervolgens elke noot voor elk octaaf op de piano totdat de overeenkomstige stip in het grafische gebied stabiliseert. Het is niet nodig om alle noten in elk octaaf te meten. PianoMeter interpoleert en extrapoleert.\n\nAls u ervan overtuigd bent dat de initiële toonhoogte voor elke noot nauwkeurig wordt gemeten, drukt u op de knop \'Start Pitch Verhoging\'. Het grafische gebied onderaan toont nu een zwarte lijn die de afstemmingscurve vertegenwoordigt en een groene lijn die het doel overbelast. De draaiknop bovenaan roteert ook voor elke noot om de overpull aan te geven, en de pitchdoelen voor de strobioscoopringen worden aangepast. Wanneer een noot “in harmonie” is, stoppen de strobioscoopringen en wijst de naald recht omhoog (meestal is dit niet nul). Voor de afstemmingsvolgorde wordt aanbevolen om te beginnen met afstemmen bij de tenor break (onderkant van het middengedeelte) en omhoog te stemmen naar de bovenkant van de piano. Stem vervolgens de bassnaren als laatste af, naar beneden werkend vanaf de tenor break. Als de laagste noot in het middengedeelte bijvoorbeeld D # 3 is, stemt u eerst af van D # 3 op C8, vervolgens van D3 op A0. Druk ten slotte op \"Pitch Verhogen Verlaten\" en stem de piano in een tweede pas af.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">In de pro-versie is het mogelijk om stembestanden op te slaan waarin de inharmoniciteit en stemmingscurve voor piano\'s zijn opgeslagen. De stembestanden kunnen vervolgens op een later tijdstip worden geladen om dezelfde piano opnieuw af te stemmen.\n\nHoewel stembestanden automatisch worden opgeslagen, kunt u voor elk bestand een naam en / of identificatiegegevens invoeren. Dit gebeurt via Menu ➔ Stembestanden instellingen. Daar kunt u informatie invoeren over de fabrikant, het model, het serienummer, het type piano en de naam van de eigenaar van de piano (voor professionele tuners met meerdere clients) en andere gevarieerde informatie over de piano Deze informatie is alleen voor piano-identificatie en heeft geen invloed op de afstemcurve.\n\nOm een eerder opgeslagen afstemmingsbestand te laden, gaat u naar Menu ➔ Laad stemmingsbestand en selecteert u bestand dat u wilt laden. Opgeslagen stembestanden kunnen worden gesorteerd op naam, fabrikant en toegang tot de datum; je kunt ook stembestanden vinden via de zoekbalk bovenaan het scherm.\n\nDoor lang op een stembestand te drukken, verschijnt een speciaal menu met opties voor het kopiëren, hernoemen, verwijderen of \"delen\" van een het bestand (exporteren naar e-mail, berichten, dropbox, enz.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Opslaan en laden van stem-bestanden</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Er zijn meerdere manieren om te zien of een noot scherp of flat. De tekst in het midden van het scherm toont welke noot er wordt gespeeld en hoeveel “cents” scherp of flat is. Rondom de middencirkel zijn een reeks van draaiende staven, vergelijkbaar met een stroboscopische meter display, waarvan de richting en de snelheid aangeeft hoe vals een noot is. Rechtsom draaiende betekent dat de noot sherp is, terwijl tegen de klok geeft aan dat de noot vals is. Elke set van spinnende staven toont een specifieke harmonie van de noot die wordt gespeeld, en kleine getallen rechtsonder geven aan welke klanken worden gemeten. Als er geen harmonische klank aanwezig is, wordt de bijbehorende spinner niet weergegeven. Tenslotte, is er een aanwijzer met een niet-lineaire schaal die aangeeft hoe hoog of de notitie, weer cent. (Een cent gelijk aan een honderdste van een halve toon.)</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Stemmings scherm</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Standaard worden de stemmingen berekend met de internationale A = 440 Hz toonhoogte standaard. Als u afstemt op een frequentie anders dan A = 440, dan is dit mogelijk via de stembestand instellingen pagina, waar u een alternatieve frequentie standaard kunt instellen (bijv. A = 415 of A = 442) of een offset in cents van A = 440. Het wijzigen van deze beïnvloed alleen uw huidige afstemming. Wenst u een andere standaard toonhoogte voor stembestanden in te stellen, dan kan dit worden gedaan op de kalibratie pagina.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Afstemstijlen (intervalwegingen)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">De afstemmingsstijl kan worden aangepast door \"gewichten\" aan te passen die zijn toegewezen aan verschillende langzaam kloppende intervallen. Intervallen met een hoger gewicht worden zuiverder afgestemd dan intervallen met een lager gewicht, maar alle intervallen worden enigszins getemperd in de afstemmingsberekening.\n\n • Octaven kunnen worden gebruikt om de \"rek\" van een stemming enigszins te regelen. Een hoog 2:1 octaafgewicht vermindert de totale rek, en het 10:5 octaafgewicht heeft grote invloed op de rek van de lage bas.\n\n Pure 12e (5e plus een octaaf) resulteren over het algemeen in een evenwichtige afstemming, dus standaard krijgen de 12e een hoog gewicht.\n\n 5e en 4e zijn respectievelijk smal en breed afgestemd, dus het aanpassen van hun gewichten kan de totale rek enigszins veranderen.\n\n Dubbele octaven zijn vaak belangrijk voor de hoge hoge tonen.\n\n Drievoudige octaven en de 19e zorgen ervoor dat de piano medeklinker klinkt wanneer grote akkoorden worden gespeeld. Drievoudige octaven beïnvloeden de rek door de hele piano, vooral in de hoge en lage tonen.\n\n U kunt ook handmatig extra rek in de hoge tonen of bas toevoegen of aftrekken voor een gespecificeerd aantal noten / octaven.\n\nDe grafiek toont een afstemmingscurve in zwart en de breedte van verschillende octaaftypen in blauw voor de berekende afstemming. Een positieve waarde geeft aan dat het interval zuiver is afgestemd en een negatieve waarde geeft een interval aan dat nauw is afgestemd op puur. De lijn voor het 2:1 octaaf heeft bijvoorbeeld een waarde van ongeveer +2,0 bij \"A4\". Dit betekent dat het 2:1 A4-A5 octaaf ongeveer 2 cent (0,5 slagen per seconde) breed is afgestemd. (Het 4:2 A4-A5 octaaf is bijna puur gestemd.) De variërende duisternis van de blauwe lijnen is een ruwe indicatie van de sterkte van dat interval over het bereik van de piano. Het 2: 1 octaaf is bijvoorbeeld sterk door het midden van de piano en in de hoge tonen, maar is zwak in de bas omdat de fundamentele (1e) en 2e harmonischen afwezig zijn in de toon van de laagste basnoten. De 8:4 en 10:5 octaven zijn daarentegen het sterkst in de tenor- en basregio\'s. De sterkte van elk interval heeft ook invloed op het gewicht dat wordt gegeven in de uiteindelijke berekening van de afstemmingscurve.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Afstemmen op frequenties anders dan A = 440 frequenties</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Kopiëren</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Verwijderen</string>
    <string name="menu_files_option_open">Open</string>
    <string name="menu_files_option_share">Delen</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Algemene instellingen</string>
    <string name="menu_item_help">Help</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Abonnement beheren</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Nieuwe toonhoogte verhogen</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Nieuw stembestand</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Open stembestand</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Pitch verhogen</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Hervat vorige stemmingen</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Bestands instellingen</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Upgraden</string>
    <string name="menu_option_export_share">Delen</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Naar bestand</string>
    <string name="permission_action_cancel">Annuleren</string>
    <string name="permission_action_grant">Toestaan</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Deze app moet audio opnemen via de microfoon</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Geef de microfoon toestemming in de machtigingen van de app en start de app opnieuw.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Deze app heeft toegang tot externe opslag om bestanden te importeren en exporteren</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Open uw apparaatinstellingen en verleen toestemming voor deze app om toegang te krijgen tot opslag en start de app vervolgens opnieuw.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Stijl (intervalwegingen): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Uiterlijk</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Auto</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Donker</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Licht</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Dropbox Backup</string>
    <string name="global_settings_calibration">Kalibratie: %1$.2f cents</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Globale toonhoogte-offset</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Dit wordt toegepast op toekomstige nieuwe stemmingsbestanden.</string>
    <string name="global_settings_group_display">Scherm</string>
    <string name="global_settings_group_other">Anders</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Stemmen</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Navigatiebalk verbergen</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Inharmoniciteit gewichtsverhouding: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Maximale overpull: %d cents</string>
    <string name="global_settings_note_names">Noot namen</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Voorkom slaapscherm</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Toon informatie: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Klok</string>
    <string name="info_box_label_make">Merk</string>
    <string name="info_box_label_model">Model</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Pitch offset</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Dubbele Octaaf</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Extra lage rek</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Extra Hoge rek</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Vijfde</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Vierde</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">Negentiende</string>
    <string name="interval_weights_octave">Octaaf</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Cents Per Octaaf</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Octaven</string>
    <string name="interval_weights_third">Derde</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Drievoudig Octaaf</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Twaalfde</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Auto</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Slot</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Stap</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">Babyvleugel</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Concertvleugel</string>
    <string name="piano_type_console">Console</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Staande Upright</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">Middelgrote vleugel</string>
    <string name="piano_type_other">Anders</string>
    <string name="piano_type_spinet">Spinet</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Studio Upright</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f cent</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Klantnaam:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Laagste plain wire snaar:</string>
    <string name="setting_tile_make">Merk:</string>
    <string name="setting_tile_model">Model:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Opmerkingen:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Pitch compensatie:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Serienummer:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Stemming:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Stijl:</string>
    <string name="setting_tile_type">Type:</string>
    <string name="sort_property_date">Datum</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Fabrikant</string>
    <string name="sort_property_name">Naam</string>
    <string name="temperament_equal">Gelijkbarig</string>
    <string name="temperament_label_name">Naam</string>
    <string name="tuning_style_default">Systeemfout (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Automatische nootwisseling</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Automatische noot detectie en schakelen</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Stem alleen voorbeeldnoten</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Tuningfunctionaliteit alleen voor geselecteerde voorbeeldnoten, meestal in het middenbereik van de piano. Evalueer of een piano ruwweg is afgestemd met behulp van de grafiek onderaan</string>
    <string name="plan_free_subtitle">voor evaluatie</string>
    <string name="plan_free_title">Gratis versie</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">voor pianoliefhebbers</string>
    <string name="plan_plus_title">Plus versie</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">voor professionele piano stemmers</string>
    <string name="plan_pro_title">Pro versie</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Apparaat kalibreren</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Apparaat kalibreren naar een externe frequentiebron</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Verander van A=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Stem af op andere frequentienormen dan A=440</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Stem de gehele piano</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Stemmingsfunctionaliteit voor de hele piano (niet alleen het middenbereik)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Ongelijke temperament</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Kies uit een selectie van historische temperamenten of maak er zelf een</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Alles van Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Zie Plus versie</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Pitch verhogen (ruwe afstemming)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Pitch-verhoging functionaliteit die overpull berekent voor een \'ruwe\' tuning (voor piano\'s die extreem vals zijn)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Stembestanden opslaan/laden</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Sla meerdere afstemmingsbestanden op en laad deze zodat een piano niet elke keer opnieuw hoeft te worden gemeten</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Pas stemmingsstijlen aan</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Maak aangepaste afstemmingscurven door intervalweging en rek aan te passen</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Toon naam</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Achtergrond toon naam</string>
    <string name="color_scheme_rings">Ringen</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Stroboscoopwielen</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Stroboscoop achtergrond</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Wijzerplaatmarkeringen</string>
    <string name="color_scheme_needle">Naald</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Grafiekachtergrond</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Afstemmingscurve lijn</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Afstemmingscurve stippen</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Onharmoniciteitslijn</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Onharmoniciteitsstippen</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Spectrumlijn</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Huidige notitie-indicator</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Hoofdmenu kleur</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Menutekst</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Achterpaneel</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Bovenpaneel</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Auto/Stap/Slot</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Auto/Stap/Slot (landschap)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Seconden om toon af te spelen</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Volume &amp; Nivellering</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Hoge/Lage tonen afsnijding</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Hoofdvolume</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Bas\nVolume</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Hoge\nVolume</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Deze vermenigvuldiger kan meer of minder overschot tijdens een toonhoogteverhoging veroorzaken. Bijvoorbeeld, het verhogen naar 1,25 zou het berekende overschot met 25% verhogen. (Standaard: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Toonhoogteverhoging Overschotfactor</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Toonhoogteverhoging overschotfactor: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Wissen</string>
    <string name="action_apply">Toepassen</string>
    <string name="action_default">Standaard</string>
    <string name="action_restore_defaults">Standaard herstellen</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Kleurenschema</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Aangepast</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Stemcurve vergrendeld</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Opnieuw afstemmen</string>
    <string name="status_note_change">Noot %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Lokaal</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Smalle intervallen</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Brede intervallen</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Huidig</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Standaard</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Niet meer tonen</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Toongenerator</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">De toongenerator is nu actief. Omdat de microfoon nog steeds aan staat, gebruik alsjeblieft koptelefoon met een veilig volume en vergrendel de tooncurve.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Timed vs. Eenmalig afspelen</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">De toongenerator heeft twee modi:\n\n· <b>Getimede modus</b> speelt een toon voor een ingestelde duur telkens wanneer je van noot wisselt. Houd de stopwatchknop lang ingedrukt om de tijd aan te passen.\n\n· <b>Continu-modus</b> zal elke toon voortdurend afspelen totdat je van noot verandert, maar zal tonen niet herhalen als je later terugkeert naar recent gestemde noten. Overweeg deze modus te gebruiken voor niet-lineaire stemreeksen, zoals het stemmen van de middelste snaar van een nieuwe noot voordat de buitenste snaren van de vorige noot (bijvoorbeeld bij het gebruik van een stripdemper of het overspringen van twee dempers).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Volume en Niveau</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Gebruik deze instellingen om het volume voor de hoge en lage tonen fijn af te stellen en om verschillen in frequentierespons tussen koptelefoons te compenseren. De schuifregelaars omhoog en omlaag passen het volumeniveau aan; de horizontale schuifregelaars passen het bereik van de getroffen noten aan.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Niet genoeg nootgegevens voor toonhoogteverhoging!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Gratis)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
