<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">PianoMeter</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">Löschen Sie die Inharmonizität für die aktuelle Note</string>
    <string name="action_paste">Einfügen</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">Gemessene Tonhöhendaten zurücksetzen</string>
    <string name="action_set">Einstellen</string>
    <string name="action_settings">Einstellungen</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">Stimmstil (Intervallgewichte)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">Kalibrieren</string>
    <string name="activity_files_action_add">Hinzufügen</string>
    <string name="activity_files_action_export">Exportieren</string>
    <string name="activity_files_action_load">Lade</string>
    <string name="activity_files_action_more">Mehr</string>
    <string name="activity_files_action_rename">Umbenennen</string>
    <string name="action_save">Speichern</string>
    <string name="activity_files_action_select">Auswählen</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">Alles</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">Keins</string>
    <string name="activity_files_action_sort">Sortieren</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">Diese Datei existiert bereits. Wollen Sie diese überschreiben?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">Umbenennen zu</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">Keine Datei ausgewählt</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">Fehler beim exportieren Datei</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">Fehler beim exportieren Datei: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">Stimmungs-Datei exportiert</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">Sie haben noch kein Klavier gestimmt.\nNeue Stimmdatei erstellen, um ein Klavier zu stimmen</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">Behalten Sie die vorhandene Datei</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">Überschreiben Sie die existierende Datei</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">Datei teilen</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">Ordnen nach</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">Zum Standard machen</string>
    <string name="activity_global_settings_title">Einstellungen</string>
    <string name="activity_help_title">Hilfe</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">Stimmungsart</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">Stimmung laden</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">Frequenzspektrum</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">Inharmonizität</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">Stimmkurve</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">ENDE TONANHEBUNG</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">Automatischer Notenwechsel</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">Automatischer Notenwechsel aus</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">Schrittweiser Notenwechsl</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">Spektrum</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">BEGINN TONANHEBUNG</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">Stimmdatei öffnen</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">Ordnereinstellungen</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">Neu</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">Rückgängig</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">Verwende Cents</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">Verwende Hertz</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">Stimmstil umbenennen</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">Stimmung</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">Pro abonnieren</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">Auf Plus upgraden</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">Auf Pro upgraden</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">Plus-Version aktiv</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">Pro-Version aktiv</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">Hoppla! Es gibt ein Problem mit der App-Abrechnung. Versuchen Sie es später noch einmal!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">Warten auf Zahlung…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">PianoMeter hat drei Funktionsstufen: Kostenlos, Plus und Professionell.</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">Hoppla! Es gibt ein Problem damit die vorhandenen Upgrades zu laden. Versuchen Sie es später noch einmal!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">Zahlungssystem ist noch nicht zugänglich</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">Hoppla! Es gab einen Problem mit Ihrem Kauf. Versuchen Sie es später noch einmal!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">Ups! Ihr Kauf konnte nicht verifiziert werden. Stellen Sie sicher, dass Sie die neuesten Google Play Services und eine zuverlässige Internetverbindung haben und versuchen Sie es erneut.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">Bitte warten Sie, bis der vorherige Kauf abgeschlossen ist</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">Einmaliger Kauf von %1$s</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">Laden…</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">Produkt nicht gefunden</string>
    <string name="activity_upgrade_title">Aktualisierung</string>
    <string name="billing_period_one_month">Monatlich bezahlt</string>
    <string name="billing_period_one_week">Wöchentlich bezahlt</string>
    <string name="billing_period_one_year">Jährlich bezahlt</string>
    <string name="billing_period_six_months">Alle 6 Monate bezahlt</string>
    <string name="billing_period_three_months">Alle 3 Monate bezahlt</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">Mit diesem Faktor wählen Sie, ob Sie das Gewicht eher auf die individuellen Messwerte der Inharmonizität legen oder auf die aus ihnen ermittelte Durchschnittskurve. Kleine Gewichtswerte glätten dabei die Stimmkurve. Die Stimmziele richten sich mit ihnen jedoch nicht mehr genauso gut nach den Abständen der Teiltöne aus.</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">Inharmonizitäts-Gewichtsfaktor</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">Intervallgewicht ändern</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">Maximale Überziehung um das Reißen der Saiten während des Hochziehens zu verhindern:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">Maximale Überziehung</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">Wählen Sie die höchste Note der Mittellage (vor dem Diskantübergang).</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">Wählen Sie die niedrigste Note mit nicht-umwickelten (glatten) Saiten.</string>
    <string name="dialog_note_names_title">Namen der Noten</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">Bitte wählen Sie den Klavier-Typ</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">Bitte wählen Sie mindestens eine Taste!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">Tonanhebung</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">Geben Sie nur Ziffern ein!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">Geben Sie die neue Frequenz ein:</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">Anpassung der Referenzfrequenz</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">Informationen anzeigen</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">BEACHTEN: Die \"kostenlose\" Version dieser App dient in erster Linie zum Testen und erlaubt nur das Stimmen von Noten auf dem Klavier zwischen C3 und C5. Um das gesamte Klavier zu stimmen, müssen Sie ein Upgrade durch einen Kauf in der App erwerben.</string>
    <string name="message_cents">Cents:</string>
    <string name="message_frequency">Frequenz:</string>
    <string name="message_migration_running">Migrieren der Stimmdateien</string>
    <string name="message_temperament_saved">Einstellungen gespeichert</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">Stil als allgemeiner Standard implementiert und auf die aktuelle Stimmung angewendet</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">Sie haben nicht gesicherte Änderungen. Änderungen vor dem Beenden sichern?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">Messen Sie die Tonhöhe der ausgewählten Noten und drücken Sie dann \"HOCHZIEHEN BEGINNEN\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">Wählen Sie bis zu 3 Noten um die momentane Tonhöhe in jede Oktave zu messen.</string>
    <string name="backups_frequency_daily">Täglich</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">Monatlich</string>
    <string name="backups_frequency_never">Niemals</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">Wöchentlich</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">Jährlich</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">Beim Sichern der Stimmdatei ist ein Fehler aufgetreten</string>
    <string name="dropbox_action_connect">Verbinden</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">Verbindung trennen</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">Sicherungsdateien</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">Sie sind nicht mit dem Internet verbunden.</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">Sicherung mit Fehlermeldung abgeschlossen</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">Jetzt sichern</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">Klavierstimmungen erfolgreich wiederhergestellt.</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">Die Stimmdatei wurde erfolgreich gesichert.</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">Sicherung in Dropbox</string>
    <string name="dropbox_message_connected">Sie sind mit Dropbox verbunden.</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">Fehler beim Laden der Liste der Sicherungsdateien. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung, und versuchen Sie es erneut.</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">Letzte Sicherung: %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">Niemals</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">Laden…</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">Sie sind nicht mit Dropbox verbunden.</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">Sicherung durchführen…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">Fehler beim Wiederherstellen der Klavierstimmungen</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">Klavierstimmungen wiederherstellen…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">Wie wird die Sicherungskopie wiederhergestellt?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">Nur fehlende Stimmdateien hinzufügen</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">Ersetzen Sie alle Stimmungsdateien.</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">Hinzufügen aller Stimmungsdateien, Überschreiben von Duplizierungen.</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">Stimmstil kann nicht geladen werden, Wiederherstellung der Standardeinstellung</string>
    <string name="error_device_not_supported">Diese Audio Warenprobe von diesen Gerät reicht nicht für den Frequenzbereich eines Klaviers aus oder wird nicht unterstützt. Bitte verwenden Sie ein anderes Gerät.</string>
    <string name="error_migration_failed">Die Migration ist fehlgeschlagen. Bitte versuchen Sie es erneut</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">Name darf nicht leer sein.</string>
    <string name="error_no_internet_connection">Keine Internetverbindung. Bitte verbinden Sie sich mit dem Internet, bevor Sie fortfahren</string>
    <string name="error_not_a_number">Keine gültige Nummer</string>
    <string name="error_temperament_not_found">Temperierung  nicht gefunden. Stimmdatei mit gleichstufiger Temperierung wiederhergestellt</string>
    <string name="purchase_error_format">Fehler beim Kauf: %1$s. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung, und versuchen Sie es erneut</string>
    <string name="action_cancel">Abbrechen</string>
    <string name="action_continue">Fortfahren</string>
    <string name="action_general_loading">Laden…</string>
    <string name="action_ok">Ok</string>
    <string name="activity_files_action_copy">Kopieren</string>
    <string name="activity_files_action_delete">Löschen</string>
    <string name="activity_files_action_search">Suchen</string>
    <string name="dimension_cents">Cents</string>
    <string name="dropbox_action_retry">Wiederholen</string>
    <string name="menu_files_option_rename">Umbenennen</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">Verwerfen</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">Sichern</string>
    <string name="help_section_calibration_content">Die interne Uhr der meisten modernen Geräte ist genau genug und eine Kalibrierung ist nicht erforderlich, aber wenn Sie das Gerät an einer externen Referenz kalibrieren möchten haben Sie Zugriff auf die Kalibrierungsseite im Hauptmenü. Um zu kalibrieren geben Sie zuerst die Kalibrierungsquellenfrequenz in der Box an, während Sie bei der Kalibrierung einen Ton spielen schalten Sie den Kalibrierausgleicher an und warten Sie bis der Kreisel anhält. Diese Kalibrierung wird solange gespeichert bis die App von Ihrem Gerät deinstalliert wird.\n\nDa das PianoMeter eine mehrteilige Stimmung verwendet und Töne mit signifikanter Inharmonizität erwartet, funktioniert das Testen der Kalibrierung außerhalb der Kalibrierungsseite nicht, wenn der Referenzton irgendwelche anderen Obertöne als die Grundfrequenz von 440 Hz hat.</string>
    <string name="help_section_calibration_title">Kalibrierung</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">Schnellanleitung für das Stimmen eines Klaviers: \n\n1. <b>Neue Stimmdatei erstellen </b> (Menü ➔ Neue Stimmdatei) oder eine gespeicherte Datei laden (nur Pro-Version).\n\n2. <b>Inharmonische Probe </b> eine Stimmungsskala erstellen. Spielen Sie mehrere Noten über den gesamten Bereich des Klaviers, wobei jede Note etwa 2 Sekunden lang gespielt wird. Es ist wichtig, Noten in der Mitte, im Tenor und im Bass zu probieren. Das Programm hört immer zu und berechnet automatisch eine ideale Stimmungsskala basierend auf der Inharmonizität der Probe-Noten. Hinweis: Wenn die Einklänge verstimmt sind, erzielen Sie bessere und schnellere Ergebnisse, wenn Sie Dämpfer verwenden, um einzelne Saiten zu trennen.\n\n3. <b>Grobabstimmung</b> (optional): Wenn das Klavier mehr als 10 Cent scharf oder eben ist, sollten Sie eine grobe Stimmung vornehmen (\"Tonhöheneinstellung\" oder \"Tonhöhenerhöhung\"). Selbst wenn sich das Klavier innerhalb von ± 3 Cent der Standardstimmung befindet, ist es ratsam, die Noten schnell durchzugehen und Ausreißer zu korrigieren, da dies zu einer besseren Feinabstimmung führt. Der Vorteil dieses Vorstimmungslaufs besteht darin, dass die Anwendung mehr Inharmonizitätsdaten sammelt und die Stimmungskurve weiter verfeinert. Wenn Sie diesen Schritt überspringen, können Sie die Inharmonizität für alle Noten auf dem Klavier (mit Ausnahme des Violinschlüssels) schnell erkennen, was weniger als 2 Minuten dauert.\n\n4. <b>Stimmen Sie die Stimmungsskala mit der \"Ohr\"-Taste auf der rechten Seite ab </b>. Dadurch wird die weitere Inharmonizitätsmessung gestoppt und verhindert, dass sich die Stimmungsskala während einer Feinabstimmung ändert.\n\n5. <b>Klavier stimmen.</b> Die empfohlene Reihenfolge ist, zuerst den Mittelteil, beginnend mit der Tenorpause (oft um D#3), zu stimmen, durch den Violinschlüssel hochzustimmen und dann den Bass zuletzt zu stimmen.</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">Anfangen</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">Es gibt 3 mögliche Anzeigen im Grafikbereich auf die durch Streichen nach links oder rechts oder beim tippen auf die linke oder rechte Seite des Diagramms zugegriffen werden kann.\n\nDer erste Graph stellt die Überziehungskurve oder „Railsback-Kurve“, die den Grad zeigt zu dem die Stimmung von der reinen Oktave zum Temperament hin gedehnt wird (was eine flache horizontale Linie durch die Mitte des Graphen wäre). Allerdings erfordert Inharmonizität, dass die Stimmung von Oktaven „gedehnt“ wird. Dadurch werden die unteren Tonlagen des Klaviers leicht tief gestimmt und die oberen Register leicht hoch gestimmt. Jedes Mal, wenn eine Note gespielt wird, wird die Tonhöhe auf dem Diagramm als Punkt angezeigt, sodass der Benutzer auf einen Blick sehen kann wie die gesamte Stimmung aussieht. Für ein perfekte Stimmung des Klaviers, fallen die Punkte alle genau auf die Stimmkurvenlinie. Die vertikale Skala auf dem Stimmkurvendiagramm geht von -50 bis +50 Cent (Hundertstel).\n\nDie linke Grafik zeigt das Frequenzspektrum von etwa 27 Hz (nahe der Grundfrequenz von A0) bis etwa 4300 Hz (nahe der Frequenz von C8). Die Frequenzen werden auf einer logarithmischen Skala notiert, sodass sich die Höhepunkte im Spektrum mit ihren jeweiligen Noten nach der Klaviatur ausrichten. Sie werden feststellen, dass die meisten Noten auf dem Klavier auf dem Spektrum mehr Höhenpunkte erzeugen. Diese Höhepunkte entsprechen den einzelnen Harmonien, die jeden Ton bilden.\n\nDas rechte Diagramm zeichnet die gemessene Inharmonizität jeder Note auf dem Klavier auf einer logarithmischen Skala auf. Inharmonizität ist der Grad in dem das Harmonische einer Note „verstimmt“ ist mit der tiefer liegenden Note (niedrigste Harmonische Note). Die Inharmonizität ist ein Ergebnis der Länge und Beschaffenheit der Klaviersaiten. Kürzere und dickeren Saiten haben eine hohe Inharmonizität, während längere oder dünnere Saiten niedrige Inharmonizität haben. Die Inharmonizität wirkt sich auf das Stimmen von Klavieren aus und jedes Klavier muss anders gestimmt werden, da Klaviere mit unterschiedlichen Längen von Saiten und Größen des Drahtes ausgestattet sind. Auf dem Graph ist ebenfalls eine „best fit“ -Linie, die verwendet wird um Noten zu interpolieren, die noch nicht gemessen worden sind und auf die obere Oktave zu extrapolieren, dort wo die Inharmonizität nicht gemessen wird.</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">Grafikbereich</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">Sperren einer Stimmung</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">Wann immer die App läuft wird sie in der Standardeinstellung auf die Noten hören und die Inharmonizitäten messen. Indem die App wiederholt neue Informationen erwirbt und berechnet kann sie die besten Stimmungsergebnisse basierend auf allen Daten anbieten. Im Allgemeinen sind die Veränderungen der ersten Inhamonizität-Messungen mehrerer Noten in der Stimmung recht gering. Jedoch kann es manchmal ein Wunsch sein zu einem gewissen Punkt die Stimmung zu „sichern“ um sie vor zukünftigen Änderungen zu schützen. Dies wird durch das betätigen im Schaltbereich auf der rechten Seite des Bildschirms vom „Zuhör“ -Modus auf den„Sichern“ -Modus erreicht. Ein guter Zeitpunkt dies zu tun könnte nach einer Tonanpassung sein, wenn die Inharmonizität der meisten Noten gemessen wurde.</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">Es stehen 3 Noten-Schaltmodi zur Verfügung über ein Menü auf dem Hauptbildschirm.\n\n<u>Automatische</u> Notenänderung ermöglicht der App jede Note die auf der Tastatur gespielt wird zu erkennen und dorthin zu springen.\n\n<u>Die Schrittweise</u> Notenänderung ermöglicht es der Note sich in der Skala nach oben oder unten zu bewegen, aber verhindert längere Sprünge. Während hier chromatisch gestimmt wird, verhindert dieser Modus Oktavensprünge die manchmal während längerem Aufrechterhalten oder bei Hintergrundgeräuschen passieren.\n\n<u>Der Ausschalt-Modus</u> verhindert die automatische Änderung auf die oder das Sperren der aktuellen Note.\n\nIn allen drei Modi können Sie die Note um halbe Schritte oder Oktaven mit den Pfeiltasten nach rechts oder links von der Display-Mitte aus verändern.</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">Notenwechel</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">Hochziehen</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">Ein Tonhöhenanhebung (nur Pro-Version) ist eine grobe Vorabstimmung für Klaviere, die sehr verstimmt sind und in zwei Durchgängen gestimmt werden müssen. Bei einer Tonhöhenanhebung stimmen Sie das Klavier etwas über die Tonhöhe hinaus (überziehen), so dass das Klavier, wenn die stark erhöhte Saitenspannung das Klavier wieder flach werden lässt, grob gestimmt ist. Um eine Tonhöhenanhebung zu beginnen, öffnen Sie den Dialog Tonhöhenanhebung aus dem Hauptmenü und wählen Sie dann den Klaviertyp, den Sie gerade stimmen. (Ein Überziehen des Profils ist bei Flügeln etwas anders als bei Klavieren).\n\nAls nächstes wählen Sie die unterste, gespannte (Glattdraht-) Saite und die höchste Saite in der Mitte des Abschnitts.\n\nWählen Sie schließlich bis zu 3 Noten pro Oktave als Vortakt für die Berechnung des Tonhöhenüberzugs. Diese Töne müssen mindestens eine kleine Terz (3 Halbtöne) voneinander entfernt sein, um zu vermeiden, dass bei Klavieren, die mehr als 100 Cents flach sind, der falsche Ton gemessen wird. Zwei Töne pro Oktave (zum Beispiel A\'s und D#s) sind ausreichend. Drücken Sie \"Weiter\" und spielen Sie dann jede Note für jede Oktave auf dem Klavier, bis sich der entsprechende Punkt im Diagrammbereich stabilisiert hat. Es ist nicht notwendig, alle Noten in jeder Oktave zu messen. PianoMeter wird interpolieren und extrapolieren.\n\nWenn Sie sich davon überzeugt haben, dass die Anfangstonhöhe für jede Note genau gemessen wird, drücken Sie die Taste \"Tonhöhenanhebung starten\". Der Grafikbereich unten zeigt nun eine schwarze Linie, die die Stimmungskurve darstellt, und eine grüne Linie, die den Zielüberzug darstellt. Das obere Rad dreht sich ebenfalls für jede Note, um die Überziehung anzuzeigen und die Tonhöhenziele für die Stroboskopringe werden eingestellt. Wenn eine Note \"gestimmt\" ist, stoppen die Stroboskopringe und die Nadel zeigt direkt nach oben (was im Allgemeinen nicht Null sein wird). Für die Stimmungsreihenfolge wird empfohlen, mit der Stimmung am Tenorbruch (unten im Mittelteil) zu beginnen und nach oben bis zur Oberseite des Klaviers zu stimmen, dann die Basssaiten zuletzt zu stimmen, wobei vom Tenorbruch an abwärts gearbeitet wird. Wenn beispielsweise der tiefste Ton im Mittelteil D#3 ist, stimmen Sie zuerst von D#3 nach C8, dann von D3 nach A0. Drücken Sie schließlich \"Verlassen Tonhöhenanhebung \" und stimmen Sie das Klavier in einem zweiten Durchgang fein.</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">In der Pro-Version ist es möglich Stimmordner aufzubewahren welche die Inharmonizität und Stimmkurve für Klaviere speichern. Die Stimmordner können dann zu einem späteren Zeitpunkt geladen werden um das gleiche Klavier erneut zu stimmen.\n\nObwohl Stimmordner automatisch gespeichert werden, können Sie jedem Ordner einen Namen zur Identifizierung von Informationen für jede Datei geben. Dies geschieht über das Menü ➔ Stimmordner-Einstellungen. Dort können Sie Informationen über den Hersteller, das Modell, die Seriennummer, die Art des Klaviers und den Namen des Klavier-Besitzers eingeben (für professionelle Stimmer mit mehreren Kunden), sowie verschiedene andere Informationen über das Klavier. Diese Informationen sind nur für die Klavier-Identifikation und haben keinen Einfluss auf die Stimmungskurve.\n\nSo laden Sie einen zuvor gespeicherten Stimmordner: öffnen Sie das Menü ➔ Letzter Stimmordner und dann den Stimmordner auswählen den Sie laden möchten. Gespeicherte Stimmordner können nach Namen und Hersteller sortiert werden und nach Zugriffs-Datum.\n\nSie können auch Stimmordner mit Hilfe der Suchleiste am oberen Rand des Bildschirms finden. Durch langes Drücken eines Stimmordners erscheint ein spezielles Menü mit Optionen zum kopieren, umbenennen, löschen, oder „teilen“ eines Stimmordners (Exportieren Sie es per E-Mail, Messaging, Dropbox, etc.)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">Speichern und laden der Stimmdatei</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">Es gibt verschiedene Möglichkeiten, um festzustellen, ob eine Note hoch oder niedrig ist. Der Text in der Mitte des Bildschirms zeigt die gespielte Note und wie viele \"Cent\" sie scharf oder tief ist. Um den Mittelkreis herum befindet sich eine Reihe von Anzeigen, ähnlich einer Phasenanzeige eines stroboskopischen Stimmgeräts, deren Richtung und Geschwindigkeit angeben, wie tief die Note klingt. Drehen im Uhrzeigersinn bedeutet, dass die Note zu hoch ist, während sie gegen den Uhrzeigersinn niedrig ist. Jeder Takt repräsentiert eine bestimmte Harmonie der gespielten Note und die kleinen Zahlen unten rechts geben an, welche Harmonien gemessen werden. Wenn eine Harmonie nicht im richtigen Ton ist, wird der entsprechende Rotator nicht angezeigt. Schließlich gibt es einen Zeiger mit einer nichtlinearen Skala, der anzeigt, wie hoch oder niedrig die Note ist, wiederum in Cent. (Ein Cent entspricht einem Hundertstel eines halben Schritts).</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">Stimmdarstellung</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">Standardmäßig werden die Stimmungen rund um den internationalen A = 440 Hz Tonhöhe-Standard berechnet. Wenn Sie auf eine andere Frequenz umstellen möchten die anders als A = 440 ist, dann ist dies über die Stimmdatei-Einstellungen möglich. Dort können Sie einen alternativen Frequenzstandard einstellen (z. B. A = 415 oder A = 442) oder in Cent von A Offset = 440. Wenn Sie dies ändern wirkt es sich nur auf die aktuelle Stimmung aus. Wenn Sie eine alternative Standardtonhöhe für Stimmdatei einstellen mögen, können Sie dies auf der Kalibrierungsseite tun.</string>
    <string name="help_section_tuning_style">Stimmungsarten (Intervall Abstände)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">Der Stimmstil kann angepasst werden, indem \"Gewichte\" angepasst werden, die verschiedenen langsamen Schlagintervallen zugeordnet sind. Intervalle mit einer höheren Gewichtung werden sauberer abgestimmt als Intervalle mit einer niedrigeren Gewichtung, aber alle Intervalle werden bei der Berechnung der Stimmung leicht temperiert.\n\n- Oktaven können verwendet werden, um die \"Dehnung\" einer Stimmung etwas zu kontrollieren. Ein hohes 2:1-Oktavgewicht reduziert die Dehnung insgesamt, und das 10:5-Oktavgewicht beeinflusst die Dehnung des Tiefbasses stark.\n\n - Reine Zwölftonschritte (5. plus eine Oktave) führen im Allgemeinen zu einer ausgewogenen Stimmung, so dass die Zwölftonschritte standardmäßig ein hohes Gewicht erhalten.\n\n - 5tel und 4tel sind schmal bzw. breit gestimmt, so dass eine Anpassung ihrer Gewichte die Gesamtdehnung etwas verändern kann.\n\n - Doppeloktaven sind in der Regel wichtig für die hohen Höhen.\n\n - Dreifach-Oktaven und 19. Oktaven tragen dazu bei, dass das Klavier bei großen Akkorden konsonantisch klingt. Dreifach-Oktaven beeinflussen die Dehnung im gesamten Klavier, insbesondere in den Höhen und Bässen.\n\n - Sie können auch manuell zusätzliche Dehnung in den Höhen oder Bässen für eine bestimmte Anzahl von Noten/Oktaven hinzufügen oder abziehen.\n\nDas Diagramm zeigt eine Stimmungskurve in Schwarz und die Breite der verschiedenen Oktavtypen in Blau für die berechnete Stimmung. Ein positiver Wert zeigt an, dass das Intervall breit oder rein gestimmt ist, und ein negativer Wert zeigt ein eng oder rein gestimmtes Intervall an. Zum Beispiel hat die Linie für die 2:1-Oktave bei \"A4\" einen Wert von ungefähr +2,0. Das bedeutet, dass die 2:1-Oktave A4-A5 etwa 2 Cent (0,5 Schläge pro Sekunde) breit gestimmt ist. (Die 4:2-Oktave A4-A5 ist sehr fast rein gestimmt.) Die unterschiedliche Dunkelheit der blauen Linien ist ein grober Indikator für die Stärke dieses Intervalls über den gesamten Tonumfang des Klaviers. Die 2:1-Oktave ist z.B. durch den Mittelteil des Klaviers und in den Diskant stark, aber im Bass schwach, weil der Grundton (1.) und die 2. Harmonische im Ton der tiefsten Basstöne fehlen. Im Gegensatz dazu sind die Oktaven 8:4 und 10:5 im Tenor- und Bassbereich am stärksten. Die Stärke jedes Intervalls beeinflusst auch das Gewicht, das ihm bei der endgültigen Berechnung der Stimmungskurve beigemessen wird.</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">Einstellung auf andere Frequenzen als A=440</string>
    <string name="menu_files_option_copy">Kopieren</string>
    <string name="menu_files_option_delete">Löschen</string>
    <string name="menu_files_option_open">Öffnen</string>
    <string name="menu_files_option_share">Teilen</string>
    <string name="menu_item_general_settings">Allgemeine Einstellungen</string>
    <string name="menu_item_help">Hilfe</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">Abonnement verwalten</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">Neues Hochziehen</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">Neuer Stimmdatei</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">Stimmdatei öffnen</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">Tonanhebung</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">Klavierstimmung fortsetzen</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">Stimmdatei-Einstellungen</string>
    <string name="menu_item_upgrade">Aktualisierung</string>
    <string name="menu_option_export_share">Teilen</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">Einordnen</string>
    <string name="permission_action_cancel">Abbrechen</string>
    <string name="permission_action_grant">Erlauben</string>
    <string name="permission_audio_rationale">Diese Anwendung muss den Ton über das Mikrofon aufnehmen.</string>
    <string name="permission_audio_request_message">Bitte erteilen Sie die Genehmigung für das Mikrofon in den Einstellungen der App, und starten Sie die App neu.</string>
    <string name="permission_storage_rationale">Diese App muss für den Import/Export von Stimmungs-Dateien auf externen Speicher zugreifen.</string>
    <string name="permission_storage_request_message">Bitte öffnen Sie Ihre Geräteeinstellungen und genehmigen Sie dieser App den Zugriff auf den Speicher, dann starten Sie die App neu.</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">Stil (Intervallgewichte): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">Erscheinungsbild</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">Auto</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">Dunkelheit</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">Licht</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">Dropbox Datensicherung</string>
    <string name="global_settings_calibration">Kalibrierung: %1$.2f Cents</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">Allgemeine Tonhöhenverschiebung</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">Dies wird auf zukünftige neue Stimmdateien angewendet.</string>
    <string name="global_settings_group_display">Anzeige</string>
    <string name="global_settings_group_other">Andere</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">Stimmung</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">Navigationsleiste ausblenden</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">Inharmonizitäts-Gewichtsfaktor: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">Maximale Übersziehung: %d Cents</string>
    <string name="global_settings_note_names">Namen der Noten</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">Schlafmodus verhindern</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">Informationen anzeigen: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s Hz</string>
    <string name="info_box_label_clock">Uhr</string>
    <string name="info_box_label_make">Marke</string>
    <string name="info_box_label_model">Modell</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">Offset Tonhöhe</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">Doppeloktave</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">Extra Dehnung des Bass</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">Extra Dehnung des Diskant</string>
    <string name="interval_weights_fifth">Quinte</string>
    <string name="interval_weights_fourth">Quarte</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">Doppeloktavquinte</string>
    <string name="interval_weights_octave">Oktave</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">Cents pro Oktave</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">Oktaven</string>
    <string name="interval_weights_third">Terz</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">Dreifachoktave</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">Zwölftes</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">Auto</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">Sperren</string>
    <string name="note_switching_mode_step">Schritt</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">Kleiner Flügel</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">Großer Flügel</string>
    <string name="piano_type_console">Mittleres bis kleines Klavier</string>
    <string name="piano_type_full_upright">Großes Klavier</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">Mittlerer Flügel</string>
    <string name="piano_type_other">Andere</string>
    <string name="piano_type_spinet">Spinett</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">Mittleres Klavier</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f Cent</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f Hz</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">Kundenname:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">Niedrigste glatte Saite:</string>
    <string name="setting_tile_make">Marke:</string>
    <string name="setting_tile_model">Modell:</string>
    <string name="setting_tile_notes">Anmerkungen:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">Offset Tonhöhe:</string>
    <string name="setting_tile_serial">Seriennummer:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">Stimmung:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">Stil:</string>
    <string name="setting_tile_type">Art:</string>
    <string name="sort_property_date">Datum</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">Hersteller</string>
    <string name="sort_property_name">Name</string>
    <string name="temperament_equal">Gleichstufige</string>
    <string name="temperament_label_name">Name</string>
    <string name="tuning_style_default">Systemvorgabe (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">Automatischer Notenwechsel</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">Automatische Notenerkennung und -umschaltung</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">Nur Stimmen von Beispieltönen</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">Stimmfunktionalität nur für einige Beispielnoten in der Mittellage des Klaviers. Beurteilen Sie anhand der unteren Grafik, ob ein Klavier ungefähr gestimmt ist.</string>
    <string name="plan_free_subtitle">Zur Auswertung</string>
    <string name="plan_free_title">Kostenlose Version</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">Für Klavierliebhaber</string>
    <string name="plan_plus_title">Plus-Version</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">Für professionelle Klavierstimmer</string>
    <string name="plan_pro_title">Pro-Version</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">Gerät kalibrieren</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">Gerät auf eine externe Frequenzquelle kalibrieren</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">Änderung von A=440</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">Auf andere Frequenzstandards als A=440 abstimmen</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">Stimmen Sie das gesamte Klavier</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">Stimmfunktionalität für das gesamte Klavier (nicht nur für den Mitteltonbereich)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">Ungleiche Stimmungslage.</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">Wählen Sie aus einer Auswahl historischer Temperierungen, oder erstellen Sie Ihre eigenen.</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">Alles von Plus</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">Siehe Plus-Version</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">Hochziehen (Grobe Stimmung)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">Tonhöhenanhebungsfunktionalität, die den Übergriff für eine \"grobe\" Stimmung berechnet (für Klaviere, die extrem flach gestimmt sind)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">Speichern/Laden Stimmdateien</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">Speichern und laden Sie mehrere Stimmdateien, damit Sie ein Klavier nicht jedes Mal neu vermessen müssen, wenn Sie es stimmen.</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">Anpassen der Stimmstile</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">Erstellen Sie benutzerdefinierte Stimmkurven durch Anpassen der Intervallgewichte und der Spreizung.</string>

    <string name="color_scheme_note_name">Notenname</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">Hintergrund Notenname</string>
    <string name="color_scheme_rings">Ringe</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">Stroboskopräder</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">Stroboskop-Hintergrund</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">Zifferblattmarkierungen</string>
    <string name="color_scheme_needle">Nadel</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">Diagrammhintergrund</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">Abstimmungskurvenlinie</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">Abstimmungskurvendots</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">Inharmonizitätslinie</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">Inharmonizitätsdots</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">Spektrumslinie</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">Aktueller Notenanzeiger</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">Hauptmenüfarbe</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">Menütext</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">Rückseite</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">Oberseite</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">Auto/Schritt/Sperren</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">Auto/Schritt/Sperren (Querformat)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">Sekunden zum Abspielen der Töne</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">Lautstärke &amp; Pegelanpassung</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">Höhen-/Tiefenabschaltung</string>
    <string name="tone_player_main_volume">Hauptlautstärke</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">Tiefen\nLautstärke</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">Höhen\nLautstärke</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">Dieser Multiplikator kann bei einer Tonhöherlegung ein größeres oder kleineres Überschwingen erzwingen. Wenn Sie dies z.B. auf 1,25 erhöhen, wird das berechnete Überschwingen um 25 % erhöht. (Standard: 1,00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">Überschwingungsfaktor bei Tonhöherlegung</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">Überschwingungsfaktor bei Tonhöherlegung: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">Löschen</string>
    <string name="action_apply">Anwenden</string>
    <string name="action_default">Standard</string>
    <string name="action_restore_defaults">Standardeinstellungen wiederherstellen</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">Farbschema</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">Benutzerdefiniert</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">Stimmkurve gesperrt</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">Stimmung neu berechnen</string>
    <string name="status_note_change">Note %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">Lokal</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">Schmale Intervalle</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">Breite Intervalle</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">Aktuell</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">Standard</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">Nicht erneut anzeigen</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">Ton-Generator</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">Der Ton-Generator ist jetzt aktiv. Da das Mikrofon noch eingeschaltet ist, verwenden Sie bitte Kopfhörer mit einer sicheren Lautstärke und sperren Sie die Stimmkurve.</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">Zeitgesteuert vs. Einmal abspielen</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">Der Ton-Generator hat zwei Modi:\n\n· Der zeitgesteuerte Modus spielt jedes Mal einen Ton für eine festgelegte Dauer, wenn Sie die Noten wechseln. Halten Sie die Stoppuhr-Taste gedrückt, um die Zeit anzupassen.\n\n· Der kontinuierliche Modus spielt jeden Ton ständig, bis Sie die Noten ändern, wiederholt jedoch die Töne nicht, wenn Sie später zu kürzlich gestimmten Noten zurückkehren. Erwägen Sie die Verwendung dieses Modus für nicht-lineare Stimmsequenzen, wie das Stimmen der mittleren Saite einer neuen Note vor den äußeren Saiten der vorherigen Note (z. B. das Stimmen mit einem Streifen-Dämpfer oder das Springen über zwei Dämpfer).</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">Lautstärke und Pegelung</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">Verwenden Sie diese Einstellungen, um die Lautstärke für die Höhen und Bässe feinzustimmen und Unterschiede in der Frequenzantwort zwischen den Kopfhörern auszugleichen. Die Auf- und Ab-Schieberegler passen die Lautstärke an, während die horizontalen Schieberegler den Bereich der betroffenen Noten anpassen.</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">Nicht genügend Notendaten für Tonhöhenanhebung!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(Kostenlose)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(Plus)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(Pro)</string>

</resources>
