<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">पियानोमीटर</string>
    <string name="action_delete_inharmonicity_for_current_note">वर्तमान नोट के लिए इनहारमिनीसिटी को डिलीट करें</string>
    <string name="action_paste">पेस्ट</string>
    <string name="action_reset_measured_pitch_data">मापा हुआ पिच डेटा रीसेट करें</string>
    <string name="action_set">सेट करें</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग</string>
    <string name="activity_adjust_weights_title">ट्यूनिंग शैली ( अंतराल भार)</string>
    <string name="activity_calibrate_title">जाँच करना</string>
    <string name="activity_files_action_add">जोडें</string>
    <string name="activity_files_action_export">निर्यात</string>
    <string name="activity_files_action_load">भार</string>
    <string name="activity_files_action_more">और अधिक</string>
    <string name="activity_files_action_rename">नाम बदलें</string>
    <string name="action_save">बचाना</string>
    <string name="activity_files_action_select">चुनें</string>
    <string name="activity_files_action_select_all">सभी</string>
    <string name="activity_files_action_select_none">कोई नहीं</string>
    <string name="activity_files_action_sort">छाँटें</string>
    <string name="activity_files_dialog_file_already_exists_message">फ़ाइल पहले से ही मौजूद है। ओवरराइट करें?</string>
    <string name="activity_files_dialog_rename_file_title">नाम बदलें</string>
    <string name="activity_files_error_delete_no_files_selected">किसी भी फाइल का चयन नहीं</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file">फ़ाइल निर्यात करने में त्रुटि</string>
    <string name="activity_files_error_exporting_file_format">फ़ाइल निर्यात करने में त्रुटि: %s</string>
    <string name="activity_files_message_file_exported">फ़ाइल निर्यात</string>
    <string name="activity_files_no_tunings">आपने अभी तक किसी भी पियानो को ट्यून नहीं किया है। \nएक पियानो ट्यूनिंग शुरू करने के लिए एक नई समस्वरीकरण की फ़ाइल बनाएं</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_keep_existing">मौजूदा फ़ाइल रखें</string>
    <string name="activity_files_overwrite_option_replace_existing">मौजूदा लिखी फाइल के ऊपर लिखना</string>
    <string name="activity_files_share_dialog_title">शेयर करें</string>
    <string name="activity_files_sort_dialog_title">छाँटें</string>
    <string name="activity_files_sort_order_make_default">डिफ़ॉल्ट बनाएँ</string>
    <string name="activity_global_settings_title">सेटिंग</string>
    <string name="activity_help_title">सहायता</string>
    <string name="activity_load_tuning_style_title">ट्यूनिंग स्टाइल को लोड करें</string>
    <string name="activity_load_tuning_temperament_title">स्वभाव को लोड करें</string>
    <string name="activity_main_chart_fft_spectrum">फ्रीक्वेंसी रेंज</string>
    <string name="activity_main_chart_inharmonicity">असामंजस्यता</string>
    <string name="activity_main_chart_tuning_curve">समस्वरीकरण का वक्र</string>
    <string name="activity_main_exit_pitch_raise">पिच बढ़ाना समाप्त करें</string>
    <string name="activity_main_note_switching_automatic">स्वचालित सुर बदलना</string>
    <string name="activity_main_note_switching_disabled">स्वचालित सुर बदलना अक्षम है</string>
    <string name="activity_main_note_switching_stepwise">चरणबद्ध सुर बदलना</string>
    <string name="activity_main_spectrum_chart">रेंज चार्ट</string>
    <string name="activity_main_start_pitch_raise">पिच बढ़ाना शुरू करें</string>
    <string name="activity_open_tuning_file_title">समस्वरीकरण की फ़ाइल खोलें</string>
    <string name="activity_tuning_file_settings_title">ट्यूनिंग फ़ाइल सेटिंग</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_new_tuning">नवीन</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_undo">पूर्ववत करें</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_cents">सेंट्स का उपयोग करें</string>
    <string name="activity_tuning_style_action_use_hertz">हर्ट्ज का उपयोग करें</string>
    <string name="activity_tuning_styles_rename_tuning_style_dialog_title">ट्यूनिंग शैली का नाम बदलें</string>
    <string name="activity_tuning_temperament_title">स्वभाव</string>
    <string name="activity_upgrade_action_subscribe_to_pro">प्रो के लिए सब्सक्राइब करें</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_plus">प्लस में अपग्रेड करें</string>
    <string name="activity_upgrade_action_upgrade_to_pro">प्रो में अपग्रेड करें</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_plus">प्लस संस्करण सक्रिय</string>
    <string name="activity_upgrade_active_plan_pro">प्रो संस्करण सक्रिय</string>
    <string name="activity_upgrade_app_billing_unavailable">ओह! इस एप्लिकेशन की बिलिंग के साथ कोई समस्या है। बाद में पुन: प्रयास करें!</string>
    <string name="activity_upgrade_awaiting_payment">भुगतान की प्रतीक्षा में…</string>
    <string name="activity_upgrade_description_functionality_levels">पियानोमीटर में कार्यक्षमता के तीन स्तर हैं: निशुल्क, प्लस, और प्रोफेशनल (प्रो)।</string>
    <string name="activity_upgrade_error_cannot_fetch_inventory">ओह! उपलब्ध अपग्रेड प्राप्त करने में कोई समस्या है। बाद में पुन: प्रयास करें!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_payment_system_not_ready">भुगतान प्रणाली अभी तैयार नहीं है</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_failed">ओह! आपकी ख़रीद के दौरान एक समस्या थी। बाद में पुन: प्रयास करें!</string>
    <string name="activity_upgrade_error_purchase_verification_failed">उफ़! आपकी खरीद सत्यापित नहीं की जा सकी. सुनिश्चित करें कि आप नवीनतम गूगल प्ले सेवाओं और विश्वसनीय इंटरनेट कनेक्शन है और फिर कोशिश करें.</string>
    <string name="activity_upgrade_has_pending_purchase">कृपया पूर्ण करने के लिए पिछले खरीद के लिए प्रतीक्षा करें</string>
    <string name="activity_upgrade_message_one_time_purchase_format">%1$s की एक बार की खरीद</string>
    <string name="activity_upgrade_price_loading">लोड हो रहा है….</string>
    <string name="activity_upgrade_product_not_found">उत्पाद नहीं मिला</string>
    <string name="activity_upgrade_title">अपग्रेड करें</string>
    <string name="billing_period_one_month">मासिक भुगतान</string>
    <string name="billing_period_one_week">साप्ताहिक भुगतान</string>
    <string name="billing_period_one_year">वार्षिक भुगतान</string>
    <string name="billing_period_six_months">प्रत्येक 6 माह में भुगतान</string>
    <string name="billing_period_three_months">प्रत्येक 3 माह में भुगतान</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_message">व्यक्तिगत असामंजस्यता के माप बनाम सबसे उपयुक्त औसत असामंजस्यता वक्र के लिए वजन अनुपात को समायोजित करें। इस मान को घटाने से समस्वरीकरण के वक्र एक समान लगेगा, लेकिन समस्वरीकरण के लक्ष्य हार्मोनिक्स (लयबद्धता) के अंतराल के साथ पंक्तिबद्ध नहीं होंगे। (डिफ़ॉल्ट: 0.75)</string>
    <string name="dialog_change_inharmonicity_weight_factor_title">असामंजस्यता के वज़न का अनुपात</string>
    <string name="dialog_change_interval_weight_value_title">अंतराल  भार परिवर्तित करें</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_message">पिच बढ़ाने के दौरान अधिकतम खिंचाव तार टूटने से बचने के लिए:</string>
    <string name="dialog_change_maximum_overpull_title">अधिकतम खिंचाव</string>
    <string name="dialog_highest_midsection_title">(तिहरे अंतराल से पहले) मध्य अनुभाग में सबसे उच्च सुर का चयन करें</string>
    <string name="dialog_lowest_unwound_title">सबसे कम खुले हुए तार के (सादे तार वाले) सुर का चयन करें</string>
    <string name="dialog_note_names_title">सुर के नाम</string>
    <string name="dialog_piano_type_title">कृपया पियानो के प्रकार का चयन करें</string>
    <string name="dialog_pitch_error_no_keys_selected">कम से कम एक कुंजी का चयन करें!</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_title">पिच बढाएँ</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_error_only_digits_allowed">केवल अंक दर्ज करें!</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_message">नई फ्रीक्वेंसी (हर्ट्ज) दर्ज करें:</string>
    <string name="dialog_reference_frequency_title">संदर्भ फ्रीक्वेंसी को समायोजित करें</string>
    <string name="dialog_show_in_info_box_title">बॉक्स में जानकारी दिखाएँ</string>
    <string name="evaluation_version_popup_message">ध्यान दें: इस ऐप का \"मुफ्त\" संस्करण मुख्य रूप से मूल्यांकन के लिए है, और यह केवल आपको C3 और C5 के बीच पियानो पर नोट्स को ट्यून करने की अनुमति देता है। पूरे पियानो को ट्यून करने के लिए आपको इन-ऐप खरीदारी के माध्यम से अपग्रेड करना होगा।</string>
    <string name="message_cents">सेंट (शतांश):</string>
    <string name="message_frequency">फ्रीक्वेंसी:</string>
    <string name="message_migration_running">ट्यूनिंग फाइल्स को स्थानांतरित करना</string>
    <string name="message_temperament_saved">सेटिंग को सुरक्षित किया गया</string>
    <string name="message_tuning_style_implemented">शैली को वैश्विक डिफ़ॉल्ट के रूप में लागू किया गया और वर्तमान ट्यूनिंग पर लागू किया गया</string>
    <string name="message_unsaved_tuning_style_changes">आपके परिवर्तन नहीं सहेजे हैं। बाहर निकलने से पहले परिवर्तन सहेजें?</string>
    <string name="pitch_raise_pre_measurement_hint">चयनित नोट्स की माप पिच, फिर प्रेस \"पिच बढ़ाना शुरू करें\"</string>
    <string name="pitch_raise_setup_note">प्रत्येक सप्तक में वर्तमान पिच को मापने के लिए 3 सुरों को चुनें।</string>
    <string name="backups_frequency_daily">प्रतिदिन</string>
    <string name="backups_frequency_monthly">मासिक</string>
    <string name="backups_frequency_never">कभी नहीं</string>
    <string name="backups_frequency_weekly">साप्ताहिक</string>
    <string name="backups_frequency_yearly">वार्षिक</string>
    <string name="backups_notification_backup_failed">ट्यूनिंग फ़ाइल बैकअप करते समय एक त्रुटि हुई</string>
    <string name="dropbox_action_connect">जुड़ें</string>
    <string name="dropbox_action_disconnect">डिस्कनेक्ट</string>
    <string name="dropbox_backups_list_title">बैकअप फ़ाइलें</string>
    <string name="dropbox_error_message_no_internet_connection">आप इंटरनेट से नहीं जुड़े हैं</string>
    <string name="dropbox_message_backup_failed">बैकअप त्रुटि के साथ पूरा हुआ</string>
    <string name="dropbox_message_backup_now">अब बैकअप करें</string>
    <string name="dropbox_message_backup_restored_successfully">पियानो ट्यूनिंग सफलतापूर्वक रिस्टोर हो गई</string>
    <string name="dropbox_message_backup_successfull">ट्यूनिंग फ़ाइल बैकअप सफलतापूर्वक पूरा हुआ</string>
    <string name="dropbox_message_backup_to_dropbox">ड्रापबॉक्स में बैकअप</string>
    <string name="dropbox_message_connected">आप ड्रॉपबॉक्स से जुड़े हैं</string>
    <string name="dropbox_message_failed_to_load_list_of_backups">बैकअप फ़ाइलों की सूची लोड करने में त्रुटि। अपने इंटरनेट कनेक्शन की जाँच करें और पुन: प्रयास करें।</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup">अंतिम बैकअपः %s</string>
    <string name="dropbox_message_last_backup_never">कभी नहीं</string>
    <string name="dropbox_message_loading_backup_files">लोड हो रहा है….</string>
    <string name="dropbox_message_not_connected">आप ड्रॉपबॉक्स से नहीं जुड़े हैं</string>
    <string name="dropbox_message_performing_backup">बैकअप कर रहा है…</string>
    <string name="dropbox_message_restore_from_backup_failed">पियानो ट्यूनिंग को पुनर्स्थापित करने में विफल</string>
    <string name="dropbox_message_restoring_backup">पियानो ट्यूनिंग को पुनर्स्थापित करना…</string>
    <string name="dropbox_restore_dialog_title">बैकअप कैसे पुनर्स्थापित करें?</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_missing">केवल गुम  हुई ट्यूनिंग फ़ाइलें जोड़ें</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_all">सभी ट्यूनिंग फ़ाइलों को बदलें</string>
    <string name="dropbox_restore_strategy_overwrite_existing">नकली फाइलों को दरकिनार करते हुए सभी ट्यूनिंग फाइल जोड़े</string>
    <string name="error_cannot_load_tuning_style">ट्यूनिंग शैली को लोड नहीं किया जा सकता है, डिफ़ॉल्ट पर वापस लौट रहा है</string>
    <string name="error_device_not_supported">इस डिवाइस का ऑडियो सैंपल रेट पियानो की आवृत्ति रेंज के लिए पर्याप्त नहीं है, या सपोर्ट नहीं करता है। कृपया किसी अन्य डिवाइस का उपयोग करें।</string>
    <string name="error_migration_failed">स्थानांतरण असफल। कृपया पुनः प्रयास करें</string>
    <string name="error_name_cannot_be_empty">नाम रिक्त नहीं हो सकता।</string>
    <string name="error_no_internet_connection">कोई इंटरनेट कनेक्शन नहीं है. आगे बढ़ने से पहले कृपया इंटरनेट से कनेक्ट करें</string>
    <string name="error_not_a_number">वैध संख्या नहीं है</string>
    <string name="error_temperament_not_found">स्वभाव नहीं मिला। ट्यूनिंग फ़ाइल समान स्वभाव के साथ रिस्टोर कर दी गई</string>
    <string name="purchase_error_format">खरीदने में त्रुटि:  %1$s. कृपया अपने इंटरनेट कनेक्शन की जांच करे और पुन: प्रयास करें</string>
    <string name="action_cancel">रद्द करें</string>
    <string name="action_continue">जारी रखें</string>
    <string name="action_general_loading">लोड हो रहा है….</string>
    <string name="action_ok">ठीक है</string>
    <string name="activity_files_action_copy">कॉपी</string>
    <string name="activity_files_action_delete">मिटाएँ</string>
    <string name="activity_files_action_search">ख़ोज</string>
    <string name="dimension_cents">सेंट</string>
    <string name="dropbox_action_retry">पुन: प्रयास करें</string>
    <string name="menu_files_option_rename">नाम बदलें</string>
    <string name="unsaved_changes_action_discard">हटाएं</string>
    <string name="unsaved_changes_action_save">बचाना</string>
    <string name="help_section_calibration_content">सबसे आधुनिक उपकरणों के अंदर की आंतरिक घड़ी पर्याप्त सटीक होती है, इनमें जाँच करेने के आवश्यकता नहीं होनी चाहिए, हालाँकि आप इस उपकरण की किसी बाहरी संदर्भ से भी जाँच कर सकते हैं, मुख्य मेनू से, जाँच करें पेज पर पहुँच कर। जाँच करने के लिए, सबसे पहले बॉक्स में जाँच के स्त्रोत की फ्रीक्वेंसी दर्ज करें, फ़िर बाद में जाँच सुर को बजाने के दौरान, जाँच के ऑफसेट को बदलते (टॉगल करते) रहें जब तक स्पिनर (उसका घूमना) बंद हो जाए। इस जाँच क्रिया को तब तक सुरक्षित रखा जाएगा जब तक आपके उपकरण से यह एप्लिकेशन अनइनस्टॉल (हटाई) नहीं की जाती है।</string>
    <string name="help_section_calibration_title">जाँच करना</string>
    <string name="help_section_getting_started_content">पियानो ट्यूनिंग के लिए त्वरित शुरुआत \n\n1. <b>नई ट्यूनिंग फ़ाइल बनाएँ</b> (मेन्यू➔ नई ट्यूनिंग फ़ाइल) या सहेजी हुई फाइल लोड करें (प्रो संस्करण केवल)\n\n2. <b>नमूना इनहार्मनसिटी</b> ट्यूनिंग वक्र बनाने के लिए। पियानो की रेंज में कई सारे नोट्स बजाएं, हर एक नोट को करीब 2 सेकंड बजाते हुए। मध्य-भाग, उच्च स्वर और बैस में नोटों का नमूना लेना महत्वपूर्ण है। यह कार्यक्रम हमेशा सुनता रहता है और नमूना नोट की इनहार्मनसिटी के आधार पर स्वचालित रूप से आदर्श ट्यूनिंग वक्र की गणना करेगा। नोट: यदि एक सुर में सुर बाहर हैं, तो आप एकल स्ट्रिंग्स को अलग करने के लिए म्यूट का उपयोग करके बेहतर और तेज़ परिणाम प्राप्त करेंगे।\n\n3. <b>कर्कश ट्यूनिंग</b> (वैकल्पिक)  यदि पियानो करीब 10 सेंट्स से अधिक तेज या सपाट है, तो आपको रफ ट्यूनिंग (\"पिच समायोजन\" या \"पिच उठाना\") करनी चाहिए। यद्धपि पियानो मानक पिच के ±3 सेंट के भीतर है, तो भी नोट्स के माध्यम से जल्दी चलाने और किसी भी आउटलेयर को ठीक करने की सलाह दी जाती है, क्योंकि इससे बेहतर फाइन ट्यूनिंग होगी। इस प्री-ट्यूनिंग पास को करने का लाभ यह है कि ऐप ज्यादा इनहार्मनसिटी डेटा एकत्र करेगा और ट्यूनिंग वक्र को और ज्यादा परिष्कृत करेगा। यदि आप इस चरण को छोड़ देते हैं, तो आप पियानो पर सभी नोट्स (ट्रेबल को छोड़कर) के लिए जल्दी से इनहार्मनिसिटी का नमूना लेने के बारे में सोच सकते हैं, जिसमें 2 मिनट से कम समय लगता है।\n\n4. <b>ट्यूनिंग वक्र को लॉक करें</b> दाईं ओर \"कान\" बटन का उपयोग करते हुए। यह आगे की इनहार्मनसिटी माप को रोकता है और फाइन ट्यूनिंग के दौरान ट्यूनिंग वक्र को परिवर्तित होने से रोकता है। \n\n5. <b> पियानो ट्यून करें </b>  अनुशंसित आदेश पहले मध्य-भाग को ट्यून करने का है, टेनर ब्रेक के प्रारंभ में (प्रायः  करीब D#30) ट्रेबल के माध्यम से ट्यून करें और फिर अंत में बैस को ट्यून करें</string>
    <string name="help_section_getting_started_title">शुरू करना</string>
    <string name="help_section_graphing_area_content">ग्राफ़िक क्षेत्र में देखने के 3 संभावित तरीके हैं जिन तक बाएँ या दाएँ स्वाइप करके या फ़िर ग्राफ की बाईं ओर या दाईं ओर टैप करके पहुँचा जा सकता है। \n\nप्राथमिक ग्राफ समस्वरीकरण का वक्र या \"रेल्सबैक वक्र\" की ट्यूनिंग बनाता है जो दर्शाता है कि ट्यूनिंग को उसकी प्रकृति के बराबर कितनी डिग्री तक शुद्ध सप्तक से खींचा गया है (यह ग्राफ के बीच से एक फ्लैट क्षैतिज रेखा होगी)। हालाँकि असामंजस्यता की आवशयकता होती है कि हम सप्तक के समस्वरीकरण में थोड़ा सा “खिंचाव” करें, जिसके परिणामस्वरूप, पियानो के निचले स्वर विस्तार थोड़े से फ़्लैट धुन में हों और ऊपर के स्वर विस्तार थोड़े से शार्प धुन में हों। जब भी कोई सुर बजाय जाता है तो इसकी पिच एक बिंदु के रूप में ग्राफ पर दिखाई जाती है, यह उपयोगकर्ता को एक ही नज़र में यह देखने की अनुमति देता है कि संपूर्ण धुन कैसी दिखाई देती है। एक बढ़िया धुन वाले पियानो की,  सभी बिंदु सही तरह से समस्वरीकरण के वक्र रेखा पर दिखाई देंगी। समस्वरीकरण के वक्र ग्राफ़ पर लंबवत स्केल -50 से लेकर +50 सेंट तक जाता है। \n\nबाईं ओर का ग्राफ फ्रीक्वेंसी रेंज दिखता है लगभग 27 हर्ट्ज (ए0 की मौलिक फ्रीक्वेंसी के पास) से लेकर 4300 हर्ट्ज तक की (सी8 की फ्रीक्वेंसी के पास)। सभी फ्रीक्वेंसी एक लघुगणकीय स्केल पर मौजूद होती हैं ताकि इनकी रेंज में होता हुआ उठाव, नीचे पियानो के कीबोर्ड पर अपने-अपने सुरों के साथ एकसार (संरेखित) हो सके। आप देखेंगे कि पियानो पर अधिकतर सुर, रेंज पर बहुत सारे उठावों को उत्तेजित करेंगे। यह उठाव प्रत्येक सुर के व्यक्तिगत असामंजस्य के अनुसार हैं। \n\nदायाँ ग्राफ एक लघुगणकीय स्केल पर पियानो पर प्रत्येक सुर के असामंजस्य को मापेगा। असामंजस्यता वह डिग्री है जितनी की मौलिकता के साथ किसी सुर के सामंजस्य “धुन से बाहर” होते हैं (सबसे कम सामंजस्य)। असामंजस्यता, पियानो के तारों की लंबाई और उनकी कठोरता कार्य है। छोटी और मोटी तार में, उच्च असामंजस्यता होती है, जबकि लंबी और पतली तार में कम असामंजस्यता होती है। असामंजस्यता, पियानो के समस्वरीकरण को प्रभावित करता है, और हर पियानो का समस्वरीकरण अलग होगी क्योंकि पियानो अलग-अलग लंबाई की और अलग-अलग आकर की तारों से बनाए जाते हैं। इसके अलावा ग्राफ पर एक “सबसे उपयुक्त” रेखा भी होती है जो कि उन सुरों को बैठाने के काम में आती है जिन्हें अब तक मापा नहीं गया है, और जो शीर्ष सप्तक की ब्राह्य गणना के काम आती है जहाँ असामंजस्यता को मापा नहीं जाता है।</string>
    <string name="help_section_graphing_area_title">ग्राफ़िक्स क्षेत्र</string>
    <string name="help_section_locking_a_tuning_title">समस्वरीकरण को लॉक करना</string>
    <string name="help_section_locking_tuning_content">डिफ़ॉल्ट के तौर पर, जब भी एप्लिकेशन चल रही होती है तो यह प्रत्येक सुर की असामंजस्यता को सुनेगी और मापेगी। जैसे-जैसे नई जानकारी प्राप्त होती जाएगी तो यह लगातार समस्वरीकरण की पुनर्गणना करती रहती है ताकि यह उपलब्ध डेटा के आधार पर आपको सर्वोत्तम समस्वरीकरण प्रदान कर सकें। आम तौर पर, पियानो की श्रृंखला के अनुसार कुछ सुरों के प्रारंभिक असामंजस्यता मापने के बाद, समस्वरीकरण में परिवर्तन काफ़ी छोटे होते हैं। हालाँकि, यह बेहतर होगा कि किसी बिंदु पर जाकर समस्वरीकरण को “लॉक” कर दिया जाए ताकि उसमें आगे कोई बदलाव ना हों। यह स्क्रीन की दाईं ओर के बटन से “सुनो” मोड से “लॉक” मोड में जाकर किया जाता है। यह करने के लिए एक सबसे अच्छा समय होता है पिच के समायोजन के बाद, जब अधिकतर सुरों की असामंजस्यता माप ली जाती है।</string>
    <string name="help_section_note_switching_content">इसमें मुख्य स्क्रीन पर एक चयनकर्ता के माध्यम से 3 सुरों को बदलने के मोड़ उपलब्ध हैं।\n\n• स्वचालित सुर बदलाव, ऐप को कीबोर्ड पर बज रहे किसी भी सुर को पहचानने की और उस सुर तक जाने की अनुमति देता है।\n\n• चरणबद्ध सुर बदलाव, सुर को स्केल पर ऊँचा करने और नीचा करने की अनुमति देता है, लेकिन लंबी दूरी की रेंज की पहुँच से बचाता है। जहाँ वार्णिक रूप से समस्वरीकरण का संयोजन करने से यह सप्तक पहुँच तक रोकता है जो कि कभी-कभी लंबी धुनों में, या फ़िर पृष्ठभूमि के शोर की वजह से अनियमित पहुँच से होता है।\n\n• लॉक मोड सभी स्वचालित बदलाव को रोकने के लिए और वर्तमान सुर पर लॉक करने के होता है। \n\nसभी तीन मोड में आप हमेशा ही आधे चरणों तक या सप्तक तक बदलाव कर सकते हैं, यह आप एरो बटनों को केंद्र सुर प्रदर्शन के दाएँ या बाएँ टैप करके कर सकते हैं।</string>
    <string name="help_section_note_switching_title">सुर बदलना</string>
    <string name="help_section_pitch_raise">पिच बढाएँ</string>
    <string name="help_section_pitch_raise_content">पियानो के लिए पिच बढ़ाना ( प्रो संस्करण केवल) अपरिष्कृत प्री-ट्यूनिंग है, जो बहुत ज्यादा धुन से बाहर और जिसे दो मुद्राओ में ट्यून किया जाना चाहिए। पिच बढ़ाते समय आप पियानो को पिच से थोड़ा सा उपर (ओवरपुल) ट्यून करते हैं ताकि स्ट्रिंग तनाव में बहुत ज्यादा इजाफा होने पर पियानो फिर से सपाट हो जाता है यह धुन में अपरिष्कृत होगा।  पिच बढ़ाना शुरू करने के लिए, मुख्य मेन्यू से पिच रेज डॉयलॉग बॉक्स को खोले, फिर इस पियानो को चुने जिसे आप ट्यून कर रहे हैं। ( ग्रांड पियानो बनाम अपराइट पर ओवरपुल प्रोफाइल थोड़ा सा भिन्न है)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_content">प्रो संस्करण में यह संभव है की समस्वरीकरण की फ़ाइलों को सुरक्षित किया जा सकता है जो पियानो की बिना लयबद्ध और समस्वरीकरण के वक्र को स्टोर करके रखते हैं। समस्वरीकरण की इन फ़ाइलों को, उसी पियानो को पुनः ट्यून करने के लिए फ़िर किसी बाद की तिथि पर लोड किया जा सकता है। \n\nहालाँकि, समस्वरीकरण की फ़ाइलें स्वचलित ही सुरक्षित की जाती हैं, तब भी आप इसके लिए कोई नाम और / या प्रत्येक फ़ाइल के लिए पहचान की जानकारी दर्ज कर सकते हैं। यह मेनू से ➔ ट्यूनिंग फ़ाइल सेटिंग में जाकर किया जाता है। वहाँ पर आप पियानो निर्माता, मॉडल, क्रमांक, पियानो का प्रकार, और पियानो के मालिक का नाम (कई ग्राहकों के साथ पेशेवर ट्यूनर के लिए) और पियानो के बारे में अन्य विविध सूचना के बारे में जानकारी दर्ज कर सकते हैं। यह जानकारी केवल पियानो की पहचान के लिए ही है और यह समस्वरीकरण के वक्र को प्रभावित नहीं करती है। \n\nपहले से सुरक्षित की गई समस्वरीकरण की फ़ाइल को लोड करने के लिए, मेनू ➔ लोड ट्यूनिंग फ़ाइल पर जाएँ, और फ़िर उसके बाद बस उस समस्वरीकरण की फ़ाइल का चयन करें जिसे आप लोड करना चाहते हैं। सुरक्षित की गई समस्वरीकरण की फ़ाइलों कोनाम, निर्माता और उस तक पहुँच की तिथि के अनुसार, उन्हें क्रमबद्ध किया जा सकता है; आप सर्च पट्टी का उपयोग करके समस्वरीकरण की फ़ाइलों का पता लगा सकते हैं। \n\nसमस्वरीकरण की फ़ाइल को बहुत देर तक दबाए रखने से एक विशेष मेनू सामने आता है जिसमें विकल्प होते हैं कॉपी करने के, नाम बदलने के, मिटाने के या समस्वरीकरण की फ़ाइल को “शेयर” करने के (यह उस फ़ाइल का निर्यात करता है ईमेल, संदेश, ड्रॉपबॉक्स, आदि में।)</string>
    <string name="help_section_saving_and_loading_tuning_files_title">सुरक्षित किया जा रहा है और समस्वरीकरण की फ़ाइलों लोड हो रही हैं</string>
    <string name="help_section_tuning_display_content">यह देखने के कई तरीके हैं कि सुर शार्प है या फ्लैट है। जो सुर बज रहा होता है और वह कितने सेंट शार्प या फ्लैट है यह स्क्रीन के मध्य में दिए टेक्स्ट में दिखाया जाता है। केंद्र चक्र के आसपास ही घूमती हुई छड़ों की एक श्रृंखला होती है जो कि स्ट्रोबोस्कॉपिक ट्यूनर के फेज प्रदर्शन के समान होती है, जिसकी दिशा और गति से संकेत मिलता है कि वह सुर, समस्वरीकरण से कितना बाहर है। दक्षिणवर्ती घूमने से पता चलता है की सुर शार्प है, वहीं इसकी विपरीत दिशा में घूमना इंगित करता है की सुर फ्लैट है। इन छड़ों के प्रत्येक सेट दर्शाते हैं कि कौनसा लयबद्ध सुर बजाया जा रहा है, और नीचे दाईं ओर की छोटी संख्याएँ दर्शाती हैं कि कौनसी लय को मापा जा रहा है। यदि कोई लय, स्वर में मौजूद नहीं है, तो फ़िर उसकी छड़ दिखाई नहीं जाएगी। अंत में, इसमें एक सूचक (पॉइंटर) होता है जिसमें एक बिना रेखा वाला स्केल होता है जो कि इंगित करता है की सुर कितना शार्प है या फ्लैट है, फ़िर से सेंट में ही। ( एक सेंट, आधे चरण के सौवें हिस्से या शतांश के बराबर होता है।)</string>
    <string name="help_section_tuning_display_title">समस्वरीकरण का प्रदर्शन</string>
    <string name="help_section_tuning_other_frequencies_content">डिफ़ॉल्ट के तौर पर समस्वरीकरण की अंतरराष्ट्रीय ए=440 हर्ट्ज पिच मानक आसपास गणना की जाएगी। यदि आप ए=440 के अलावा किसी अन्य फ्रीक्वेंसी पर करना चाहते हैं, तो यह ट्यूनिंग फ़ाइल सेटिंग पेज के माध्यम से संभव है, जहाँ पर आप एक वैकल्पिक फ्रीक्वेंसी मानक निर्धारित कर सकते हैं (उदाहरण-ए=415 या ए=442) या फ़िर सेंट में एक ऑफसेट से लेकर ए=440 तक। इस बदलाव से सिर्फ़ वर्तमान समस्वरीकरण प्रभावित होता है। यदि आप समस्वरीकरण फ़ाइलों के लिए एक वैकल्पिक डिफ़ॉल्ट पिच मानक निर्धारित करना चाहते हैं, तो इसे जाँच करें पेज पर किया जा सकता है।</string>
    <string name="help_section_tuning_style">ट्यूनिंग शैली (अंतराल वजन)</string>
    <string name="help_section_tuning_style_content">भार को समायोजित करके ट्यूनिंग शैली को अनुकूलित किया जा सकता है जो विभिन्न धीमी गति से धड़कने वाले अंतराल को अभिहस्तांकित किया गया है। कम भार वाले अंतराल की तुलना में अधिक भार वाले अंतराल को बेहत ढंग से ट्यून किया जा सकता है, लेकिन सभी अंतरालों को ट्यूनिंग गणना में थोड़ा संयमित किया जाएगा।</string>
    <string name="help_section_tuning_to_frequencies_title">ए=440 के अलावा अन्य फ्रीक्वेंसी पर धुन सेट करना</string>
    <string name="menu_files_option_copy">कॉपी</string>
    <string name="menu_files_option_delete">मिटाएँ</string>
    <string name="menu_files_option_open">खोलें</string>
    <string name="menu_files_option_share">शेयर करें</string>
    <string name="menu_item_general_settings">सामान्य सेटिंग</string>
    <string name="menu_item_help">सहायता</string>
    <string name="menu_item_manage_subscription">सब्सक्रिप्शन प्रबंधित करें</string>
    <string name="menu_item_new_pitch_raise">नई पिच बढाएँ</string>
    <string name="menu_item_new_tuning_file">समस्वरीकरण की नई फ़ाइल</string>
    <string name="menu_item_open_tuning_file">समस्वरीकरण की फ़ाइल खोलें</string>
    <string name="menu_item_pitch_raise">पिच बढाएँ</string>
    <string name="menu_item_resume_last_tuning">पिछले पियानो फिर से शुरू करें</string>
    <string name="menu_item_tuning_file_settings">ट्यूनिंग फ़ाइल सेटिंग</string>
    <string name="menu_item_upgrade">अपग्रेड करें</string>
    <string name="menu_option_export_share">शेयर करें</string>
    <string name="menu_option_export_to_file">दर्ज करना</string>
    <string name="permission_action_cancel">रद्द करें</string>
    <string name="permission_action_grant">अनुमति दें</string>
    <string name="permission_audio_rationale">इस ऐप को माइक्रोफ़ोन के माध्यम से ऑडियो रिकॉर्ड किया जाना चाहिए</string>
    <string name="permission_audio_request_message">कृपया एप्लिकेशन की अनुमति में माइक्रोफ़ोन की अनुमति दें, फिर ऐप को पुनरारंभ करें</string>
    <string name="permission_storage_rationale">इस एप्लिकेशन को फ़ाइल आयात और निर्यात के बाहरी मेमोरी तक करने की जरूरत है</string>
    <string name="permission_storage_request_message">कृपया अपनी डिवाइस सेटिंग खोलने के लिए और, भंडारण का उपयोग तो एप्लिकेशन को पुनः प्रारंभ करने के लिए इस अनुप्रयोग के लिए अनुमति प्रदान करें।</string>
    <string name="global_settings_adjust_weights">शैली (अंतराल भार): %1$s</string>
    <string name="global_settings_appearance">दिखाएँ</string>
    <string name="global_settings_appearance_auto">स्वत</string>
    <string name="global_settings_appearance_dark">गहरा</string>
    <string name="global_settings_appearance_light">प्रकाश</string>
    <string name="global_settings_backup_dropbox">ड्रॉपबॉक्स बैकअप</string>
    <string name="global_settings_calibration">जाँच करना: %1$.2f सेंट</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset">ग्लोबल पिच ऑफसेट</string>
    <string name="global_settings_global_pitch_offset_message">यह भविष्य की नई ट्यूनिंग फ़ाइलों पर लागू किया जाएगा।</string>
    <string name="global_settings_group_display">प्रदर्शन</string>
    <string name="global_settings_group_other">अन्य</string>
    <string name="global_settings_group_tuning">ट्यूनिंग</string>
    <string name="global_settings_hide_navigation_bar">नेविगेशन बार छुपाएं</string>
    <string name="global_settings_inharmonicity_weight_factor">असामंजस्यता के वज़न का अनुपात: %1$.2f</string>
    <string name="global_settings_maximum_overpull">अधिकतम खिंचाव: %d सेंट</string>
    <string name="global_settings_note_names">सुर के नाम</string>
    <string name="global_settings_prevent_sleep">स्क्रीन को बंद होने से रोकें</string>
    <string name="global_settings_show_in_info_box">बॉक्स में जानकारी दिखाएँ: %1$s</string>
    <string name="hz_format">%s हर्ट्ज</string>
    <string name="info_box_label_clock">घड़ी</string>
    <string name="info_box_label_make">बनावट</string>
    <string name="info_box_label_model">मॉडल</string>
    <string name="info_box_label_pitch_offset">पिच को बदलें</string>
    <string name="interval_weights_double_octave">दोहरा सप्तक</string>
    <string name="interval_weights_extra_bass_stretch">अतिरिक्त बैस खिचाव</string>
    <string name="interval_weights_extra_treble_stretch">अतिरिक्त उच्च स्वर</string>
    <string name="interval_weights_fifth">पांचवा</string>
    <string name="interval_weights_fourth">चौथा</string>
    <string name="interval_weights_nineteenth">उन्नीसवा</string>
    <string name="interval_weights_octave">सप्टक</string>
    <string name="interval_weights_stretch_cents_per_octave">प्रति सप्तक सेंट्स</string>
    <string name="interval_weights_stretch_octaves">सप्तक</string>
    <string name="interval_weights_third">तीसरा</string>
    <string name="interval_weights_triple_octave">तिहरा सप्तक</string>
    <string name="interval_weights_twelfth">बारहवां अंश</string>
    <string name="note_switching_mode_auto">स्वतः</string>
    <string name="note_switching_mode_lock">लॉक</string>
    <string name="note_switching_mode_step">चरण</string>
    <string name="piano_type_baby_grand">छोटा भव्य</string>
    <string name="piano_type_concert_grand">भव्य समारोह</string>
    <string name="piano_type_console">कंसोल</string>
    <string name="piano_type_full_upright">पूर्ण ऊँचा</string>
    <string name="piano_type_medium_grand">मध्यम भव्य</string>
    <string name="piano_type_other">अन्य</string>
    <string name="piano_type_spinet">स्पिनेट / तारों वाला</string>
    <string name="piano_type_studio_upright">स्टूडियो</string>
    <string name="pitch_offset_summary_cents">%1$.2f सेंट</string>
    <string name="pitch_offset_summary_hz">%1$.1f हर्ट्ज</string>
    <string name="setting_tile_customer_name">ग्राहक का नाम:</string>
    <string name="setting_tile_lowest_unwound_string">सबसे कम सादे तार:</string>
    <string name="setting_tile_make">बनावट:</string>
    <string name="setting_tile_model">मॉडल:</string>
    <string name="setting_tile_notes">टिप्पणियाँ:</string>
    <string name="setting_tile_pitch_offset">पिच को बदलें:</string>
    <string name="setting_tile_serial">क्रमांक:</string>
    <string name="setting_tile_temperament">स्वभाव:</string>
    <string name="setting_tile_tuning_style">शैली:</string>
    <string name="setting_tile_type">प्रकार:</string>
    <string name="sort_property_date">तिथि</string>
    <string name="sort_property_manufacturer">उत्पादक</string>
    <string name="sort_property_name">नाम</string>
    <string name="temperament_equal">समान</string>
    <string name="temperament_label_name">नाम</string>
    <string name="tuning_style_default">सिस्टम डिफ़ॉल्ट (%1$s)</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching">स्वचालित सुर बदलना</string>
    <string name="free_plan_option_automatic_note_switching_description">स्वचालित सुर का पता लगाना और स्विच करना</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning">केवल सैंपल सुर को ट्यून करें</string>
    <string name="free_plan_option_mid_range_tuning_description">केवल विशिष्ट नमूना स्वर के लिए ट्यूनिंग कार्यक्षमता, ज्यादातर पियानो की मध्य-रेंज में। मूल्यांकन करें कि क्या पियानो नीचे की तरफ ग्राफ का उपयोग करके धुन में अशिष्ट है</string>
    <string name="plan_free_subtitle">मूल्यांकन के लिए</string>
    <string name="plan_free_title">मुफ्त संस्करण</string>
    <string name="plan_plus_subtitle">पियानो के दीवानों के लिए</string>
    <string name="plan_plus_title">प्लस संस्करण</string>
    <string name="plan_pro_subtitle">पेशेवर पियानो ट्यूनर के लिए</string>
    <string name="plan_pro_title">प्रो-संस्करण</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device">डिवाइस को कैलिब्रेट करें</string>
    <string name="plus_plan_option_calibrate_device_description">बाहरी आवृत्ति स्रोत के लिए डिवाइस को कैलिब्रेट करें</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency">A=440 से बदलें</string>
    <string name="plus_plan_option_change_a_frequency_description">ए=440 के अलावा अन्य आवृत्ति मानकों के लिए ट्यून करें</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano">पूरे पियानो को ट्यून करें</string>
    <string name="plus_plan_option_tune_entire_piano_description">पूरे पियानो के लिए ट्यूनिंग कार्यक्षमता (न केवल मध्य-रेंज)</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament">असमान स्वभाव</string>
    <string name="plus_plan_option_unequal_temperament_description">पुराने स्वभावों के चयन में से एक चुनें या अपना स्वयं का बनाएँ</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus">प्लस से सबकुछ</string>
    <string name="pro_plan_option_everything_from_plus_description">प्लस संस्करण देखें</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise">पिच बढ़ाएं (रफ ट्यूनिंग)</string>
    <string name="pro_plan_option_pitch_raise_description">पिच रेज कार्यक्षमता जो अशिष्ट ट्यूनिंग के लिए ओवरपुल का की गणना करती है ( उन पियानो के लिए जो बहुत ज्यादा सपाट हैं)</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files">ट्यूनिंग फ़ाइलों को सहेजें/लोड करें</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_files_description">कई सारी ट्यूनिंग फ़ाइलों को सहेजें और लोड करें ताकि हर बार ट्यून होने पर पियानो को फिर से आंकने की आवश्यकता न हो</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles">ट्यूनिंग शैलियों को अनुकूलित करें</string>
    <string name="pro_plan_option_tuning_styles_description">अंतराल ट्यूनिंग और खिचाव को समायोजित करके कस्टम ट्यूनिंग बनाएं</string>

    <string name="color_scheme_note_name">नोट का नाम</string>
    <string name="color_scheme_note_name_background">नोट का नाम पृष्ठभूमि</string>
    <string name="color_scheme_rings">रिंग्स</string>
    <string name="color_scheme_strobe_wheels">स्ट्रोब व्हील्स</string>
    <string name="color_scheme_strobe_background">स्ट्रोब पृष्ठभूमि</string>
    <string name="color_scheme_dial_markings">डायल मार्किंग्स</string>
    <string name="color_scheme_needle">नीडल</string>
    <string name="color_scheme_graph_background">ग्राफ का पृष्ठभूमि</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_line">सुर मेल की रेखा</string>
    <string name="color_scheme_tuning_curve_dots">सुर मेल के डॉट्स</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_line">अअनवादीता की रेखा</string>
    <string name="color_scheme_inharmonicity_dots">अअनवादीता के डॉट्स</string>
    <string name="color_scheme_spectrum_line">स्पेक्ट्रम की रेखा</string>
    <string name="color_scheme_current_note_indicator">वर्तमान नोट सूचक</string>
    <string name="color_scheme_menu_main_color">मेन्यू प्रमुख रंग</string>
    <string name="color_scheme_menu_text">मेन्यू पाठ</string>
    <string name="color_scheme_back_panel">पीछे का पैनल</string>
    <string name="color_scheme_top_panel">शीर्ष पैनल</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock">ऑटो/स्टेप/लॉक</string>
    <string name="color_scheme_auto_step_lock_land">ऑटो/स्टेप/लॉक (लैंडस्केप)</string>
    <string name="tone_player_duration_dialog_title">टोन बजाने के लिए सेकंड</string>
    <string name="dialog_tone_player_volume_and_leveling">आवाज और स्तर</string>
    <string name="tone_player_treble_bass_cutoff">ट्रेबल/बास कटॉफ</string>
    <string name="tone_player_main_volume">मुख्य आवाज</string>
    <string name="tone_player_bass_volume">बास\nआवाज</string>
    <string name="tone_player_treble_volume">ट्रेबल\nआवाज</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_message">इस गुणक के द्वारा सुर मेल के दौरान अधिक या कम अधिकतम रेखा की बढ़ोतरी की जा सकती है। उदाहरण के लिए, इसे 1.25 पर बढ़ाने से गणित अधिकतम रेखा 25% बढ़ जाएगी। (डिफ़ॉल्ट: 1.00)</string>
    <string name="dialog_pitch_raise_overshoot_factor_title">सुर मेल की बढ़ोतरी गुणक</string>
    <string name="global_settings_pitch_raise_overshoot_factor">सुर मेल की बढ़ोतरी गुणक: %1$.2f</string>
    <string name="action_clear">साफ करें</string>
    <string name="action_apply">लागू करें</string>
    <string name="action_default">डिफ़ॉल्ट</string>
    <string name="action_restore_defaults">डिफ़ॉल्ट पुनर्स्थापित करें</string>
    <string name="global_settings_color_scheme">रंग योजना</string>
    <string name="global_settings_appearance_custom">कस्टम</string>

    <string name="status_tuning_curve_locked">ट्यूनिंग कर्व लॉक्ड</string>
    <string name="status_tuning_curve_unlocked">पुनः गतिशील करें ट्यूनिंग</string>
    <string name="status_note_change">स्वर %1$s</string>
    <string name="note_naming_local">स्थानीय</string>
    <string name="interval_weights_narrow_intervals">संकीर्ण अंतराल</string>
    <string name="interval_weights_wide_intervals">चौड़ा अंतराल</string>
    <string name="tuning_style_chart_current">वर्तमान</string>
    <string name="tuning_style_chart_default">डिफ़ॉल्ट</string>
    <string name="dialog_do_not_show_again">फिर से दिखाना नहीं</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_title">ध्वनि जनरेटर</string>
    <string name="dialog_tone_generator_active_message">ध्वनि जनरेटर अब सक्रिय है। क्योंकि माइक्रोफोन अब भी चालित है, कृपया सुरक्षित स्तर पर वॉल्यूम वाले हेडफोन का उपयोग करें और तुनिंग कर्व को लॉक करें।</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_title">समय चित्रित बनाओ बनाओ बनाओ बनाओ बनाओ बनाओ</string>
    <string name="dialog_timed_play_once_message">ध्वनि जनरेटर के दो मोड हैं:\n\n· समय चित्रित मोड नोट बदलने पर हर बार एक समय तय करके एक ध्वनि बजाता है। समय को समय को समय के रूप में समय तय करने के लिए स्टॉपवॉच बटन पर देर तक दबाएं।\n\n· निरंतर मोड नोट बदलने तक हर ध्वनि को निरंतर बजाएगा, लेकिन यदि आप बाद में हाल ही संयमित नोट पर वापस आते हैं तो ध्वनियों को दोहराने में नहीं मदद करेगा। किसी स्ट्रिप म्यूट या दो म्यूट को बचाने के जैसे गैर-रैखिक ट्यूनिंग क्रमों के लिए इस मोड का उपयोग करने का विचार करें।</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_title">वॉल्यूम और स्तरण</string>
    <string name="dialog_tone_generator_leveling_message">ध्वनि के तरंगों और मध्यम और कड़ा फर्क को संशोधित करने और हेडफोन के बीच आवृत्ति प्रतिक्रिया के अंतर को संवादित करने के लिए इन सेटिंग्स का उपयोग करें। ऊपर-नीचे के स्लाइडर वॉल्यूम स्तर को समायोजित करते हैं; इसके साथ होरिजॉंटल स्लाइडर वॉल्यूम स्लाइडर्स द्वारा प्रभावित नोट की सीमा को समायोजित करती है।</string>
    <string name="pitch_raise_error_not_enough_data">पिच रेज के लिए पर्याप्त नोट डेटा नहीं!</string>
    <string name="app_plan_lock_free">(मुफ्त)</string>
    <string name="app_plan_lock_plus">(प्लस)</string>
    <string name="app_plan_lock_pro">(प्रो)</string>

</resources>
